<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<response>
  <status>
    <statuscode>ok</statuscode>
  </status>
  <sendungen>
    <sendung>
      <id>e0cf75150202556f735c1a93d47c2c7a</id>
      <key>2015-08-19T05:15:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T05:15:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T05:55:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>The Doors - Feast of Friends</titel>
        <beschreibung>&quot;It&apos;s a fictional documentary&quot;, sagt Jim Morrison, Sänger der Kultband The Doors im Trailer zum Dokumentarfilm &quot;The Doors - Feast of Friends&quot;. Viel mehr könne er nicht sagen, denn der Film habe sich irgendwie selber gedreht.    Regisseur Paul Ferrara, der zusammen mit Jim Morrison 1969 den Film &quot;HWY: An American Pastoral&quot; drehte, in dem Morrison einen Anhalter spielt, begann die Arbeit an &quot;Feast fo Friends&quot; im April 1968 und begleitete die Band während ihrer USA-Tour. So beinhaltet der Film Offstage-Kommentare ebenso wie Konzertauftritte.    Die Bandmitglieder initiierten und finanzierten das Projekt selbst, stoppten die Finanzierung jedoch, nachdem Morrison in Miami festgenommen wurde, weil er sich angeblich während eines Konzerts vor dem Publikum entblößt hatte.  Die Dokumentation &quot;The Doors - Feast Of Friends&quot; wurde 1968 gefilmt und war der erste und einzige Film, den die Doors über sich selbst produziert haben. Der Film bietet einen cineastischen Einblick in die Reisen der Band während ihrer Sommertournee im gleichen Jahr. Konzertaufnahmen werden durch intime Einblicke in die privaten Gefilde der Gruppe unterbrochen, mitunter spielerisch, sensibel, chaotisch und berührend. Außer einigen Aufführungen bei Filmfestivals im Jahre 1968 gab es aufgrund von Rechtsfragen bis heute keine offizielle Veröffentlichung.    &quot;The Doors - Feast of Friends&quot; wurde auf Grundlage der Negative komplett restauriert, die Farben wurden korrigiert und gesäubert, den Soundtrack hat der langjährige Doors-Begleiter Bruce Botnick neu abgemischt und überarbeitet.    Foto</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Dokumentation</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/3cd88d66-041b-4bc9-8901-9a30da6872f3</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>15030fe2db073bb0b54bedf40c660b5e</id>
      <key>2015-08-19T05:55:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T05:55:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T06:20:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Ein Moped auf Reisen</titel>
        <untertitel>Auf Nomadenwegen in den Cevennen</untertitel>
        <beschreibung>In der aktuellen Folge begibt er sich auf den Spuren Robert Louis Stevensons durch die Cevennen. Der schottische Schriftsteller durchquerte die Region einst auf dem Rücken eines Esels. François bevorzugt sein orangefarbenes Moped.  Im Herbst 1878 reiste der schottische Schriftsteller Robert Louis Stevenson mit seiner Eselin Modestine durch die Cevennen, um die Kultur der Kamisarden kennenzulernen. Ihre Vorfahren lieferten einst den Soldaten von Ludwig XIV. erbitterten Widerstand. Seine Erlebnisse schilderte er in dem Buch &quot;Reise mit dem Esel durch die Cevennen&quot;, das zu den frühen Klassikern der Reiseliteratur zählt. Für seine Dokumentationsreihe bricht auch François Skyvington in die Cevennen auf. Er folgt den Spuren des legendären Abenteurers auf seinem orangen Moped.    Die Reise beginnt mit großen Gefühlen, denn François begegnet einem Hirten und darf bei der Geburt eines Ziegenbabys zuschauen. Er erlebt außerdem den Almauftrieb, der in den Cevennen stets ein großes Ereignis ist und auf das kein Hirte verzichten möchte. Später begleitet François einen der letzten fliegenden Metzger der Region, folgt dem legendären Wanderweg GR 70 auf einer Eselin und trifft einen fahrenden Marionettenspieler. Am Ende seines Abenteuers ist François wieder ganz allein und schwebt in einem Heißluftballon seiner nächsten Etappe entgegen. Sein Moped baumelt dabei gut befestigt an der Gondel.  Eine abenteuerliche Reise auf den Spuren regionaler Kultur: Auf seinem orangen Moped durchstreift Globetrotter François Skyvington die schönsten Regionen Frankreichs und Deutschlands. Abseits ausgetretener Touristenpfade erfährt er bei seinen herzlichen und lehrreichen Begegnungen mit den Einheimischen so manches über lokale Sitten und Kulturen. Auf seiner spannenden Tour taucht er in die Lebenswelten dieser Menschen ein, um ihre unterschiedlichen Traditionen hautnah mitzuerleben.    Synchronfassung, ARTE+7 Homepage: videos.arte.tv, Foto</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Dokumentationsreihe</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/7aa57e8a-c8e7-4717-b39f-87bea91dc0fc</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>9a35d17f8ccc8f465409358f5f448811</id>
      <key>2015-08-19T06:20:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T06:20:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T06:50:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Ein Moped auf Reisen</titel>
        <untertitel>Die Weite der Cevennen</untertitel>
        <beschreibung>Auf seiner Fahrt durch den Nationalpark der Cevennen, der bekannt ist für seine Wetterkapriolen, trifft François zahlreiche Menschen, die sich dem Naturschutz widmen.  Die Bewohner der im Nationalpark der Cevennen gelegenen Ortschaften helfen seit jeher dabei, das jahrhundertealte Gleichgewicht zwischen Mensch und Natur zu erhalten. François Skyvington hat sich mit seinem orangefarbenen Mofa aufgemacht, die naturbegeisterten Menschen der Region zu besuchen, die den Umweltschutz zu ihrem Lebensinhalt gemacht haben.    Sein Abenteuer beginnt am Mont Aigoual. Hier stoßen die Luftmassen von Atlantik und Mittelmeer aufeinander. Folglich herrschen hier oft extreme Wetterbedingungen, und die örtliche Wetterstation bietet ein wahres Paradies für alle Liebhaber von Gewitter, Regen und Sturm.    Am Mont Lozère in den Südcevennen trifft François den berühmten Imker Yves Elie. Er züchtet Dunkle Bienen, die in Mitteleuropa einzige ursprünglich heimische und heute nur noch selten anzutreffende Bienenart. Sie nistet bevorzugt in Baumstämmen. Für alle, die den Tieren zu nahe kommen, ein wahrlich stechendes Erlebnis!    Auf der trockenen Kalk-Hochebene Causse Méjean führen Muriel und Laurent ein alternatives Leben im Einklang mit der Natur. Sie sind nur zwei der zahlreichen Aussteiger, die des Stadtlebens überdrüssig waren und in den Cevennen ihre neue Heimat gefunden haben. Auch unter ihnen trifft François auf Männer und Frauen, die ihr Leben dem Naturschutz und einer nachhaltigen Entwicklung verschrieben haben.  Eine abenteuerliche Reise auf den Spuren regionaler Kultur: Auf seinem orangen Moped durchstreift Globetrotter François Skyvington die schönsten Regionen Frankreichs und Deutschlands. Abseits ausgetretener Touristenpfade erfährt er bei seinen herzlichen und lehrreichen Begegnungen mit den Einheimischen so manches über lokale Sitten und Kulturen. Auf seiner spannenden Tour taucht er in die Lebenswelten dieser Menschen ein, um ihre unterschiedlichen Traditionen hautnah mitzuerleben.    Synchronfassung, ARTE+7 Homepage: videos.arte.tv, Foto</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Dokumentationsreihe</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/bd032937-3598-4196-bb7b-3976d029c6ca</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>b0aa916460af28420ca2464a3bed530a</id>
      <key>2015-08-19T06:50:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T06:50:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T07:15:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Ein Moped auf Reisen</titel>
        <untertitel>Der Canigou, heiliger Berg der Pyrenäen</untertitel>
        <beschreibung>Auf dieser Reiseetappe erkundet François den Pic du Canigou, den östlichsten Berggipfel der Pyrenäen.  Der Canigou ist von Legenden und Mythen umwoben. Auf dem Gipfel des &quot;Olymps der Katalanen&quot; weht die gelb-rote katalanische Flagge. Der Berg ist ein Orientierungspunkt für alle Bewohner der Region, seine Besteigung bedeutet für sie eine Art Pilgerfahrt.    François erkundet den heiligen Berg auf seinem Moped. Auf seiner Reise entdeckt er ein Naturschutzgebiet mit Wäldern, Flüssen, Steilwänden und Bergkämmen, die eine außergewöhnliche Artenvielfalt beherbergen, und taucht in die Geschichte des Bergmassivs ein.    In La Pinosa zum Beispiel bewiesen die Widerstandskämpfer des Maquis im Zweiten Weltkrieg außergewöhnlichen Mut. Die Abtei Saint-Michel-de-Cuxa zeugt von der mittelalterlichen Geschichte Kataloniens und ist seit Jahrhunderten ein Hort der Spiritualität. Auch heute noch leben Benediktinermönche in der Abtei. Doch François trifft auch einen Schäfer an, der hier seine Herde weiden lässt. Auch François begibt sich auf eine spirituelle Reise und lässt sich von der Schönheit und Kraft des Ortes vereinnahmen.  Eine abenteuerliche Reise auf den Spuren regionaler Kultur: Auf seinem orangen Moped durchstreift Globetrotter François Skyvington die schönsten Regionen Frankreichs und Deutschlands. Abseits ausgetretener Touristenpfade erfährt er bei seinen herzlichen und lehrreichen Begegnungen mit den Einheimischen so manches über lokale Sitten und Kulturen. Auf seiner spannenden Tour taucht er in die Lebenswelten dieser Menschen ein, um ihre unterschiedlichen Traditionen hautnah mitzuerleben.    Synchronfassung, ARTE+7 Homepage: videos.arte.tv, Foto</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Dokumentationsreihe</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/16175be7-5e91-4274-a4d7-51b3437efdc1</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>974bcdc3415803a0a3078015567b585e</id>
      <key>2015-08-19T07:15:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T07:15:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T07:45:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Ein Moped auf Reisen</titel>
        <untertitel>Katalanische Kultur</untertitel>
        <beschreibung>Diese Etappe führt François durch das französische Département Pyrénées-Orientales.  Auf seiner Reise durch das französische Département Pyrénées-Orientales erkundet François Skyvington die katalanische Seele. Die Gegend fiel erst 1659 im Zuge des Pyrenäenfriedens von Spanien an Frankreich und unterhält noch heute zahlreiche Beziehungen zu Katalonien. Das Département pflegt seine starke Identität durch Sprache, Kultur und Traditionen, die hier nicht nur folkloristische Staffage sind.    Als auf den Dorfplätzen die Musiker der Cobla aufspielen, bekommt François die einmalige Gelegenheit, sich im immer noch lebendigen katalanischen Volkstanz Sardana zu üben. Mit seinem orangefarbenen Moped erkundet François die Region und entdeckt ihre Schätze: barocke Altäre, den Rugby-Stolz eines ganzen Volkes, die Sardana - gerettet durch die Freundschaft zweier Frauen und die Restaurierung katalanischer Boote. Die Dokumentation bietet eine vielseitige Reise ins Herz einer bunten Identität, die es zu schützen gilt.  Eine abenteuerliche Reise auf den Spuren regionaler Kultur: Auf seinem orangen Moped durchstreift Globetrotter François Skyvington die schönsten Regionen Frankreichs und Deutschlands. Abseits ausgetretener Touristenpfade erfährt er bei seinen herzlichen und lehrreichen Begegnungen mit den Einheimischen so manches über lokale Sitten und Kulturen. Auf seiner spannenden Tour taucht er in die Lebenswelten dieser Menschen ein, um ihre unterschiedlichen Traditionen hautnah mitzuerleben.    Synchronfassung, ARTE+7 Homepage: videos.arte.tv, Foto</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Dokumentationsreihe</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/4f2b15c9-f3af-40dd-8220-acb7f22e3441</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>ea7fac37c59480dfad69cf0132640dd2</id>
      <key>2015-08-19T07:45:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T07:45:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T08:30:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Mit dem Zug von ...</titel>
        <untertitel>New Orleans nach New York</untertitel>
        <beschreibung>Foto</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Dokumentationsreihe</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/1f429e8b-8e11-470e-afe3-a822c6cd3cc4</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>6dc583ffea81afbf990a32891e8ecc46</id>
      <key>2015-08-19T08:30:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T08:30:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T08:55:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>X:enius</titel>
        <beschreibung>Sie können sanft und anschmiegsam sein, bleiben aber launisch und unberechenbar: Katzen. Obwohl sie schon seit mehreren Tausend Jahren mit dem Menschen zusammenleben, haben sie sich ihre &quot;innere&quot; Unabhängigkeit bewahrt. Vielleicht hat die Katze gerade deshalb den Hund als beliebtestes Haustier abgelöst. Doch bei der Anschaffung eines Stubentigers sind sich viele Menschen nicht wirklich über dessen Ansprüche und Charaktereigenschaften im Klaren. Das kann auf beiden Seiten zu viel Frustration und sogar Aggression führen. Vor allem viele Katzen, die ohne jeden Freigang in Wohnungen leben, werden verhaltensauffällig. Sie landen im besseren Fall beim Therapeuten - oder aber im Tierheim. &quot;X:enius&quot; geht in dieser Sendung der Frage nach, wie das Zusammenleben zwischen Mensch und Katze besser klappen kann.    Die Geschichte der Hauskatze geht auf die alten Ägypter zurück. Sie waren die ersten Katzenverehrer und beteten sie als Gottheiten an. Bis heute lebt die Faszination für die Tiere weiter: &quot;Cat-Content&quot; ist der meistgesuchte Inhalt im Internet. Neben Videos von süßen Kuschelkätzchen finden sich aber auch wilde Jagdszenen: So mancher Stubentiger hat sich seine Raubtierqualitäten bewahrt. In der freien Natur geht er deshalb noch immer auf Vogel- und Mäusefang. Für einige Singvögelpopulationen, vor allem in Großstädten, wird das zunehmend zum Problem. Sollte eine Hauskatze also tatsächlich nur in der Wohnung gehalten werden? Oder wird der Schmusekater mit Hausarrest zur Gefahr für seine Halter?  Katzen - Intelligent und gefährlich?          Sie können sanft und anschmiegsam sein, bleiben aber launisch und unberechenbar: Katzen. Obwohl sie schon seit mehreren Tausend Jahren mit dem Menschen zusammenleben, haben sie sich ihre &quot;innere&quot; Unabhängigkeit bewahrt. Vielleicht hat die Katze gerade deshalb den Hund als beliebtestes Haustier abgelöst. Doch bei der Anschaffung eines Stubentigers sind sich viele Menschen nicht wirklich über dessen Ansprüche und Charaktereigenschaften im Klaren. Das kann auf beiden Seiten zu viel Frustration und sogar Aggression führen. Vor allem viele Katzen, die ohne jeden Freigang in Wohnungen leben, werden verhaltensauffällig. Sie landen im besseren Fall beim Therapeuten - oder aber im Tierheim. &quot;X:enius&quot; geht in dieser Sendung der Frage nach, wie das Zusammenleben zwischen Mensch und Katze besser klappen kann.  Die Geschichte der Hauskatze geht auf die alten Ägypter zurück. Sie waren die ersten Katzenverehrer und beteten sie als Gottheiten an. Bis heute lebt die Faszination für die Tiere weiter: &quot;Cat-Content&quot; ist der meistgesuchte Inhalt im Internet. Neben Videos von süßen Kuschelkätzchen finden sich aber auch wilde Jagdszenen: So mancher Stubentiger hat sich seine Raubtierqualitäten bewahrt. In der freien Natur geht er deshalb noch immer auf Vogel- und Mäusefang. Für einige Singvögelpopulationen, vor allem in Großstädten, wird das zunehmend zum Problem. Sollte eine Hauskatze also tatsächlich nur in der Wohnung gehalten werden? Oder wird der Schmusekater mit Hausarrest zur Gefahr für seine Halter?         ARTE+7 Homepage: videos.arte.tv, Foto, Mehr zu den einzelnen Themen unter: www.arte.tv/xenius</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Magazin</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/e9d038a3-9fe9-4182-a6a0-ad0eccdc0b44</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>fabd8da37c46f29cd4a489cbec5c3529</id>
      <key>2015-08-19T08:55:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T08:55:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T10:25:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Oligarchenfrauen</titel>
        <untertitel>Russland, die Milliarden und die Liebe</untertitel>
        <programdata>
          <genre>Dokumentarfilm</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/d233ee89-5e8d-41e4-8ee2-ef9a466d6b8c</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>1c8ae9c60f1673bbe33fd708cd4d2c15</id>
      <key>2015-08-19T10:25:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T10:25:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T11:15:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Naturparadiese Afrikas</titel>
        <untertitel>Der Regenwald im Kongobecken</untertitel>
        <beschreibung>Synchronfassung, Foto</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Dokumentationsreihe</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/340b45ed-edac-4e89-9181-5bfeac80b508</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>7f286da8936054f07bb034e851b62116</id>
      <key>2015-08-19T11:15:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T11:15:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T11:40:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Ein Moped auf Reisen</titel>
        <untertitel>Die Alabasterküste</untertitel>
        <beschreibung>Der Wind ist das beherrschende Element der Alabasterküste, für deren Namen die weißen, steilen Kreideklippen verantwortlich sind.  Mit seinem Moped fährt François Skyvington entlang der nordfranzösischen Alabasterküste am Ärmelkanal, die ihren Namen den weißen Steilklippen verdankt. Naturführer Cyriaque Lethuillier erklärt auf Spaziergängen zwischen Land und Meer die artenreiche Flora und Fauna von Etretat. Dann versucht sich François im Paragliding, um einen atemberaubenden Blick auf die Steilklippen zu genießen.    Am Kap d&apos;Antifer, am Fuße des Leuchtturms, besucht er Didier, den letzten Züchter von Normandie-Kühen. Bei ihm lernt er, wie man sich um das liebe Vieh kümmert. Und am Kap Fagnet lässt er sich in 105 Meter Höhe erklären, wie der darunterliegende Windpark instand gehalten wird. Danach geht es an den berühmten, am Meer gelegenen Friedhof von Varengeville-sur-Mer.    Anschließend besucht François den Leinenhersteller Antoine Vandecandelaere. Er hilft bei der Ernte der getrockneten Blüten und sieht dann beim &quot;Schwingen&quot; der Flachsstängel zu, einer der Verarbeitungsstufen, mit denen der Flachs für die Textilindustrie verwertbar gemacht wird. Sein nächster Halt ist Veulette-sur-Mer, wo er François Damin besucht, den Besitzer einer merkwürdigen kleinen Strandhütte. Endstation ist Dieppe. Dort wird alljährlich im Spätsommer das größte internationale Drachenfest organisiert. Und hier lernt François, wie man stabile Drachen herstellt und steigen lässt.  Eine abenteuerliche Reise auf den Spuren regionaler Kultur: Auf seinem orangen Moped durchstreift Globetrotter François Skyvington die schönsten Regionen Frankreichs. Abseits ausgetretener Touristenpfade erfährt er bei seinen herzlichen und lehrreichen Begegnungen mit den Einheimischen so manches über lokale Sitten und Kulturen. Auf seiner spannenden Tour taucht er in die Lebenswelten dieser Menschen ein, um ihre unterschiedlichen Traditionen hautnah mitzuerleben.    Synchronfassung, ARTE+7 Homepage: videos.arte.tv</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Dokumentationsreihe</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/2f9e01bb-11b0-48c1-8c6f-dea1e33de390</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>62bd1ba23d05d2c767458a155f39444d</id>
      <key>2015-08-19T11:40:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T11:40:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T12:25:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Die neuen Paradiese</titel>
        <untertitel>Fidschi - Der Duft der Inseln</untertitel>
        <beschreibung>Synchronfassung, Foto</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Dokumentationsreihe</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/d9887994-4246-43b1-8211-2529909c402d</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>7ac17342e0a1d37af7b045093d74e4ba</id>
      <key>2015-08-19T12:25:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T12:25:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T13:20:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>360° Geo Reportage</titel>
        <untertitel>Dagestan - Land über den Wolken</untertitel>
        <beschreibung>Seine letzte Ruhestätte, so eine Legende, soll König Salomo in Dagestan auf dem Schalbusdag gefunden haben. Seither gilt der über 4.000 Meter hohe Berg als heilig. &quot;360ºGeo Reportage&quot; hat sich mit einer kleinen Gruppe auf den Weg zum Gipfel gemacht.  Im nordkaukasischen Dagestan, dem Land der Berge, liegt eines der höchstgelegenen Dörfer Europas. Gegenüber ragt der Berg Schalbusdag empor - der König des Eises. Einer Legende zufolge soll hier das Grab des Königs Salomo sein. Seit Urzeiten heilig, ist der Berg bis heute Wallfahrtsort. Aschab Magomadow ist Direktor einer Dorfschule und begeisterter Bergsteiger. Mit einigen Freunden will er den Schalbusdag erklimmen. Die Männer stammen aus verschiedenen Dörfern der Region und jeder hat seinen eigenen Grund für den Aufstieg.    Es ist ein beschwerliches Unterfangen. Die Bergkuppe ist selbst im August noch mit Schnee bedeckt, urplötzlich verhindern dichte Nebel die Sicht. In der dünnen Höhenluft kommen die Männer nur langsam voran. Die erste Nacht verbringen sie in einer Moschee auf der Hälfte des Weges. Dort rasten alle Pilger - ob Muslime, Juden oder Christen. Am nächsten Morgen beginnt der härteste Teil des Aufstiegs.    Den Weg nach oben markieren kleine Pyramiden aus aufgeschichteten Steinen, mit deren Bau Pilger bereits vor Jahrhunderten begannen. Jeder, der vorbeikommt, fügt einen neuen Stein hinzu. Schneefelder sind zu überwinden, bis der Heilige See vor den Pilgern liegt. Zuvor lauert jedoch die schwierigste Prüfung auf Aschab Magomadow und seine Begleiter: Wer zu viele Sünden hat, kann sich nicht durch den Spalt im Felsen zwängen, der den Weg zum Gipfel versperrt.  &quot;360° Geo Reportage&quot; präsentiert außergewöhnliche Menschen rund um den Globus.    ARTE+7 Homepage: videos.arte.tv, Foto</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Reportage</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/7a9d1f78-0526-4958-8963-1e829c9d1750</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>74dbdc74868a9df438c540c0ca42d5f2</id>
      <key>2015-08-19T13:20:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T13:20:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T13:45:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>ARTE Journal</titel>
        <beschreibung>Die auf vielen Sendern vorgenommene strikte Trennung von Politik- und Kulturnachrichten wird hier aufgehoben. Es werden Schnittpunkte aus beiden Bereichen präsentiert und Zusammenhänge dargestellt.  Synchronfassung, ARTE+7 Homepage: videos.arte.tv</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Nachrichten</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/a8592eea-53fb-4e04-904b-8d5d3af1a16b</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>08cc9d35da0b8e19e120e660f083a1bd</id>
      <key>2015-08-19T13:45:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T13:45:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T15:50:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Schnee, der auf Zedern fällt</titel>
        <beschreibung>Anfang der 1950er Jahre: Vor der nordamerikanischen Pazifikküste ist der Fischer Carl Heine ums Leben gekommen. Sein japanischstämmiger Kollege Kazuo Miyamoto wird des Mordes beschuldigt. Auch wenn sich Verteidiger Nels Gudmundsson sehr für Miyamoto einsetzt, sehen sich dieser und seine Familie in der Stadt rassistischen Vorurteilen ausgesetzt, bedingt durch das amerikanische Trauma, das der japanische Angriff auf Pearl Harbor ausgelöst hat. Journalist Ishmael Chambers könnte Miyamoto durch seine Recherchen und eine faire Berichterstattung helfen, doch er ist in besonderer Weise voreingenommen: Als Kinder waren er und die schöne Frau Hatsue des Angeklagten ein Liebespaar. Vom Krieg gezeichnet, in dem er einen Arm verloren hat, und durch den Verlust der großen Liebe verbittert, hadert Chambers mit seiner Rolle zwischen den Fronten. Während sich vor Gericht die Beweis- und Bewusstseinslage gegen den Angeklagten weiter zuspitzt, erkennt Chambers, dass es für ihn nur einen Weg gibt, seine Selbstachtung zu bewahren.  Mit &quot;Schnee, der auf Zedern fällt&quot; ist Regisseur Scott Hicks eine fesselnde und visuell betörende Verfilmung des gleichnamigen Bestsellers von David Guterson gelungen. Darin sehen sich Star-Schauspieler wie Ethan Hawke, Max von Sydow, Sam Shepard und James Cromwell mit einem dunklen Kapitel der US-amerikanischen Historie konfrontiert: den lange tabuisierten Diskriminierungen gegenüber der japanischstämmigen US-Bevölkerung während und in Folge des Zweiten Weltkrieges, als amerikanische Japaner enteignet und in Internierungslagern zusammengetrieben wurden.    Der 1953 im ostafrikanischen Uganda geborene Scott Hicks realisierte in Australien mit &quot;Shine - Der Weg ins Licht&quot; (1996) einen vielbeachteten Film über den Pianisten David Helfgott. Dieser Film wurde für mehrere Oscars nominiert und ein großer internationaler Erfolg. In Folge dieses Triumphs drehte Hicks in Hollywood &quot;Schnee, der auf Zedern fällt&quot; und weitere Produktionen.    Kameramann Robert Richardson wurde für seine Arbeit in &quot;Schnee, der auf Zedern fällt&quot; für einen Oscar und einen ASC-Award nominiert und mit vier Kritikerpreisen ausgezeichnet.    Autor: David Guterson; Schnitt: Hank Corwin; Produzent: Kathleen Kennedy, Frank Marshall, Harry J. Ufland, Ron Bass, David Guterson, Richard Vane, Kerry Heysen    Synchronfassung, Foto, Produktion: Universal Pictures, The Kennedy/Marshall Company, The Artists&apos; Colony</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Spielfilm</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/fc072a1b-2577-4801-9d0e-54744e62f9a5</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>433d96fabb512082c41940c08432a657</id>
      <key>2015-08-19T15:50:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T15:50:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T16:20:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Tierische Überlebenskünstler</titel>
        <untertitel>Krokodile</untertitel>
        <beschreibung>Krokodile haben ganz spezielle Mechanismen entwickelt, die diesen Panzerechsen ermöglicht haben, seit 250 Millionen Jahren auf der Erde zu existieren.  Das Krokodil mutet an wie ein Wesen aus der Urzeit, doch physiologisch gesehen ist es ein hochkomplexes Tier. Diese Folge der Dokumentationsreihe gibt einen Einblick in das Jagdverhalten des Krokodils, das seit rund 250 Millionen Jahren auf der Erde lebt. Außerdem zeigt der Film, wie diese Panzerechse dank ihres Kreislaufsystems unter Wasser mehr als eine Stunde lang den Atem anhalten kann.    Mit seiner erstaunlich empfindlichen Haut spürt das Krokodil seine Beute in mehr als 20 Meter Entfernung unter dem Wasser auf. Und die antibakteriellen Eigenschaften seines Blutes ermöglichen ihm sogar den Verzehr von milzbrandinfiziertem Fleisch.  Bestimmte Tierarten haben sich besonders gut an ihre Umwelt angepasst. Die Dokumentationsreihe zeichnet die Evolution dieser Arten nach und demonstriert ihre erstaunlichen körperlichen Eigenschaften.    Synchronfassung</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Dokumentationsreihe</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/68e91a77-0cf5-4468-8a16-f79396618f91</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>9be44a47d70f4e865d6cdf3d8e83b295</id>
      <key>2015-08-19T16:20:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T16:20:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T17:10:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Heimathafen</titel>
        <untertitel>Doha</untertitel>
        <beschreibung>In dieser Folge wird Doha, die Hauptstadt Katars, vorgestellt. Die Stadt gründet ihren Wohlstand auf Erdöl- und Erdgasexporten.    Vor einigen Jahrzehnten war die Hauptstadt Katars noch ein kleines Perlenfischerdorf - heute ist sie eine der reichsten Metropolen der Welt. Dank immenser Erdöl- und Erdgasvorkommen verfügt Doha über die notwendigen finanziellen Ressourcen, um sich völlig neu zu erfinden - und genau das tut sie derzeit. Es besteht kein Zweifel: Doha blickt in die Zukunft.  Hafenstädte besitzen eine ganz eigene Faszination. Sie vermitteln Weltoffenheit und kulturelle Vielfalt und wecken die Neugierde auf Fremdes. Oft sind sie auch verantwortlich für die wirtschaftliche Prosperität einer ganzen Region. Die Dokumentationsreihe beschreibt die Eigenheiten dieser Städte und den Alltag ihrer Bewohner. Die Reihe entführt die Zuschauer in die Häfen von Stockholm, Honolulu, Doha, Neapel, Miami, Lima, Ho-Chi-Minh-Stadt, Hamburg, New Orleans, Riga, London, Barcelona und New York.    Synchronfassung, ARTE+7 Homepage: videos.arte.tv, Foto</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Dokumentationsreihe</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/c892a39c-9c16-4afb-8bb9-c23a04b8dc96</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>720d0a227cfc57c3b35a1bf13ea51dfd</id>
      <key>2015-08-19T17:10:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T17:10:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T17:40:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>X:enius</titel>
        <beschreibung>Unterwegs mit dem Wissensmobil ist das Magazin ständig auf der Suche nach aktuellen Themen aus Naturwissenschaft und Forschung. Den Zuschauer erwarten viele spannende Begegnungen mit Wissenschaftlern.  Katzen - Intelligent und gefährlich?                   Foto</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Magazin</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/b5aaa8a9-21c8-44ec-9d80-4d3154b68ee2</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>f8ee562143aa6bfa37c3e893ed2b3529</id>
      <key>2015-08-19T17:40:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T17:40:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T18:25:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Mit dem Zug von ...</titel>
        <untertitel>Indien nach Nepal</untertitel>
        <beschreibung>Foto</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Dokumentationsreihe</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/e2f2f036-daa6-42d3-9d78-11820f2c0208</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>ff11f8b21abe50cc8ee194811d620dcc</id>
      <key>2015-08-19T18:25:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T18:25:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T19:10:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Wanderlust!</titel>
        <untertitel>Durch Irlands Südwesten</untertitel>
        <beschreibung>Synchronfassung, Foto</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Dokumentationsreihe</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/7baaef1b-0069-4173-bf41-8341cbe42844</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>221f7ffddeed3a7d1617cb69b0836fb5</id>
      <key>2015-08-19T19:10:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T19:10:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T19:30:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>ARTE Journal</titel>
        <beschreibung>Die auf vielen Sendern vorgenommene strikte Trennung von Politik- und Kulturnachrichten wird hier aufgehoben. Es werden Schnittpunkte aus beiden Bereichen präsentiert und Zusammenhänge dargestellt.  Synchronfassung, ARTE+7 Homepage: videos.arte.tv</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/e7351274-a85f-4e15-b293-b313b730802a</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>a7b8a8bf2cba88bf72dc226e117ad098</id>
      <key>2015-08-19T19:30:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T19:30:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T20:15:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Schlangen - Geheimnisvoll und gefährlich</titel>
        <beschreibung>Sie leben ohne Glieder, riechen mit der Zunge und sind auf der ständigen Suche nach der Sonne: Schlangen. Diese Dokumentation ergründet die geheimnisvolle Welt der Reptilien, gibt Einblicke in bisher unbekannte Verhaltensweisen und zeigt die erstaunliche Anpassungsfähigkeit dieser Tiere.  Sie haben über 140 Millionen Jahre ohne Glieder überlebt. Warum Schlangen keine Gliedmaßen haben und wie sie sich dennoch über einen so langen Zeitraum erfolgreich behaupten konnten, ist bis heute nicht geklärt. Doch das ist nicht das Einzige, was über diese faszinierenden Tiere noch unbekannt ist. Die Dokumentation begibt sich in die geheimnisvolle Welt der kriechenden Reptilien und gibt Einblicke in bisher unbekannte Verhaltensweisen der Tiere.    Von den einen verehrt, von den anderen verteufelt: Schlangen haben seit jeher einen festen Platz im kollektiven Unbewussten. Mit Bildern aus Kanada, Thailand und Indonesien zeigt der Film, wie sich verschiedene Arten (z.B. Rattenschlangen, Mamushi-Schlangen, Kobras, im Wasser lebende und sogar &quot;fliegende&quot; Schlangen) an die unterschiedlichsten Lebensräume angepasst haben. Darüber hinaus werden spannende Einblicke in Jagdmethoden, Paarungsverhalten und Fortpflanzung der Reptilien gegeben.  Synchronfassung, ARTE+7 Homepage: videos.arte.tv</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Dokumentation</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/7193b8d8-14a6-4a4f-a1b4-9fece77a5cf2</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>e142f12261e1a5438dddeb5a55b3eebc</id>
      <key>2015-08-19T20:15:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T20:15:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T21:50:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Lost in Translation</titel>
        <beschreibung>In einer gesichtslosen Hotelbar in Tokio lernen sich der alternde Hollywood-Schauspieler Bob und die jungverheiratete Charlotte kennen. Bob, der seinen Zenit als Schauspieler lange überschritten hat, ist für einen stumpfsinnigen Werbedreh in der Stadt, und Charlotte begleitet ihren Ehemann auf einer Geschäftsreise, sucht aber vor allem ihren Platz im Leben. Beide sind auf der Flucht vor Langeweile und Einsamkeit. Gemeinsam begeben sie sich auf einen kuriosen Streifzug durch die befremdliche Metropole Tokio und schließen eine außergewöhnliche Freundschaft ...  Der desillusionierte Hollywood-Schauspieler Bob Harris ist nach Tokio gereist, um dort einen Werbespot für Whisky zu drehen. Nach den ermüdenden Drehtagen flüchtet er vor der fremden Umgebung und vor nervtötenden Amerikanern, die in ihm den einstigen Star erkennen, in sein Hotel.    Die junge Yale-Absolventin Charlotte begleitet ihren Mann John, einen erfolgreichen Fotografen, auf einer Arbeitsreise, doch ihre Ehe ist schon nach zwei Jahren in Routine erstarrt. John hat sich als ständig abwesender Workaholic erwiesen. Charlotte beginnt gerade zu begreifen, dass sie im Grunde nichts miteinander verbindet, und verbringt ihre Zeit dösend und lesend in ihrem luxuriösen Hotelzimmer.    Gelangweilt und vom Jetlag geplagt, lernen sich Bob und Charlotte in einer schlaflosen Nacht an der Hotelbar kennen. So verschieden die beiden auf den ersten Blick auch wirken, so haben sie doch eines gemeinsam: ihre Einsamkeit. Gemeinsam unternehmen sie einen nächtlichen Streifzug durch die hypermoderne und befremdliche Metropole Tokio. Sie landen in Karaoke-Bars und Tabledance-Schuppen, trinken jede Menge Reiswein, philosophieren über das Leben und geraten immer wieder in skurrile Situationen. Die beiden nähern sich an, entfernen sich und finden doch wieder zueinander, aber ihre Beziehung bleibt bestimmt durch die Vergänglichkeit des Augenblicks ...  Coppola gelingt es, die Stimmung der schnelllebigen Metropole und die Erfahrung von Fremdheit einzufangen - das Gefühl der Verlorenheit und des Herausgerissenseins aus der Zeit, das einen befallen kann, wenn man alleine in einer fremden Stadt unterwegs ist.    &quot;Lost in Translation&quot; vereint eine Mischung aus skurrilem Humor, herrlich exzentrischen Charakteren und heiterer Melancholie. Dabei profitiert der Film nicht zuletzt von dem wunderbaren Darstellerduo Scarlett Johansson (&quot;Match Point&quot;) und Bill Murray (&quot;Broken Flowers&quot;). Zwischen den beiden entfaltet sich eine ungeheure Chemie. Für ihre Leistungen wurden sie mit mehreren Preisen ausgezeichnet, ebenso Sofia Coppola, die 2004 einen Oscar für das beste Originaldrehbuch entgegennehmen durfte.    Schnitt: Sarah Flack    Audiodeskription, Synchronfassung, Foto, Produktion: American Zoetrope, Elemental Films, Tohokushinsha Film Company</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Spielfilm</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/a11469c7-d821-4a59-88a3-ac78f5cbf637</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>48805ef4b4b5af056247f5b5b5beef81</id>
      <key>2015-08-19T21:50:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T21:50:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T22:40:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Es war einmal ...</titel>
        <untertitel>Lost in Translation</untertitel>
        <beschreibung>&quot;Es war einmal ... Lost In Translation&quot; von Guillaume Tunzini beleuchtet die Hintergründe des Überraschungserfolgs von Sofia Coppola, in dem eine junge Frau und ein alternder Mann eine existenzielle Sinnkrise in Tokio durchleben. Dabei kommen autobiografische Aspekte ebenso zur Sprache wie die Faszination der Regisseurin für Japan oder die improvisierten Dreharbeiten.  &quot;Es war einmal ... Lost In Translation&quot; von Guillaume Tunzini ist der 39. Dokumentarfilm in der Reihe &quot;Ein Film und seine Zeit&quot;. Er schildert die Entstehungsgeschichte und den überraschenden Erfolg des zweiten Films von Sofia Coppola, der 2003 in die Kinos kam. Der Low-Budget-Autorenfilm &quot;Lost in Translation - Zwischen den Welten&quot; wurde mit zahlreichen Preisen ausgezeichnet: Er erhielt den Oscar für das beste Originaldrehbuch, den César für den besten ausländischen Film und den Golden Globe für Bill Murray als besten Hauptdarsteller.    Bob, ein alternder Filmstar aus den USA, dreht einen Werbespot in Japan. Die junge Charlotte, ebenfalls US-Amerikanerin, begleitet ihren Ehemann auf einer Dienstreise. Beide Protagonisten fühlen sich einsam und fremd in dieser Umgebung und langweilen sich. Doch sie sind in ihrem Leben nicht weniger verloren als in Tokio: Bob steckt in der Midlife-Crisis, Charlotte weiß nicht, was sie mit ihrem Erwachsenenleben anfangen soll. Ihre kurze Begegnung, romantisch und flüchtig, wird beider Leben verändern.    Seit ihrer Kindheit war Sofia Coppola regelmäßig in Japan. Westlichen Besuchern ist dieses Land zwischen Tradition und Hypermodernität fremd, es kommt immer wieder zu Kulturschocks. Die Dokumentation beleuchtet dieses kulturelle Spannungsfeld, auf das sich auch der Filmtitel bezieht. Außerdem berichtet Coppola von den Schwierigkeiten, den schwer fassbaren Bill Murray dazu zu bewegen, die Hauptrolle anzunehmen. Ein Making-of zeigt zudem die abenteuerlichen und skurrilen Ereignisse während des Drehs in Tokio, der ebenso &quot;Lost in Translation&quot; war wie die Figuren im Film.  ARTE+7 Homepage: videos.arte.tv</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Dokumentation</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/11056d1a-aa57-466b-b27b-8a6ae0bdb8fa</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>fcec2a29516e62373e827defd66aa888</id>
      <key>2015-08-19T22:40:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T22:40:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T00:10:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Die fünfte Jahreszeit</titel>
        <beschreibung>In den belgischen Ardennen lässt sich das Feuer in der Walpurgisnacht, das den Winter austreiben soll, einfach nicht anfachen. Und so kommt es schließlich auch: Der Frühling will sich einfach nicht einstellen, die Kühe geben keine Milch mehr, der Weizen geht nicht auf und die Kartoffeln verkümmern. Die Endzeitstimmung wird unerträglich und die Dorfbewohner suchen einen Schuldigen für die Epidemie. Dieser ist bald gefunden: Pol, der vor nicht langer Zeit mit seinem behinderten Sohn in das Dorf gekommen ist, wird verantwortlich gemacht - und vom Mob verbrannt.  Ein zurückgebliebenes, abgeschnittenes Dorf in den belgischen Ardennen. Die Zeit scheint stehengeblieben zu sein, die Menschen leiden unter dem Winter und beschäftigen sich mit absonderlichen Dingen. So redet zum Beispiel ein Mann mit seinem Hahn, um ihn zum Krähen zu animieren. Der Winter lässt die Natur ruhen, die Menschen igeln sich ein, nur die Liebe zwischen Alice und Thomas beginnt aufzublühen.    Doch merkwürdige Dinge ereignen sich. Alles beginnt damit, dass in der Walpurgisnacht das Feuer, das den Winter austreiben soll, einfach nicht brennen will. Und so bleibt alles beim Stillstand des Winters - der Frühling stellt sich nicht ein, die Bienen bleiben aus, die Kühe geben keine Milch mehr, die Saat auf den Feldern keimt nicht. Sogar das Vieh wird aus Angst vor der seltsamen Epidemie geschlachtet. Im Sommer ist es einzig der Blumenverkäufer, der ein bisschen Farbe und Freude in die existenzielle Dunkelheit bringt.    Denn die Insekten werden zur Plage, Panik und Gewaltausbrüche nehmen zu. Man sucht nach einem Grund, einem Schuldigen und findet ihn auch: Pol, der mit seinem behinderten Sohn neu in das Dorf gekommen ist, wird für das Unglück verantwortlich gemacht - und von den Dorfbewohnern verbrannt. Im Herbst hat sich die Zivilisation aufgelöst, die Dorfbewohner sind zurückgekehrt zu heidnischen Ritualen - die fünfte Jahreszeit hat begonnen.  Nach ihren Ausflügen nach Zentralasien (&quot;Khadak&quot;) und Südamerika (&quot;Altiplano&quot;) entführen Peter Brosens und Jessica Woodworth in eine abgelegene, doch zentral in Europa befindliche Landschaft, die belgischen Ardennen. Ihr Film ist eine kluge Endzeit-Allegorie, gestaltet in erlesenen Bildern und symbolischen Szenen, die grundsätzliche Fragen der Zivilisation stellen. Ihre Antworten sind nicht optimistisch, aber nachvollziehbar und emotional berührend. &quot;Die fünfte Jahreszeit&quot; lief 2012 im Wettbewerb des Festivals von Venedig und wurde dort ebenso ausgezeichnet wie auf den Festivals von Valladolid, Málaga und Denver.    Schnitt: Jessica Woodworth; Produzent: Peter Brosens, Jessica Woodworth, Diana Elbaum, Sébastien Delloye, Philippe Avril, Joop van Wijk, JB Macrander    ARTE+7 Homepage: videos.arte.tv, Produktion: Bo Films, Entre Chien et Loup, Molenwiek Film, Unlimited</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Spielfilm</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/34529602-0cc2-4fa3-a364-515ca027b89b</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>c9abb675379df432a7fd954edff354b7</id>
      <key>2015-08-20T00:10:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T00:10:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T03:25:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Die sieben Samurai</titel>
        <beschreibung>Schnitt: Akira Kurosawa    Foto, Produktion: Toho</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Spielfilm</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/8c9e9366-e08d-4267-8820-d4c3025d3b24</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>8606a9c658738b187cc5abdb4ab7fd3a</id>
      <key>2015-08-20T03:25:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T03:25:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T04:10:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Belle France</titel>
        <untertitel>Die Provence</untertitel>
        <beschreibung>In dieser Folge entdecken die ARTE-Zuschauer die Provence, eine sonnige und farbenfrohe Region mit spektakulären, üppigen Landschaften, die sich im Süden Frankreichs befindet.  Im Département Vaucluse, am Rande der Bergkämme Dentelles de Montmirail, züchtet Marie Lamas, die das trockene Grasland kurz halten und so helfen, Bränden vorzubeugen. Die Lama-Wolle verarbeitet Marie auf alten Webstühlen zu Wandteppichen. Zwei Schritte vom Mont Ventoux entfernt widmen sich Marie und François dem traditionellen Safrananbau. Mit dem wertvollsten Gewürz der Welt verfeinert Marie ihre köstlichen Rezepte.    Oliver wohnt im für seine Ocker-Steinbrüche berühmten Roussillon. Am Konservatorium für angewandte Pigmente und Ocker gibt der professionelle Künstler eine Einführung in Produktionsweisen und Verwendung von Farbstoffen. Im Herzen des Alpilles-Gebirges, nahe des prachtvollen Dorfes Baux-de-Provence, liegt die Olivenplantage von Jean-Benoît. Der gebürtige Franzose kehrte nach zehn Jahren aus Nordamerika in seine Heimatregion zurück, um sein Leben dem &quot;Baum der Ewigkeit&quot; zu widmen.    Den in der Provence ansässigen holländischen Autosammlern Mark und Nicole hat es die legendäre &quot;Ente&quot; der französischen Marke Citroën besonders angetan. Sie vermieten ihre liebevoll restaurierten 2CV für Spritztouren an Einheimische und Touristen. Im Küstendépartement Var begeistert der Rayol-Garten mit seiner Mittelmeervegetation, deren Eigenschaften Chefgärtner Stanislas bei einer botanischen Führung erläutert. In einem grünen Eichental jenseits des maurischen Waldes liegt die Abtei Le Thoronet. Sie gilt als Musterbeispiel für die Zisterzienser-Architektur des 12. Jahrhunderts und beeindruckt mit einer spektakulären Akustik.    In Grasse im Département Alpes-Maritimes entführt Agnès, die aus einer bedeutenden Parfümeursfamilie stammt, ihre Gäste in die Welt der Düfte und Essenzen. Und zum Schluss lüften Rémi und Christine in Moustiers-Sainte-Marie das Geheimnis der Steingutfertigung, für die das Dorf seit dem 17. Jahrhundert berühmt ist.  Die Dokumentationsreihe &quot;Belle France&quot; lädt die Zuschauer ein, die schönsten Regionen Frankreichs in beeindruckenden Luftaufnahmen und aus nächster Nähe zu erkunden, die Menschen, die dort leben, kennenzulernen, und die landschaftliche und kulturelle Vielfalt des Landes zu entdecken.    Synchronfassung, ARTE+7 Homepage: videos.arte.tv, Foto</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Dokumentationsreihe</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/0a2fb2b7-089c-48ca-bd41-d58f6dbc944c</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>0dca22079fb1c12b5bcf57cc4e688855</id>
      <key>2015-08-20T04:10:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T04:10:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T04:12:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Alte Schachteln</titel>
        <untertitel>Verlockender Duft</untertitel>
        <beschreibung>Ein alter Mann liegt auf dem Sterbebett. Seine ganze Familie ist gekommen. Der Alte ist schon beinahe hinüber, als er einen Duft wahrnimmt. Die Neugier packt ihn, er steht langsam auf und folgt dem Duft die Treppe hinunter. In der Küche steht ein frischgebackener Apfelkuchen auf dem Tisch. Der Alte will sich ein Stück nehmen, als er plötzlich einen heftigen Klaps bekommt ...  Wer bislang dachte, Senioren hätten keinen Humor, wird in dieser amüsanten Kurzfilmreihe eines Besseren belehrt. Jeder der rüstigen Rentner sitzt auf seinem ureigenen Sofa in seiner eigenen Wohnung. Doch in trauter Kaffeekränzchenatmosphäre liefern sie sich einen gemeinsamen Schlagabtausch. Das Repertoire ihrer Witze ist breit und alles andere als schrullig: Es geht um den letzten Willen und ungestörten Sex, falsche Superweiber und überraschende Beichten.    Synchronfassung, ARTE+7 Homepage: videos.arte.tv</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Fernsehserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/9b2e8a2d-0b20-4da4-9fdd-dcc12a5e0b53</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>b501848b7f04569cd3e214d2716dc3f6</id>
      <key>2015-08-20T04:12:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T04:12:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T05:10:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Sendeschluss</titel>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/14a32799-674f-489d-8db2-14677b94b2d6</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>83068c3ed43252b3735b14c5ea56559b</id>
      <key>2015-08-20T05:10:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T05:10:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T05:55:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>arte</name>
        </station>
        <titel>Tschaikowsky interpretiert von P. Kopatchinskaja</titel>
        <untertitel>Komponist: Peter Iljitsch Tschaikowsky</untertitel>
        <beschreibung>Tchaikovsky Symphony Orchestra, Patricia Kopatchinskaja (Violine)    Vladimir Fedoseyev    Foto</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Musik</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/d8c1842f-d8bd-4fa5-acf1-ee27a8f657da/627ffbd1-59b8-43aa-a307-16e967345ac6</url>
      </value>
    </sendung>
  </sendungen>
</response>
