<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<response>
  <status>
    <statuscode>ok</statuscode>
  </status>
  <sendungen>
    <sendung>
      <id>3f994c769aeca70e7bf99832ef127022</id>
      <key>2015-08-14T04:45:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-14T04:45:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T00:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>History XXL: Überfall auf Frankreich</kicker>
        <titel>Hitlers Blitzkrieg 1940</titel>
        <untertitel>Der Fall &quot;Gelb&quot;</untertitel>
        <beschreibung>Hitlers Westfeldzug: Dieses Kapitel ist, überschattet von den späteren Katastrophen, aus dem Blickfeld geraten. Obwohl er entscheidend war für die folgenden dramatischen Ereignisse.  Es war ein gespenstischer Anblick an jenem 13. Mai 1940, als deutsche Panzereinheiten die französische Grenze bei Sedan erreichten. In nur drei Tagen sind Hitlers Armeen durch Luxemburg und Belgien gestürmt. Der Film dokumentiert die Tragödie Frankreichs.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/81bf7e75-21da-47b5-afa3-0edc0c4f6aeb</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>2eb23fa15a2a74d3f1c819e7b383e592</id>
      <key>2015-08-19T04:50:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T04:50:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T05:35:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>History XXL: Ost und West im Rückblick</kicker>
        <titel>Schwarzer Kanal oder BILD</titel>
        <untertitel>Leben im geteilten Deutschland</untertitel>
        <beschreibung>Erziehung, Wirtschaft, Lebensstandard und sogar Promillegrenze: Nach Jahrzehnten der Entfremdung war bei den deutschen Nachbarn in Ost und West scheinbar alles anders.  Offene Worte gegen das System - in der DDR gab es das nur im Privaten. In den Medien herrschten Parteiparolen und Zensur. Einen ungeschönten Blick versprach das Fernsehen aus dem Westen - empfangen mit illegalen Antennen.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/c5479add-a5dd-35ff-99cf-ca2843da6ec4/90e5d46f-a8bd-4f46-a743-be6fb33aaa1c</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>98df3cc3aa6d85db206c3856c5bd872d</id>
      <key>2015-08-19T05:35:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T05:35:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T06:20:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>History XXL: Ost und West im Rückblick</kicker>
        <titel>Plattenbau oder Reihenhaus</titel>
        <untertitel>Leben im geteilten Deutschland</untertitel>
        <beschreibung>Trabbi gegen Käfer, Grilletta gegen Hamburger: Wie lebte es sich wirklich - hüben und drüben im geteilten Deutschland? Wuchs 1989 zusammen, was zusammen gehört?  Erziehung, Wirtschaft, Lebensstandard und sogar Promillegrenze: Nach Jahrzehnten der Entfremdung war bei den Nachbarn scheinbar alles anders. Der  Blick auf das jeweils &quot;andere&quot; Deutschland ist bis heute verstellt von Klischees und Vorurteilen.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/32970427-2b7e-43d3-9b2f-b6475b870e8f</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>d6c32a8d683e4ce29e849b12822af512</id>
      <key>2015-08-19T06:20:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T06:20:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T07:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>History XXL: Ost und West im Rückblick</kicker>
        <titel>Rivalen: Koroljow und Von Braun</titel>
        <beschreibung>Der Wettlauf ins All ist auch ein Konkurrenzkampf zweier Männer, die von derselben Vision getrieben sind: Der Sowjetrusse Sergej Koroljow und der Deutschamerikaner Wernher von Braun.  Die beiden Raketeningenieure und Weltraumpioniere, die sich nie begegnet sind, träumen immer schon von einer Reise zum Mond. Für die Sowjetunion und die USA ist der Wettkampf im All eine gewaltige Herausforderung - und eine Frage des Prestiges.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/389e673c-e9c1-4378-9bae-fc7403b561a0</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>c2494dc3057e2bf944e21a3659268f66</id>
      <key>2015-08-19T07:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T07:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T07:45:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <titel>Rivalen: Bill Gates und Steve Jobs</titel>
        <beschreibung>Sie haben Computer-Geschichte geschrieben: Bill Gates und Steve Jobs. Seit Ende der 1970er Jahre sind Windows und Mac Konkurrenten. Aber wer siegt im Duell der Computergiganten?  Beide sind 1955 geboren, haben ihr Studium abgebrochen und maßgeblich zur Digitalen Revolution beigetragen. Auf unterschiedliche Weise ehrgeizig und zielstrebig entstand zwischen Hippie Steve und Nerd Bill eine der spektakulärsten Rivalitäten der Branche.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/00f3128e-a614-4c88-8d42-7ebbadf3c915</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>ca1e28d1dd5eabc6ac36a1d25e95da9f</id>
      <key>2015-08-19T07:45:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T07:45:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T08:20:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>ZDFzoom</kicker>
        <titel>Die Macht von Amazon</titel>
        <untertitel>Günstig, aber gnadenlos?</untertitel>
        <beschreibung>Der Online-Handel boomt, allen voran: Amazon. Schon heute wird etwa ein Viertel des gesamten deutschen Handels von Amazon organisiert. Auch kaum ein Verkäufer kommt am US-Konzern vorbei.  Der Grund: Amazon fährt eine Niedrigpreisstrategie, ist Preisbrecher für den Verbraucher. Doch was die Kunden freut, ist für Verkäufer bitter. Für sie bleibt kaum noch etwas übrig. &quot;Handel über Amazon ist Cyberkrieg, in dem nur die Großen überleben&quot;, klagen sie.  2014 hat der US-Konzern in Deutschland einen Umsatz von 11,9 Milliarden Dollar erzielt - 1,5 Milliarden mehr als im Vorjahr. Und praktisch jeder kann über die Amazon-Plattform verkaufen: anmelden, Ware einstellen, fertig - so verspricht es der US-Konzern. Genial einfach - und genial durchdacht. Auch Amazon hat viel davon, wenn Händler auf dem so genannten &quot;Market Place&quot; anbieten: Kundendaten, Gratis-Marktforschung, Zugriff auf Waren aller Art.  &quot;ZDFzoom&quot;-Autor Christian Bock trifft Händler, die sich von Amazon im Stich gelassen fühlen. Etwa, weil der Konzern mit Sperrung droht, wenn der Händler nicht spurt. Oder weil Händler, die ihre Ware allzu billig einstellen, regelmäßig von der Konkurrenz oder sogar von Amazon selbst unterboten werden - Preisroboter, so genannte &quot;Repricer&quot;, lassen gerade Anfängern oder kleinen Shops kaum eine Chance. Eine Einschätzung, die auch Handelsexperte Gerrit Heinemann teilt: &quot;Erst fixen sie dich an, dann hungern sie dich langsam aus&quot;, so der Wissenschaftler in &quot;ZDFzoom&quot;.  Mehr unter www.zoom.zdf.de</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/befc0476-9f54-36cb-bcb9-43012ec8ac62/891db2b3-2f68-42e6-94cc-9ea71e3cdfe9</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>c6840d49dcfb2eb4c99d1ad934ece0fb</id>
      <key>2015-08-19T08:20:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T08:20:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T09:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>ZDFzeit</kicker>
        <titel>Die Aldi-Story</titel>
        <untertitel>Karl und Theo Albrecht</untertitel>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/554e767c-004d-36a6-9be7-ceec661f1b5a/7b6db1f7-ac42-4e86-8996-04ee8287a633</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>7268e5ec2e717de2d60409c83c9b6647</id>
      <key>2015-08-19T09:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T09:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T09:45:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>ZDFzeit</kicker>
        <titel>Der Fall Deutsche Bank</titel>
        <untertitel>Abstieg eines Geldhauses</untertitel>
        <beschreibung>Die Deutsche Bank steckt in der größten Krise ihrer Geschichte. Aufsichtsbehörden, Ankläger und Anwälte jagen die Deutsche Bank. Probleme gibt es auch an anderen Fronten.  Trotz ihrer Größe erwirtschaftet das Geldhaus nicht mehr genug Profit, Skandale setzen dem Institut seit Jahren zu, viele tausend Klagen sind anhängig. Ehemalige Vorstandvorsitzende und der aktuelle Co-Vorstandschef müssen sich vor Gericht verantworten.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/554e767c-004d-36a6-9be7-ceec661f1b5a/e77672fb-650d-41f5-9a99-02c941706b11</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>ea20555fe28f2acf72ccbd8247c94a7c</id>
      <key>2015-08-19T09:45:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T09:45:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T10:30:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>WISO-Dokumentation</kicker>
        <titel>Abzocke in Deutschland</titel>
        <beschreibung>Sie treffen sich in Hotelzimmern, an Flughäfen oder auch in der Sauna, alles streng geheim. Manager großer deutscher Firmen sprechen sich ab, wenn es um die Preise ihrer Produkte geht.  Schokoriegel, Matratzen oder Bier, Verbraucher müssen für viele Produkte mehr zahlen, als eigentlich nötig. Was nur die wenigsten wissen: In so gut wie allen Branchen gibt es illegale Kartelle, die konspirativ Preise absprechen, um mehr Profit zu machen.  Die investigative Dokumentation zeigt auf, wie zahlreiche große und mittelständische Unternehmen in vielen Bereichen des täglichen Lebens unzulässige Kartelle bilden und so ihre Kunden massiv abzocken, meist durch illegale Preisabsprachen untereinander und verbotenen Druck auf die Verkäufer. Die Hersteller und Großhändler diktieren hier die Preise, nicht der Wettbewerb. Die überteuerte Zeche zahlen die Verbraucher, weil es nach den Absprachen keinen funktionierenden Wettbewerb mehr gibt. Und Verkäufer, die nicht mitmachen wollen, werden oft bedroht, schikaniert und geschäftlich ruiniert.  Beispiel Matratzenbranche. Adam Szpyt hat sich schon vor Jahren mit Internetläden selbständig gemacht. Der &quot;Preis-Rebell&quot; hat dort Matratzen von bekannten Herstellern günstig angeboten - zu günstig, aus deren Sicht. Denn Szpyt habe sich nicht an detaillierten, hohen Preisvorgaben dieser Hersteller gehalten und so deren Zorn auf sich gezogen. Er wurde deshalb von Verkaufsleitern bedroht, in öffentlichen Hetzkampagnen diffamiert und mit Lieferblockaden und Prozessen überzogen, wie er sagt. &quot;Wir werden Sie geschäftlich vernichten&quot;, sei ihm ganz unverhohlen angekündigt worden.   Szpyt hat deshalb zur Selbsthilfe gegriffen und versucht, die großen Hersteller auszutricksen. Jetzt hat er selbst eine kostengünstige &quot;Anti-Kartell-Matratze&quot; auf den Markt gebracht, wie er sie provokant nennt. Erneut ein rotes Tuch für die Matratzenhersteller, die ihm die Werbung für seine &quot;Anti-Kartell-Matratze&quot; gerichtlich verbieten lassen wollen.   Die Dokumentation zeigt das Phänomen anhand verschiedener Fälle und Stichproben mit versteckten Kameras auf - sie lässt Ermittler, Insider, Informanten und Betroffene ebenso zu Wort kommen wie Juristen und Verbraucherschützer.</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Wirtschaftsmagazin</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/e614e5f7-af9c-345b-b7d2-6cb508ee6ebe/591d0f4d-293f-43fa-ad0b-0aa0f38cbeae</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>7c71e2dbbbf712223b12d026c47a16f4</id>
      <key>2015-08-19T10:30:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T10:30:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T11:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>ZDFzoom</kicker>
        <titel>Täter oder Wohltäter?</titel>
        <untertitel>Die Macht der Agrar-Riesen</untertitel>
        <beschreibung>Kaum jemand kennt Cargill. Dabei mischt das Unternehmen überall mit: ob Cornflakes, Katzenfutter, Schokolade oder Weizenmehl. Der US-Konzern kauft und verkauft weltweit Agrarrohstoffe.  Doch Cargill wird vorgeworfen, die lokale Landwirtschaftsproduktion zu zerstören. Wer ist der geheimnisvolle Rohstoffriese? Dieser Frage gehen zwei französische Reporter für &quot;ZDFzoom&quot; nach.  Die Dokumentation zeigt, mit welchen Methoden Cargill weltweit arbeitet. Bei ihrer Spurensuche treffen die Autoren auf betrogene Bauern und auf Wissenschaftler, die vor einer massiven Umweltzerstörung warnen. Eindrucksvoll zeigen die Autoren, wie etwa der Anbau von Soja in Brasilien die Landschaft verändert und Monokulturen den Lebensraum der Bewohner bedrohen. Nach langem Zögern nimmt auch Cargill Stellung zu den Recherchen und weist die Vorwürfe zurück.  Mehr Infos unter www.zoom.zdf.de</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/befc0476-9f54-36cb-bcb9-43012ec8ac62/e08c374a-049e-4793-823e-bf5f9b8b740e</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>b52238d99b6f970c3136f00b36cfd477</id>
      <key>2015-08-19T11:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T11:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T11:10:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <titel>my info</titel>
        <untertitel>Die Top-Videos der ZDFmediathek</untertitel>
        <beschreibung>Die Top-Themen des Tages gemessen an den Klickzahlen der ZDFmediathek. Was hat die Zuschauer heute bei uns am meisten interessiert? Hier machen die Zuschauer das Programm.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/62ed2e72-0ad6-485a-b063-e8c99181460b</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>09fa3dd235d2e2aa7c598a8eeb00f49a</id>
      <key>2015-08-19T11:15:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T11:15:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T12:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>History XXL: Ost und West im Rückblick</kicker>
        <titel>Trabbi oder Käfer</titel>
        <untertitel>Leben im geteilten Deutschland</untertitel>
        <beschreibung>Die Kontraste könnten größer nicht sein: hier Individualismus und Pluralismus im Westen, dort die Ideale von kollektiver Arbeit und kollektivem Leben in der DDR. Eine Gegenüberstellung.  Gezeigt wird, wie sich die Menschen im Osten und Westen mit ihren Lebensentwürfen und Lebenszielen unterschieden. Themenbereiche: die Rolle der Frau, Wohnen, Urlaub, Arbeitsleben, Freizeit  und Religion. Alltagserfahrungen und Alltagsprobleme in zwei Systemen.  Trabbi gegen Käfer, Grilletta gegen Hamburger: Wie lebte es sich wirklich - hüben und drüben im geteilten Deutschland? Wuchs 1989 zusammen, was zusammen gehört? Oder passten die beiden deutschen Staaten längst nicht mehr zusammen?   Erziehung, Wirtschaft, Lebensstandard und sogar Promillegrenze: Nach Jahrzehnten der Entfremdung war bei den Nachbarn scheinbar alles anders. Der Blick auf das jeweils &quot;andere&quot; Deutschland ist bis heute verstellt von Klischees und Vorurteilen. In der ersten Folge der vierteiligen Doku-Reihe &quot;Leben im geteilten Deutschland&quot; macht sich ZDFinfo auf Spurensuche zwischen Planwirtschaft und D-Mark-Wunder.   Stolz auf ihre Wirtschaft waren beide Staaten: Die Bundesrepublik hatte die stärkste Währung in Europa. Auch die DDR verstand sich lange als Erfolgsbeweis - dafür, dass auch eine sozialistische Volkswirtschaft konkurrenzfähig sein konnte.   In Wahrheit drifteten die beiden Systeme immer weiter auseinander - mit entsprechenden Folgen für das Alltagsleben. Im Westen genoss man den neuen  Wohlstand, in der DDR dienten die sozialistischen Betriebe dem Staat und seinen Zielen und nicht dem Streben nach Profit. Der Arbeitsplatz war Lebenszentrum und garantierte wichtige Sozialleistungen. Das Kollektiv war alles, die Wirtschaft durchgeplant, Löhne und Preise festgelegt vom Staat.   Individuelle Anreize: Fehlanzeige. Die Grundversorgung: bescheiden. Luxusgüter gab es nur gegen Westgeld, für &quot;Aluchips&quot; fast nichts. &quot;Leben im geteilten Deutschland&quot; zeigt, wie 40 Jahre Teilung die Menschen im Osten und im Westen prägten - und warum so manche Eigenart bis heute überlebt hat.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/056508a5-5186-4189-ae7c-e80413f5dc08</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>35e2654137827723640551e33cfc78ca</id>
      <key>2015-08-19T12:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T12:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T12:45:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>History XXL: Ost und West im Rückblick</kicker>
        <titel>Ballermann oder Balaton</titel>
        <untertitel>Leben im geteilten Deutschland</untertitel>
        <beschreibung>In der Doku-Reihe werden Alltagserfahrungen und Alltagsprobleme gegenübergestellt, und es wird gezeigt, wie sich die Lebensentwürfe und -ziele im Osten und Westen unterschieden.  &quot;Unser Leben im geteilten Deutschland&quot; zeigt, wie 40 Jahre Teilung die Menschen im Osten und im Westen prägten - und warum so manche Eigenart bis heute überlebt hat.  Trabbi gegen Käfer, Grilletta gegen Hamburger: Wie lebte es sich wirklich - hüben und drüben im geteilten Deutschland? Wuchs 1989 zusammen, was zusammen gehört?  Oder passten die beiden deutschen Staaten längst nicht mehr zusammen?   Erziehung, Wirtschaft, Lebensstandard und sogar Promillegrenze: Nach Jahrzehnten der Entfremdung war bei den Nachbarn scheinbar alles anders. Der Blick auf das jeweils &quot;andere&quot; Deutschland ist bis heute verstellt von Klischees  und Vorurteilen.   In der zweiten Folge der vierteiligen Doku-Reihe &quot;Leben im geteilten Deutschland&quot; macht sich ZDFinfo auf Spurensuche zwischen Ballermann und Balaton.  Ab Mitte der 50er Jahre zog es die Westdeutschen an die Nordsee und in die Berge. Käfer und Isetta machten es möglich. Mit Einführung des gesetzlichen Mindesturlaubs ging die Reiselust dann richtig los, zumal die D-Mark überall  willkommen war. Traumziel war Italien. Wer es sich leisten konnte, ließ das Auto stehen und düste mit dem Flieger auch mal nach Mallorca.   Freie Wahl des Urlaubsziels - das gab es in der DDR nur innerhalb des Landes. Oft ging es auch in die &quot;sozialistischen Bruderstaaten&quot;. Der Westen war tabu - offiziell auch in Sachen Lebensstil und Mode. Wer im Osten cool sein wollte, musste sich mit Nähmaschine und Schnittmustern behelfen. Mit dem Verbot vom &quot;hektischen  Modewechsel&quot; wollte der Staat Ruhe auf dem Modemarkt verordnen - doch die privaten Nähmaschinen ratterten weiter.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/bbcaf9b0-f560-4dfb-bc0c-c66b3ff1e603</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>fee41c59ac2aef3f4a193c4e634a04ef</id>
      <key>2015-08-19T12:45:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T12:45:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T13:30:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>History XXL: Ost und West im Rückblick</kicker>
        <titel>ZDF-History</titel>
        <untertitel>Der Todesstreifen - Anatomie einer Grenze</untertitel>
        <beschreibung>Sie war die Frontlinie des Kalten Krieges: An der innerdeutschen Grenze standen sich Warschauer Pakt und NATO hochgerüstet gegenüber.  Hätte eine dieser Mächte die Grenze in Frage gestellt oder gar überschritten, wäre der Kalte Krieg zu einem heißen Konflikt und Deutschland zum atomaren Schlachtfeld geworden. Die innerdeutsche Grenze als Trennlinie der Systeme, als Front zwischen den Machtblöcken.  So hätte das DDR-Regime sie gerne vorrangig definiert. Doch die Grenze war mehr. Sie zerschnitt brutal ein Land, trennte Freunde und Familien. Und sie wurde nach dem Mauerbau in Berlin 1961 zu einem hermetischen Sperrriegel. Der vorgebliche &quot;antifaschistische Schutzwall&quot; richtete sich nach innen - gegen die Bewegungsfreiheit der Ostdeutschen. Er verwob deutsche Ingenieurskunst und Gründlichkeit mit sozialistischem Lagerdenken: Auf über 1400 Kilometern zog sich die Grenze durch das Land: Metallzäune, Minengürtel, Selbstschussanlagen, elektronische Sicherungen, Wachhunde und Posten mit Schießbefehl machten alle Pläne, sie zu überwinden, zu einem tödlichen Risiko. Fast 1000 DDR-Bürger kamen bei Fluchtversuchen ums Leben.   &quot;ZDF-History&quot; zeigt mit hochauflösenden Luftaufnahmen der ehemaligen inner-deutschen Grenze, welche Narben noch heute sichtbar sind. Zeitzeugen berichten, wie effizient das Grenzregime der DDR funktionierte, wie Menschen in ihrem Schatten lebten und zu Opfern oder Tätern wurden.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/c5479add-a5dd-35ff-99cf-ca2843da6ec4/03c412fd-5dad-442e-8258-1b6b7f5c9f67</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>2f4f1024f4e0b658b2d4d99fc764c75a</id>
      <key>2015-08-19T13:30:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T13:30:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T14:15:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>History XXL: Ost und West im Rückblick</kicker>
        <titel>Schwarzer Kanal oder BILD</titel>
        <untertitel>Leben im geteilten Deutschland</untertitel>
        <beschreibung>Erziehung, Wirtschaft, Lebensstandard und sogar Promillegrenze: Nach Jahrzehnten der Entfremdung war bei den deutschen Nachbarn in Ost und West scheinbar alles anders.  Offene Worte gegen das System - in der DDR gab es das nur im Privaten. In den Medien herrschten Parteiparolen und Zensur. Einen ungeschönten Blick versprach das Fernsehen aus dem Westen - empfangen mit illegalen Antennen.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/c5479add-a5dd-35ff-99cf-ca2843da6ec4/f564ce7e-af13-4999-a6a1-38d01ada6eab</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>90fc94f95d77addfde13be3413131066</id>
      <key>2015-08-19T14:15:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T14:15:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T15:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>History XXL: Ost und West im Rückblick</kicker>
        <titel>ZDF-History</titel>
        <untertitel>Antenne West: Das Fernsehen und die Einheit</untertitel>
        <beschreibung>Ende der 80er Jahre bauten Dresdner Ingenieure zu DDR-Zeiten eine 25 Meter hohe Antenne. Sie verbanden mit Kabelresten zahlreiche Haushalte, die nun Westfernsehen empfangen konnten.  Joachim Jauer, damals DDR- und Osteuropa-Korrespondent, zeigt, dass in der Auseinandersetzung zwischen der &quot;Diktatur der Arbeiterklasse&quot; und dem &quot;unkontrollierbaren, grenzüberschreitenden Medium Fernsehen&quot; ZDF und ARD als Sieger hervorgingen.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/c5479add-a5dd-35ff-99cf-ca2843da6ec4/d18acb3f-da41-40ec-93f4-9f7ae578f5bf</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>2595a7b1e374d1ecac3e5fcff53bc9cb</id>
      <key>2015-08-19T15:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T15:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T15:45:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>History XXL: Ost und West im Rückblick</kicker>
        <titel>Geh doch nach drüben! (2)</titel>
        <untertitel>Wo lag das bessere Deutschland?</untertitel>
        <beschreibung>Demokratie und Diktatur - darf man BRD und DDR überhaupt miteinander vergleichen? Das fragen sich Lara Mandoki und Constantin von Jascheroff. Wo gab es Parallelen, wo Unterschiede?  Beide sind kurz vor dem Mauerfall geboren - er im Osten, sie im Westen. 25 Jahre nach dem Ende der DDR unternehmen die beiden Wendekinder den Vergleich der Systeme: Was war gut, was war schlecht in der Bundesrepublik und in der DDR?</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/554e767c-004d-36a6-9be7-ceec661f1b5a/7ec65d76-9e46-49aa-80c7-b26f5c88e531</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>537ae382f37f7f90b453da93c1232786</id>
      <key>2015-08-19T15:45:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T15:45:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T16:30:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>History XXL: Ost und West im Rückblick</kicker>
        <titel>Nicht alles war schlecht</titel>
        <untertitel>DDR - Sehnsucht, Trotz und Rock &apos;n&apos; Roll</untertitel>
        <beschreibung>Mit unveröffentlichten Filmaufnahmen zeichnet die Doku das faszinierende wie beklemmende Bild einer Welt, die für viele - trotz Mauer und Stasi - Schauplatz einer glücklichen Jugend war.  TV-Moderatorin Enie van de Meiklokjes erinnert sich: &quot;Die DDR war für mich als Kind das beruhigendste und schönste Land überhaupt, es gab alles, was ich brauchte.&quot;</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/554e767c-004d-36a6-9be7-ceec661f1b5a/492dd7f3-e9b8-44a4-b03f-812505667111</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>7dc445ccf70800c0ceefaee26e4efd90</id>
      <key>2015-08-19T16:30:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T16:30:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T17:15:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>History XXL: Ost und West im Rückblick</kicker>
        <titel>Plattenbau oder Reihenhaus</titel>
        <untertitel>Leben im geteilten Deutschland</untertitel>
        <beschreibung>Trabbi gegen Käfer, Grilletta gegen Hamburger: Wie lebte es sich wirklich - hüben und drüben im geteilten Deutschland? Wuchs 1989 zusammen, was zusammen gehört?  Erziehung, Wirtschaft, Lebensstandard und sogar Promillegrenze: Nach Jahrzehnten der Entfremdung war bei den Nachbarn scheinbar alles anders. Der  Blick auf das jeweils &quot;andere&quot; Deutschland ist bis heute verstellt von Klischees und Vorurteilen.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/22c1dafe-090c-4e58-9fd7-77979d83a392</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>3a69a7b0f2f67763e1d88c67b44d2c31</id>
      <key>2015-08-19T17:15:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T17:15:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T18:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>History XXL: Ost und West im Rückblick</kicker>
        <titel>Trabbi oder Käfer</titel>
        <untertitel>Leben im geteilten Deutschland</untertitel>
        <beschreibung>Die Kontraste könnten größer nicht sein: hier Individualismus und Pluralismus im Westen, dort die Ideale von kollektiver Arbeit und kollektivem Leben in der DDR. Eine Gegenüberstellung.  Gezeigt wird, wie sich die Menschen im Osten und Westen mit ihren Lebensentwürfen und Lebenszielen unterschieden. Themenbereiche: die Rolle der Frau, Wohnen, Urlaub, Arbeitsleben, Freizeit  und Religion. Alltagserfahrungen und Alltagsprobleme in zwei Systemen.  Trabbi gegen Käfer, Grilletta gegen Hamburger: Wie lebte es sich wirklich - hüben und drüben im geteilten Deutschland? Wuchs 1989 zusammen, was zusammen gehört? Oder passten die beiden deutschen Staaten längst nicht mehr zusammen?   Erziehung, Wirtschaft, Lebensstandard und sogar Promillegrenze: Nach Jahrzehnten der Entfremdung war bei den Nachbarn scheinbar alles anders. Der Blick auf das jeweils &quot;andere&quot; Deutschland ist bis heute verstellt von Klischees und Vorurteilen. In der ersten Folge der vierteiligen Doku-Reihe &quot;Leben im geteilten Deutschland&quot; macht sich ZDFinfo auf Spurensuche zwischen Planwirtschaft und D-Mark-Wunder.   Stolz auf ihre Wirtschaft waren beide Staaten: Die Bundesrepublik hatte die stärkste Währung in Europa. Auch die DDR verstand sich lange als Erfolgsbeweis - dafür, dass auch eine sozialistische Volkswirtschaft konkurrenzfähig sein konnte.   In Wahrheit drifteten die beiden Systeme immer weiter auseinander - mit entsprechenden Folgen für das Alltagsleben. Im Westen genoss man den neuen  Wohlstand, in der DDR dienten die sozialistischen Betriebe dem Staat und seinen Zielen und nicht dem Streben nach Profit. Der Arbeitsplatz war Lebenszentrum und garantierte wichtige Sozialleistungen. Das Kollektiv war alles, die Wirtschaft durchgeplant, Löhne und Preise festgelegt vom Staat.   Individuelle Anreize: Fehlanzeige. Die Grundversorgung: bescheiden. Luxusgüter gab es nur gegen Westgeld, für &quot;Aluchips&quot; fast nichts. &quot;Leben im geteilten Deutschland&quot; zeigt, wie 40 Jahre Teilung die Menschen im Osten und im Westen prägten - und warum so manche Eigenart bis heute überlebt hat.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/da51665b-8a65-4100-8971-8a6eb8284461</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>3fbb669d9c2d65af759b1a06dd536ba3</id>
      <key>2015-08-19T18:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T18:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T18:50:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>History XXL: Ost und West im Rückblick</kicker>
        <titel>Rivalen: Koroljow und von Braun</titel>
        <beschreibung>Der Wettlauf ins All ist auch ein Konkurrenzkampf zweier Männer, die von derselben Vision getrieben sind: Der Sowjetrusse Sergej Koroljow und der Deutschamerikaner Wernher von Braun.  Die beiden Raketeningenieure und Weltraumpioniere, die sich nie begegnet sind, träumen immer schon von einer Reise zum Mond. Für die Sowjetunion und die USA ist der Wettkampf im All eine gewaltige Herausforderung - und eine Frage des Prestiges.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/2a3bcca9-8c2c-4058-943e-0405a74e55e2</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>d9b94fd988cdff9cc6da7187c33fe397</id>
      <key>2015-08-19T18:45:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T18:45:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T19:30:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <titel>Der Fall Rupp - Ein deutscher Justizskandal</titel>
        <beschreibung>Ein Fall, der Fragen aufwirft: Rudolf Rupp verschwindet 2001 aus der Kleinstadt Neuburg. Es folgen Geständnisse aus Familienkreisen. Mord soll es gewesen sein. Aber stimmen die Aussagen?  Der Großbauer soll von der Ehefrau, den zwei Töchtern und dem Verlobten einer Tochter ermordet worden sein. Alle Angeklagten werden verurteilt. Vier Jahre später wird Rupp mitsamt Auto aus der Donau gefischt. Justiz und Anwälte sind im Streit. Der Vorwurf: Falschaussage.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/d128516f-4211-4116-8298-916baa3e2f56</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>2700b69e7600b78521b4c82873de084f</id>
      <key>2015-08-19T19:30:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T19:30:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T20:15:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <titel>Serienkiller - Mörderische Triebe</titel>
        <beschreibung>Serienmörder: Sie morden und foltern ohne Reue. Sie töten nicht nur einmal, sondern immer wieder. Regelmäßig schaffen sie es auf Titelseiten. Aber gibt es den &quot;typischen Serienmörder&quot;?  Hannibal Lecter gilt in &quot;Das Schweigen der Lämmer&quot; als der Inbegriff eines Serienkillers. Rund 300 Millionen Dollar spielte der Film ein. Wie sieht die Realität aus? Mit dem Profiler Stephan Harbort reden wir über Motive, Tathergänge und die Täterprofile.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/87f85516-aadc-4555-95b3-e157fb3d8fe5</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>99f8e2e9afced2a3ff94c90fb80f8c9d</id>
      <key>2015-08-19T20:15:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T20:15:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T21:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <titel>Serienkiller - Im Visier der Fahnder</titel>
        <beschreibung>Die Ermittlungen der Kriminalpolizei laufen auf Hochtouren: Etwa 20 Serienmorde aus den vergangenen 30 Jahren sind in Deutschland noch immer unaufgeklärt. Eine prekäre Situation.  Sie morden und foltern ohne Reue. Sie töten nicht nur einmal, sondern immer wieder: Serienmörder. &quot;Serienkiller - Im Visier der Fahnder&quot; beschäftigt sich mit unaufgeklärten Morden. Die Polizei geht davon aus, dass viele Täter noch frei herumlaufen - mitten unter uns.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/07555618-84d0-4345-858a-f355b683e9e6</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>4cc799b76b862356cda2b7e8f56f5df3</id>
      <key>2015-08-19T21:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T21:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T21:45:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <titel>Unschuldig hinter Gittern</titel>
        <untertitel>Weggesperrt und abgehakt</untertitel>
        <beschreibung>Unschuldig hinter Gittern! Die Ursachen sind vielfältig: Irrtümer von Polizisten, Staatsanwälten und Richtern, falsche Gutachten, schlampige Ermittlungen - oder falsche Geständnisse.  Es kommt immer wieder vor, dass Häftlinge in Deutschland unschuldig hinter Gittern sitzen. Nicht nur für die Betroffenen ist das eine Belastung und ein Kampf mit dem Justizsystem. Die Dokumentation zeigt Fälle, in denen der ermittelte Täter nicht der Täter war.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/c60724d6-d89d-4f2c-8fda-d3d4195d97cd</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>c6f5bb15425ead1641601e2c4a9d2d75</id>
      <key>2015-08-19T21:45:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T21:45:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T22:30:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>History XXL: Verbrechen</kicker>
        <titel>Dem Verbrechen auf der Spur</titel>
        <untertitel>Das Profil des Täters</untertitel>
        <beschreibung>In dieser BBC-Reihe geht es um den Kampf gegen das Verbrechen mit Hilfe forensischer Methoden.  In jeder Folge wird ein Spezialgebiet der modernen Kriminologie vorgestellt, anhand abgeschlossener, teils historischer Fälle. Diese Folge betrachtet das Gebiet des psychologischen Profilings.  Während die Forensik sich in der Regel mit physischen Hinweisen am Tatort befasst, kann auch die menschliche Psyche bei der Aufklärung von Kriminalfällen helfen.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/7a2f6ce7-6e71-4fc2-8d91-43e8aab1cc13</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>17c80baf458ea8d3f547c164bbce1a91</id>
      <key>2015-08-19T22:30:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T22:30:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T23:15:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <titel>Tödliches Stalking - Der Fall Jonathan Vass</titel>
        <beschreibung>Die Dokumentation erzählt die Geschichte von aufsehenerregenden Fällen der britischen Kriminalgeschichte. Aus der Perspektive von Tätern und Opfern werden die Taten detailliert dargestellt.  Polizei und Gerichtsmediziner erläutern die Motive und Hintergründe, exklusive Augenzeugen lassen durch ihre Schilderungen das Blut in den Adern gefrieren. Eine analytische Dokumentation über das Leben von Mördern und Opfern.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/72b81f14-bfba-48be-b74b-fb593f3e6a36</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>d5b61ad58640bca82c44a7ba20f08316</id>
      <key>2015-08-19T23:15:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T23:15:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T00:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <titel>Ein mörderischer Ehemann - Der Fall Brian Lewis</titel>
        <beschreibung>Die Dokumentation erzählt die Geschichte von einigen der aufsehenerregendsten Fällen der britischen Kriminalgeschichte. Aus der Perspektive von Tätern und Opfern werden die Taten nachgestellt.  Polizei und Gerichtsmediziner erläutern die Motive und Hintergründe, exklusive Augenzeugen lassen durch ihre Schilderungen das Blut in den Adern gefrieren. Eine analytische Dokumentation über das Leben von Mördern und Opfern.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/602f87ef-6718-4255-94a2-a37bd66f7bff</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>834e3c607e2128cd203df05f12c90b6f</id>
      <key>2015-08-20T00:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T00:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T00:30:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <titel>heute-journal</titel>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/1d57ef92-e987-4c1c-8af2-9396de0fbaa1</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>b71216f94912155dbbb16d83c59d0a04</id>
      <key>2015-08-20T00:30:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T00:30:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T01:15:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>info XXL Wissen: Faszination Weltraum</kicker>
        <titel>Das Universum - Eine Reise durch Raum und Zeit</titel>
        <untertitel>Sterne</untertitel>
        <beschreibung>Wie ist unsere Sonne entstanden? Was passiert, wenn ganze Galaxien kollidieren? Und warum bringen explodierende Sterne neues Leben hervor?  Die Discovery-Dokumentarserie zeigt spektakuläre Bilder aus den Tiefen des Kosmos, befragt führende Wissenschaftler zu den großen Geheimnissen des Weltalls und gibt Aufschluss über die grundlegenden Bausteine unseres Universums.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/2b7359cf-217f-429f-995b-6339f8d60aaa</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>40081d642073519c3ab9321c4a0d3064</id>
      <key>2015-08-20T01:15:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T01:15:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T02:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>info XXL Wissen: Faszination Weltraum</kicker>
        <titel>Unser Universum</titel>
        <untertitel>Technik im All</untertitel>
        <beschreibung>Ob Toaster, Fahrrad oder Badewanne: Auf der Erde ist der Mensch von zig Erfindungen umgeben, die das Leben bequemer machen. Doch im All erweisen sich die Gerätschaften leider als unbrauchbar.  Faktoren wie die Schwerelosigkeit oder starke Temperaturschwankungen machen es notwendig, viele Dinge des täglichen Lebens für den Einsatz im All buchstäblich neu zu erfinden. Das führt zu verblüffenden Resultaten.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/60ca68b1-c334-4034-8a61-6f7f2ed81965</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>0e8263f63836be24e5ec7f1c17831e17</id>
      <key>2015-08-20T02:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T02:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T02:45:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>info XXL Wissen: Faszination Weltraum</kicker>
        <titel>Unser Universum</titel>
        <untertitel>Neue Heimat Weltall</untertitel>
        <beschreibung>Menschen sind auf dem Mond gelandet. Sie haben Sonden und Roboter zu weit entfernten Planeten geschickt - mit Teleskopen in die Weiten des Alls geblickt. Was kommt als nächstes?  Seit 1972 die letzte Apollo-Mission den Mond verließ, fanden alle weiteren Astronauten-Missionen im Erdorbit statt. Der Grund: Es kostet ungeheuer viel Geld, Menschen zu anderen Himmelskörpern zu befördern. Sind Flüge zu anderen Planeten den Aufwand wert?</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/78a3924e-5360-444d-953e-f31de99f973a</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>4fafa2002b55797ed3ab86340b3081a4</id>
      <key>2015-08-20T02:45:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T02:45:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T03:30:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>info XXL Wissen: Faszination Weltraum</kicker>
        <titel>Geheimnisse des Universums</titel>
        <untertitel>Die Wunder unseres Sonnensystems</untertitel>
        <beschreibung>Das 21. Jahrhundert: Noch nie hatten wir so viele Mittel, das Weltall zu erkunden. Täglich machen wir neue, erstaunliche Entdeckungen - viele davon in unserer kosmischen Nachbarschaft.  Wir begeben uns auf eine atemberaubende Reise durch unser Sonnensystem: von eisigen Springquellen auf einem der Monde des Saturn und Gebirgsketten so hoch wie die Alpen bis hin zum gewaltigsten Sturm unseres Sonnensystems. Abschließend beeindruckt uns auch die Erde.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/1177f7ad-52e6-4b00-8c7c-31e78568ef1b</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>662940996bf7090a97101b94592545ae</id>
      <key>2015-08-20T03:30:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T03:30:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T04:15:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>info XXL Wissen: Faszination Weltraum</kicker>
        <titel>Teures Abenteuer im All - die ISS</titel>
        <beschreibung>Ende Mai 2014 flog Alexander Gerst als dritter deutscher Astronaut zur Internationalen Raumstation. Die Dokumentation lässt Befürworter und Gegner der bemannten Raumfahrt zu Wort kommen.  Warum wurde die ISS überhaupt gebaut? Welche Hoffnungen hat sie erfüllt, welche enttäuscht? Und wie wird die ISS einmal enden? Die Dokumentation findet überraschende Antworten.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/f5a12184-76eb-44e1-96c9-525de6a57b9f</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>df13ea2cc76fe70cae2ad9c67df7de2e</id>
      <key>2015-08-20T04:15:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T04:15:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T05:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>info XXL Wissen: Faszination Weltraum</kicker>
        <titel>Space Junk - Gefährlicher Weltraumschrott</titel>
        <beschreibung>Der Weltraum ist überfüllt mit Schrott - und es wird immer mehr. Mit atemberaubender Geschwindigkeit fliegt er durch das All.  Die Doku zeigt, wie alarmierend die Situation ist und was Forscher dagegen unternehmen wollen. Doch wird das reichen, um das Risiko einer Katastrophe zu mindern?</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/73537059-fa31-4ad9-bd60-d64e9b55a9da</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>4df2ba2191d4e17f698ca89d2c1a740d</id>
      <key>2015-08-20T05:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T05:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T05:45:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>info XXL Wissen: Im Reich der Steine</kicker>
        <titel>Die Entstehung der Erde</titel>
        <untertitel>Die Atacama-Wüste</untertitel>
        <beschreibung>Seit Millionen von Jahren kein Tropfen Regen. Die Atacama-Wüste in Chile gilt als trockenster Ort der Welt. Der Untergrund ist so trocken, dass er der Oberfläche des Mars ähnelt.  Deswegen wurde der Mars-Rover hier vor seinem Einsatz getestet. Unmöglich, dass hier Leben existiert, glaubte man bis vor kurzem. Doch dann fand man Bakterien, denen die Trockenheit nichts ausmacht. Sie leben bei Felsen, die sich seit Urzeiten nicht bewegt haben.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/697ab61f-aaa4-486f-8039-e06f21fc6d74</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>9e1182d2230b5720e9cacaa5b3ae6136</id>
      <key>2015-08-20T05:25:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T05:25:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T06:10:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFinfo</name>
        </station>
        <kicker>info XXL Wissen: Entstehung der Erde</kicker>
        <titel>Die Entstehung der Erde</titel>
        <untertitel>Gold aus dem All</untertitel>
        <beschreibung>Eine Supernova explodiert und bildet unser Sonnensystem. Viele verschiedene Stoffe fliegen im Weltraum umher, auch Gold, welches sich zu einem kleinen Teil auf unserem Planeten niederlässt.  Geologische Prozesse transportieren das Gold über die Jahrmillionen in verschiedene Weltregionen. Ein Großteil liegt heute tief unter der Erde in Südafrika. In Amerika dagegen führten oberirdische Vorräte zum sogenannten Goldrausch.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/08f09dee-c131-3898-beea-3efa0cea90b0/2ba03573-7990-483a-af48-ce47a824366a</url>
      </value>
    </sendung>
  </sendungen>
</response>
