<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<response>
  <status>
    <statuscode>ok</statuscode>
  </status>
  <sendungen>
    <sendung>
      <id>d0a82d903eff12c92d21d51740199aa6</id>
      <key>2015-08-18T21:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-18T21:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T06:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Sendeschluss</titel>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/ef03df63-9daa-4a32-8c12-04dcbbe6c936</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>93a9cc4d80c242e499846c514d8be00d</id>
      <key>2015-08-19T06:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T06:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T06:10:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>logo! Die Welt und ich.</titel>
        <untertitel>Nachrichten für Kinder</untertitel>
        <beschreibung>Du willst wissen, was in der Welt los ist? Du willst super gut informiert sein? Dann: Hallo bei logo! - deinen Kindernachrichten bei KiKA.</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Nachrichten</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/2b0232fb-adf3-409d-b713-145347af6cee</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>53e6f6fa36b30f5ae0971707d1552c6d</id>
      <key>2015-08-19T06:10:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T06:10:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T06:15:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>KiKANiNCHEN</titel>
        <untertitel>&quot;Dibedibedab.&quot; - Programm für Fernsehanfänger</untertitel>
        <beschreibung>Mit Kikaninchen und Christian ist jeder Tag ein Tag voller Überraschung. Heute sind sie in einem ganz besonderen U-Boot unterwegs und helfen einem Delfin bei der Suche nach einem Spielfreund. KiKANiNCHEN im Sommerferienprogramm immer montags bis freitags zwischen 6:10 Uhr und 9:00 Uhr</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/081cde16-e0e6-4c4c-a635-5c5a89165ac3</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>7212e4414b2922101e59cf11d21f1a27</id>
      <key>2015-08-19T06:15:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T06:15:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T06:30:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Peppa</titel>
        <untertitel>Stau / Schlafenszeit</untertitel>
        <beschreibung>Stau (65)    Die Familie Wutz ist bei Oma und Opa Wutz zum Essen eingeladen. Voller Vorfreude macht man sich auf den Weg. Aber keiner hat mit einem solchen Verkehrsstau gerechnet! Bevor nun also alles kalt wird, packt Opa Wutz die Speisen in seine Schubkarre und schon bald läßt sich die Familie Wutz das Essen im Stau schmecken. Und für die anderen Autofahrer reicht es auch noch!    Schlafenszeit (66)    Schlafenszeit für Peppa und Schorsch! Bis beide gebadet sind, die Zähne geputzt haben und Papa Wutz die Gutenachtgeschichte gelesen hat, ist einige Zeit vergangen. Schließlich schlafen die Kinder friedlich ein. Als Papa Wutz und Mama Wutz endlich auf dem Sofa sitzen, stellen sie fest, dass sie selber auch schon reichlich müde sind...  &quot;Peppa&quot;, das kleine Schweinemädchen mit dem roten Kleid, ist quirlig, neugierig und einfallsreich. Voller Begeisterung stürzt sie sich in jedes neue Abenteuer, und sei es auch nur, Papas Brille zu suchen, im Garten zu arbeiten oder Omas neuem Papagei Polly ungewohnte Flötentöne beizubringen. Sie liebt Schokoladenkuchen, Geburtstag feiern, Kostümfeste, mit Opa im Garten arbeiten, Geheimnisse jeder Art, Fahrrad fahren und picknicken. Am allerliebsten mag sie jedoch Matschepampe. Und so gibt es nichts Schöneres, als nach dem Regen durch die Pfützen zu springen.Peppa ist hinreißend. Auch wenn sie in ihrem Enthusiasmus ihren kleinen Bruder George herum kommandiert oder alles besser weiß, kann man ihr nicht böse sein.Vielmehr fühlt der kleine wie auch der große Zuschauer sogleich die Nähe und Vertrautheit zu dieser freundlichen Schweinefamilie.Die Tatsache, dass es sich bei Familie Wutz um Schweine handelt, erlaubt so manche Übertreibung und Überschreitung von Erwartungen an Vorlieben und Abneigungen. So teilt Peppa ihre Leidenschaft für ein ausgedehntes Schlammbad mit dem Rest der Familie. Der feinsinnige, humorvolle und zuweilen recht tiefgründige Blick auf das Alltagsgeschehen lässt nicht selten auch den erwachsenen Zuschauer schmunzeln..Entstanden ist die Serie in den britischen Studios von Astley-Baker-Davies von Mark Astley und Mark Baker, zu denen bald danach der Produzent Phil Davies stieß.Der Look von &quot;Peppa&quot; ist jung und schlicht. Dabei vermag die Einfachheit der Grafik schnell über die der Serie zu Grunde liegende gedanklich wie technische Komplexität (CelAction 2D-Animation) hinweg zu täuschen.Die mit Enthusiasmus entwickelte Serie bescherte ihren Machern bereits wichtige Preise. So gewann &quot;Peppa Wutz&quot; den Hauptpreis als beste TV-Produktion auf dem Internationalen Trickfilmfestival in Annecy und den Preis &quot;Cartoon on the Bay&quot; als beste Vorschulserie und beste europäische Serie 2005 im italienischen Positano.Originaltitel: &quot;Peppa Pig&quot;</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Zeichentrickserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/55b49a3c-2eb6-41b0-a4d1-3439e32bb98f</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>d89c305f54a7c2ddc299b3dfc8dfe3a1</id>
      <key>2015-08-19T06:29:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T06:29:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T06:30:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>KiKANiNCHEN</titel>
        <untertitel>&quot;Dibedibedab.&quot; - Programm für Fernsehanfänger</untertitel>
        <beschreibung>Inhalt wird nachgereicht!</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/d00519be-d6a1-48d4-abe2-2299360805e6</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>845b7c837cca66a4338049e4d2df9417</id>
      <key>2015-08-19T06:30:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T06:30:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T06:54:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Coco, der neugierige Affe</titel>
        <untertitel>Der Vogel mit dem Ring / Die gute Tat</untertitel>
        <beschreibung>Der Vogel mit dem Ring (2)    Auf dem Balkon sitzt eine Taube. Die Taube interessiert sich für den Affen Coco - so ein Tier hat sie noch nie gesehen. Und Coco interessiert sich für die Taube. Er möchte, dass sie bleibt und bastelt ihr einen Baum. Doch dann lernt er, dass es eine Brieftaube ist, die ein anderes Zuhause braucht. Trotzdem wird ihn die Taube weiter besuchen.    Die gute Tat    Ted verspricht Frau Professor Weisheit, ihr Manuskript auf Fehler zu überprüfen. Beim Gemüsehändler lässt Ted es aus Versehen liegen. Doch Coco findet es und bekommt eine Belohnung. Nun will er weitere gute Taten vollbringen, um noch mehr Belohnungen zu bekommen. So läuft er der Paketfrau hinterher und sammelt alle Päckchen wieder ein, die sie austrägt, denn er glaubt, sie habe sie aus Versehen liegen lassen und vergessen. Zum Glück helfen ihm Steve und Betsy, die Post wieder dahin zurückzubringen, wo sie hin gehört.  Die Zeichentrickserie &quot;Coco, der neugierige Affe&quot; basiert auf einer der erfolgreichsten Kinderbuchreihen weltweit: &quot;Curious George&quot; von Margret und H.A. Rey. Seit über 65 Jahren begeistert der kleine Affe Menschen rund um den Globus.Coco ist ein niedlicher und furchtbar neugieriger junger Schimpanse und Ted, der Mann mit dem gelben Hut, ist sein bester Freund. Er unterstützt Coco mit viel Geduld, Verständnis und liebevoller Resignation bei dessen turbulenten Entdeckungstouren. In Deutschland ist der kleine Affe spätestens seit Mai 2006 bekannt. Da startete der Zeichentrickfilm &quot;Coco, der neugierige Affe&quot; in den Kinos.Originaltitel: &quot;Curious George&quot;Info: deutsches Titellied gesungen von Michael Bauer</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>2D-Zeichentrickserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/a1d43f1d-5f82-43d6-9dfe-5dad7fc50827</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>e2eb953f9d15c12ee35b0e64cc64b8b2</id>
      <key>2015-08-19T06:54:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T06:54:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T06:55:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>KiKANiNCHEN</titel>
        <untertitel>&quot;Dibedibedab.&quot; - Programm für Fernsehanfänger</untertitel>
        <beschreibung>Inhalt wird nachgereicht!</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/fe81c93b-81d2-42a5-b707-5e5eb529c621</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>3d4d4ca7b3234cb590dd10cd07063f83</id>
      <key>2015-08-19T06:55:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T06:55:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T07:04:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>ENE MENE BU - und dran bist du</titel>
        <untertitel>Mitmachsendung von Vorschülern für Vorschüler</untertitel>
        <beschreibung>ENE MENE BU lädt die jungen Zuschauer ein, zu den Themen einer Sendung zu malen und zu basteln, denn im interaktiven TV-Format erwacht die Kunst der Kinder in einer aufwändig und liebevoll gestalteten Pop-up-Welt zum Leben. Und für ausgewählte Einsendungen eröffnet ENE MENE BU on-air und online eine Galerie, in der die jungen Fans die Bilder von Kindern wie in einem richtigen Museum bestaunen können.Jede Folge ENE MENE BU besteht aus Realfilmen mit Kindern und Designelementen, die sich aus Einsendungen der Zuschauer zusammensetzen. Immer im Fokus stehen Vorschüler und ihre sinnlich-kreativen Ideen und Erfahrungen. In kurzen Porträts zeigen sie, was sie am liebsten basteln, malen und gestalten. Sie tauchen ein in ihre Werke, erzählen die Themen fort, übertragen sie in ein reales Spiel. Sie malen mit verbundenen Augen oder puzzeln Stecktiere.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/495cd68b-ca59-4323-bc96-6f1c0c797c55</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>5f479fde59a26901746e9c3d76bc53d6</id>
      <key>2015-08-19T07:04:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T07:04:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T07:05:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>KiKANiNCHEN</titel>
        <untertitel>&quot;Dibedibedab.&quot; - Programm für Fernsehanfänger</untertitel>
        <beschreibung>&quot;Schni-Schna-Schnipselwelt, das ist meine Welt. Das ist eine Welt, die mir so gefällt&quot; - Kikaninchen, Anni und Christian zeigen singend und tanzend, wie wunderbar vielfältig ihre Fantasiewelten aus Papierschnipseln, Stoffen und wenigen Buntstiftstrichen sein können.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/a45c9c57-bb7b-4eb0-a61d-5eb6c10a5f41</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>4578f5a1e4f05a2b5a0002a288d27a98</id>
      <key>2015-08-19T07:05:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T07:05:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T07:25:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Kleiner Roter Traktor</titel>
        <untertitel>Vermisst / Auf und davon</untertitel>
        <beschreibung>Vermisst (55)    Jan stellt den kleinen roten Traktor ab, als er einen Zaun reparieren geht. Doch als er fertig ist, fehlt der kleine rote Traktor. Jan sucht alles ab, leiht sich dazu sogar von Stumpi dessen Flitzer aus, doch vergebens. Währenddessen nutzen Max und Emma die Modellflugkünste von Thomas. Sie befestigen eine Kamera an dem Modellflugzeug, um so tolle Aufnahmen für ein Schulprojekt zu bekommen. Als Jan bei den Kindern vorbeikommt, ist er ganz begeistert, und bittet sie, mit dem Flugzeug nach dem kleinen roten Traktor zu suchen. Ob Jan und die Kinder damit Erfolg haben werden?    Auf und davon (56)    Herr Junker hat eine geniale Idee, wie er sich das Säen leichter machen kann. Er steigt einfach mit einem Heißluftballon hoch und wirft das Saatgut hinunter. Der Wind wird es dann auf den Feldern verteilen. Das ist leichter gesagt, als getan. Denn Herr Junker trifft seine Felder nicht, sondern schüttet einen Sack Getreide versehentlich einmal auf Stumpi und einmal auf Walter. Und natürlich verteilt der Wind das Saatgut auch nicht. Dramatisch wird Herrn Junkers Unternehmung allerdings erst, als er mit dem Ballon nicht mehr herunter kommt. Hätte er nur die Gebrauchsanweisung richtig gelesen!  Sein Name verrät, der Kleine Rote Traktor ist klein. Andere würden darunter wohl leiden. Nicht so der Kleine Rote Traktor vom Gösselhof. Denn zusammen mit seinem Freund Jan, dem Bauern vom Gösselhof, hat er noch jedes Problem aus der Welt geschafft und jede Aufgabe zu Ende gebracht. Mutig, hilfsbereit und voller Tatendurst erledigt der Kleine Rote Traktor nicht nur die Arbeit auf dem Hof, sondern hilft auch seinen Freunden Jan, Stumpi, Elsie, Walter und Nicola. Am meisten freut er sich, wenn bei seinen Abenteuern die beiden Kinder Emma und Max dabei sind. Dann wird es nämlich immer besonders lustig oder spannend. Sei es, wenn er mit Jan Stumpi von einem Flügel der Windmühle herunter hilft, wenn er das Rätsel um die lauten Gasexplosionen löst, oder wenn er Jan und die Kinder vor einem riesigen heranrollenden Heuballen rettet. Manchmal helfen ihm auch seine Freunde Ernter, Flitzer, Schleppi und Rosti. Am Ende ist es immer der Kleine Rote Traktor mit Jan, deren Hilfsbereitschaft und Einsatz die Geschichten zu einem guten Ende führen. Da können der eitle Herr Junker vom Gutshof und sein riesiger Traktor Großer Blauer versuchen, was sie wollen, denn: Du musst nicht groß sein, um gut zu sein!Originaltitel: &quot;Little Red Tractor&quot;</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Puppentrickserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/2015a514-65bb-4943-b8d4-f28851d9edc2</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>40adbcc2390c163691f247278391d070</id>
      <key>2015-08-19T07:25:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T07:25:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T07:50:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>elefantierisch!</titel>
        <untertitel>Das Tiermagazin - präsentiert vom Elefanten und seinen Freunden</untertitel>
        <beschreibung>Pfote, Pranke, Anke  - der blaue Elefant zeigt zusammen mit Anke Engelke und vielen Kindern spannende Tiergeschichten.Heute geht es bei &quot;elefantierisch!&quot; rauf in die Berge, runter in den Wald und dann ins Wasser. In den Bergen lebt ein verfressenes Murmeltier mit seiner Familie und rauft besonders gerne mit seinen Geschwistern. Anke erklärt, warum Murmeltiere Wächter haben und was es bedeutet, wenn sie pfeifen. Dackel Moritz entdeckt im Wald einen Igel, der sich zu einer Stachelkugel zusammengerollt hat. Ebenfalls im Wald lebt ein kleiner Braunbär, der Honig hoch oben auf einem Baum gerochen hat. Zum Glück kann er gut klettern und holt sich die fette Beute. Welches Tier Bäume fällt, zeigt der letzte Film und führt uns dazu in eine Burg im Wasser.</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Tiermagazin</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/d7be977a-4638-4e57-885a-8561bd3eb9f6</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>a5d0c963cf92b1f058cf4b31d95b153b</id>
      <key>2015-08-19T07:50:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T07:50:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T08:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>TROTRO</titel>
        <untertitel>TROTRO fährt Rollschuh / TROTRO ist verliebt</untertitel>
        <beschreibung>TROTRO fährt Rollschuh (77)    Trotro ist ein kleiner Meister im Rollschuh fahren. Das will er Lilli heute beweisen. Lilli hingegen steht noch recht wacklig auf ihren Rollschuhen. Übermütig führt TROTRO Lilli seine neuen Kunststücke vor. Doch Lilli bleibt lieber vorsichtig. Wer am Ende in Socken nach Hause geht, wird sich zeigen.    TROTRO ist verliebt (78)    TROTRO findet Nana toll und freut sich schon sehr auf ihren Besuch. Leider hat Nana heute gar keine Lust mit TROTRO zu spielen. Darum baut TROTRO doch lieber mit Lilli im Sandkasten eine riesige Burg. Beide amüsieren sich köstlich und Nana macht Alleinspielen nun auch keinen Spaß mehr...  Nach den Geschichten von Bénédicte Guettier</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Zeichentrickserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/3525e312-eafb-4387-b064-4836e1b16fb0</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>05147c792b81cf5dba793db96067f92d</id>
      <key>2015-08-19T08:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T08:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T08:25:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Sesamstraße</titel>
        <untertitel>Lernen mit Spaß für Kinder</untertitel>
        <beschreibung>Elmo hat eine Schlangenbeschwörer Flöte geschenkt bekommen. Als er auf der Flöte zu spielen beginnt, fängt Annettes Schal an zu tanzen. In der Sesamstraßen-Musik-Show mit Ernie und Bert singt König Wolle ein Lied mit seinen Burghühnern.Vorhang auf für das Sesamstraßen-Talent Emma. Sie liebt es, andere zum Lachen zu bringen und spielt in ihrer Zirkusgruppe gerne den Clown. Auf der Sesamstraßen-Bühne versucht Emma als Clown vergebens einen Luftballon aufzublasen, da kommt ihr eine Idee...Außerdem erkundet Wolle einen Zirkus und es gibt eine &quot;Unheimlich heimliche Begegnung&quot; mit den Kreiselnden.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/07221568-2a3c-4b1d-bbb9-3d7c67f5858b</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>e8faad462dbc2165a3bff7a282db4612</id>
      <key>2015-08-19T08:25:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T08:25:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T08:35:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Polo</titel>
        <untertitel>Der Tag, an dem die Kokosnüsse auf seltsame Weise verschwanden / Der Tag, an dem Polo ein...</untertitel>
        <beschreibung>Der Tag, an dem die Kokosnüsse auf seltsame Weise verschwanden (19)    Lili ruft Polo zu  Hilfe: alle Kokosnüsse verschwinden im Boden, bevor sie auch nur eine einzige aufsammeln kann! Die beiden Freunde finden heraus, dass die Lichtmännchen die Kokosnüsse verschwinden lassen, um mit der Kokosmilch ihre zarten Champignons zu gießen. Dabei bemerken sie nicht, dass die Pilze dadurch ungenießbar werden. Glücklicherweise findet Polo eine Lösung!    Der Tag, an dem Polo ein Geisterschiff heilte (45)    Polo und Lili tanzen gerade ein Menuett, als sie von einer seltsamen Melodie eines Geisterschiffes unterbrochen werden. Aber sehr bald wird aus der Melodie ein herzzerreißender Klagegesang, da der Kondor der Gebrüder Krapos die Gallionsfigur abgesägt und mitgenommen hat. Polo und Lili folgen den Gebrüdern Krapos und stellen zu ihrer Überraschung fest, dass diese zahlreiche Figuren gestohlen haben! Wie soll man nun wissen, welche Figur zu welchem Schiff gehört? Polo findet dies auf raffinierte Weise heraus und alle Schiffe begleiten ihn zum Dank.  Polo lebt in einem Traumland. Er wohnt auf seiner eigenen Insel. Sein Haus ist innerhalb eines gemütlichen Baums. Er ist so frei wie ein Vogel und führt ein selbstständiges Leben, aber seine Freunde sind auch immer in seiner Nähe. In der Welt Polos ist es möglich innerhalb eines Walfischs zu reisen, Schneemänner können lebendig werden, und man kann von einem Vulkankrater sicher herunterklettern! Diese friedliche Welt liebt Polo und will sie schützen, weil si voll purer Fantasie ist. Polo ist der wachsame und freundliche Hausmeister einer Welt ist, die der Einbildungskraft von Kindern sehr nahe kommt...Originaltitel: &quot;Polo&quot;</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Animationsserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/88d3941d-0223-4d3f-900d-3921af839a00</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>a5b7578bf49200a0f8091b10e83a4baf</id>
      <key>2015-08-19T08:35:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T08:35:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T08:50:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Lulu Zapadu</titel>
        <untertitel>Das rätselhafte Ei</untertitel>
        <beschreibung>Beim Veilchenblütensammeln stoßen Lulu und Fru-Fru auf ein Ei, das einsam auf der Wiese liegt. Lulu und ihre Freunden machen sich auf die Suche nach den Ei-Eltern, Lulu hängt sogar Suchplakate aus, aber niemand scheint das Ei zu vermissen. Also adoptieren die Freunde das Ei und kümmern sich abwechselnd darum. Als Pling und Plong auf das Ei aufpassen sollen, geben sie nicht gut acht. Plötzlich ist das Ei verschwunden. Fieberhaft suchen die Freunde danach und stoßen erst auf Eierschalen und dann auf das Kleine. Es ist geschlüpft und es ist - kein Vogel.Originaltitel: &quot;L&apos;?uf de Lulu&quot;  Lulu Zapadu ist eine kleine Schildkröte, die voller Energie und Tatendrang steckt. Sie trägt Zöpfchen und hin und wieder ihren Schildkrötenpanzer auf dem Rücken. Meistens aber nimmt sie ihn ab und benutzt ihn, wie es gerade passt, als Korb oder Hocker, oder verleiht ihn an ihre Freunde. Ohne Zweifel ist Lulu Zapadu die schnellste Schildkröte der Welt. Sie saust nicht nur wie der Wind durch die Gegend, sondern hat auch jederzeit blitzschnell eine gute Idee parat. Es ist für ihre Freunde nicht ganz leicht, mit ihr mitzuhalten. Doch nichts geht Lulu über ihre Freunde. Ganz besonders mag sie den lässigen Hasen Halb-so-wild, doch weil der stets zu Streichen aufgelegt ist, geraten die beiden öfter aneinander. Nach der Schule durchstreifen Lulu und ihre Freunde die schöne Wald- und Wiesenlandschaft, die die Schule und Lulus Zuhause umgibt. Sie treffen sich in einem Baumhaus im Wald, am Froschteich oder unter dem prächtigen Kirschbaum auf dem Hügel, um zu spielen und Pläne auszuhecken. Und dann kann das Abenteuer starten. Ein Drache muss eingefangen, der Schatz am Fuße des Regenbogens gefunden, ein elternloses Ei bewacht werden. Die Freunde bauen sich ein Boot, betrachten nachts den Sternenhimmel, verfolgen die Spuren eines Dinos, decken Geheimnisse auf und lösen Rätsel. Zwischendurch wird ein Picknick eingelegt. Alles kreist in der Serie um Lulu und ihre Freunde Halb-so-wild, die Wieselzwillinge Pling und Plong, den rundlichen Dachs Daniel, die empfindsame Eule Fru-Fru und den pfiffigen Igel Immer-nie, den kleinsten der Gruppe. In den Geschichten kommen ihre unterschiedlichen Persönlichkeiten zum Tragen. Die einzigen Erwachsenen, die auftauchen, sind die Lehrerin und der rührige Hausmeister der Schule, Tut-was. Info: Die Serie basiert auf der französischen Buchreihe &quot;Lulu Vroumette&quot; von Daniel Picouly und Frédéric Pillot und wurde in Frankreich produziert. Herausragend ist die beschwingte, jazzige, stimmungsvolle Musik. Optisch beeindruckt die liebevolle Animation der sympathisch-eigenwilligen Figuren und die Farbenpracht und Detailtreue, mit der die Naturlandschaft gezeichnet ist. Diese zeigt sich in jahreszeitlich unterschiedlichem Kleid, mal in sommerlicher Blütenpracht, mal in warmen herbstlichen Tönen, mal schneebedeckt und mit zugefrorenem See. Dahinter steckt das Konzept, Wissenswertes und Interessantes über die Natur zu vermitteln. So lernen Lulu und ihre Freunde in jeder Folge etwas dazu, sei es über Insekten, Pflanzen, Holzarten, Sternbilder, das Wetter oder Fossilien. Vor allem anderen aber geht es darum, dass die Freunde gemeinsam etwas unternehmen, dass sie Spaß miteinander haben, sich gegenseitig unterstützen und immer zusammenzuhalten. Auch wenn mal ein Missverständnis die Freundschaft trübt oder ein handfester Krach ausbricht, am Ende haben Lulu und ihre Freunde eine Lösung gefunden und sich wieder versöhnt. Originaltitel: &quot;Lulu Vroumette&quot;Festivalteilnahmen und Auszeichnungen: 2011 - EMIL von TV Spielfilm als bestes Kinderprogramm</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>3D-Animationsserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/d71da7b3-645c-4b67-a152-71e227babe72</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>3050768e84faff1db20d12c055405671</id>
      <key>2015-08-19T08:50:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T08:50:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T08:57:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Die Abenteuer von Jacob und Josefine - In Hongkong</titel>
        <untertitel>Die Affen von Hongkong</untertitel>
        <beschreibung>Hongkong ist voller wilden Affen. Jacob und Josefine haben sogar öfter Besuch von ihnen zuhause im Garten. Doch woher kommen sie und wo leben sie wirklich? Die Geschwister gehen auf Erkundungstour in den Dschungel, genauer gesagt, in den Shing Mun Country Park. Werden sie dort das Zuhause der Affen finden? Und wer entdeckt wohl die meisten?  Jacob (10) und Josefine (7) sind Geschwister und leben seit fünf Jahren in Hongkong. Hongkong ist eine spannende Stadt für Kinder. Hier gibt es alles, was man sich nur vorstellen kann - riesige Wolkenkratzer, Urwald, wilde Tiere, bunte Märkte. Jeden Tag warten neue Abenteuer auf Jacob und Josefine. Sie klettern 268 Stufen zu einer der weltgrößten Buddha-Statuen hinauf und schrecken auch vor der Begegnung mit einem fast 70 Meter langen Feuerdrachen nicht zurück. Schaffen sie es tatsächlich in einer so großen Stadt wie Hongkong noch wilde Affen zu finden? Auch rosa Delfine, wilde Kühe und aufregende chinesische Speisen gibt es zu entdecken.</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Doku-Motionserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/7a54e508-2e59-436d-9f95-3123fddf6867</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>f13fdddf6952fafbf0a5cadd50cc86a4</id>
      <key>2015-08-19T08:57:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T08:57:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T09:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>KiKANiNCHEN</titel>
        <untertitel>&quot;Dibedibedab.&quot; - Programm für Fernsehanfänger</untertitel>
        <beschreibung>Kikaninchen wünscht sich eine Geschichte mit einem kleinen verträumten Elefanten. Anni fällt sofort Nadu ein. Nadu ist manchmal etwas tolpatschig und wird von den anderen ausgelacht. Er geht fort und möchte nie mehr zu seiner Herde zurückkehren. Auf der Suche nach neuen Freunden trifft er auf einen Kaktus, einen Stein und einen Vogel...Damit verabschieden sich Anni, Jule, Christian und Kikaninchen für heute.KiKANiNCHEN im Sommerferienprogramm immer montags bis freitags zwischen 6:10 Uhr und 9:00 Uhr</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/b0a3a5b4-326f-447e-b7af-5a1b4c1b0248</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>a7359a24fd3566351a454dd2fe50edc9</id>
      <key>2015-08-19T09:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T09:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T09:20:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Mouk, der Weltreisebär</titel>
        <untertitel>Retter auf zwei Rädern / Die Windmühle</untertitel>
        <beschreibung>Retter auf zwei Rädern (55)    Es liegt viel Schnee in Kanada, als Mouk und Chavapa  ihren Freund Amaruk und seine Eltern besuchen. Zum Dank wollen Mouk und Chavapa ein Abendessen zubereiten. Um das dazu Nötige zu besorgen, gibt Amaruk seinen Freunden Skier, die jedoch von Chavapa rigoros abgelehnt werden. Er zieht es vor, mit dem Fahrrad durch den Schnee zu fahren. Unterwegs hört Chavapa eine Eule, die wohl in einem Schuppen eingesperrt ist. Statt nach den Essenszutaten suchen Chavapa und Amaruk nach der Eule, um sie zu befreien. Doch woher kommen ihre verzweifelten Rufe?Originaltitel: &quot;Two wheeled Hero&quot;    Die Windmühle (56)    Mouk und Chavapa fahren mit Bob, dem Vater ihres Freundes Sidney, im Bus durch das australische Hinterland, als der Bus eine Panne hat. Mit im Bus sitzen Mary und ihre Enkelin Nina. Der Kühler ist kaputt und als Bob ihn repariert hat, fehlt es an Wasser. Die Jungs entdecken eine alte, kaputte Windmühle, die ehedem zum Wasser pumpen genutzt wurde. Mit Marys Stricknadel, dem Seil von Nina und den Ersatzklamotten von Mouk und Chavapa, schaffen sie es, die Mühle zu reparieren und den Bus mit dem herauf gepumpten Wasser, wieder in die Gänge zu bringen.Originaltitel: &quot;Windmill&quot;  Um die ganze Welt reisen Bär Mouk und sein Freund Chavapa mit dem Fahrrad. Dabei machen sie in den verschiedensten Ländern halt, lernen andere Kulturen kennen, treffen neue Freunde und müssen Abenteuer bestehen.Ob Antarktis oder Afrika, Indien oder China: Mouk und Chavapa erkunden mit ihrem Fahrrad die ganze Welt. Auf ihrer Reise begegnet ihnen viel Unbekanntes, dem sich beide mit Neugier und Forschergeist stellen: In Algerien helfen sie bei archäologischen Ausgrabungen und werden selbst zu Entdeckern, auf Madagaskar lernen sie die Bräuche der Einheimischen kennen und in Tokio müssen sie sich als Gärtner-Gesellen in der riesigen Metropole zurechtfinden.Info: Die liebevoll animierte Reiseabenteuer-Serie richtet sich an Kinder im Vor- und Grundschulalter, erklärt ihnen spielerisch die facettenreichen Kulturen aus aller Welt und vermittelt Wissen über Traditionen und Bräuche aus allen Teilen der Erde. Dabei kommen natürlich Spannung, Spaß und Abenteuerlust für die Zuschauer nicht zu kurz.Nach den Buchvorlagen des französischen Illustrators Marc Boutavant wurde &quot;Mouk, der Weltreisebär&quot; als Animationsserie von Millimages produziert.Originaltitel: &quot;Mouk&quot;</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Animationsserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/9d78da6e-ca28-44e0-b34f-62598b3348de</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>6a7ebadf08e5806c0db35ee33110dc83</id>
      <key>2015-08-19T09:20:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T09:20:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T10:25:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Peter Pan - Neue Abenteuer</titel>
        <untertitel>Der Schattendieb / Familienbande / Ein seltsamer Held</untertitel>
        <beschreibung>Der Schattendieb (16)    Hook beschließt, Peter Pan und die Verlorenen Kinder mit Qualm aus dem Wald zu treiben und gefangen zu nehmen. Dazu will er Fässer anzünden, die Sorrow in einer Höhle, in der ein altes gestrandetes Schiff liegt, entdeckt hat. Als die Piraten die Fässer abholen, wird Armus aufgeschreckt, ein Junge, der vor vielen Jahren nach einem Schiffsunglück auf Nimmerland gestrandet und von den Indianern aufgenommen worden ist. Er wurde Peters bester Freund, aber eines Tages wurde er in der Höhle verschüttet und für tot gehalten. Jetzt wirft er Peter vor, ihn damals im Stich gelassen zu haben.  Er stiehlt Peters Schatten und ohne diesen verliert Peter seine besonderen Kräfte, er kann also auch nicht mehr fliegen. Als die Piraten die Fässer anzünden, ist zu befürchten, dass bald ganz Nimmerland brennt, wenn sie nicht gelöscht werden. Peter, der zwar seine Kräfte, aber nicht seinen Mut verloren hat, läuft zum Strand, um die gefangen genommenen Kinder zu retten. Wendy hält Armus eine ordentliche Standpauke und er kommt zur Vernunft. Er hilft den anderen, die Piraten zu besiegen und die Fässer zu löschen. Dann gibt er Peter seinen Schatten zurück und zieht weiter, um sich einen anderen Ort zu suchen, an dem ein Held gebraucht wird.Französischer Titel: &quot;Le Tvoleur D&apos;Ombre&quot;    Familienbande (17)    Jaro braucht Feenstaub für einen Zaubertrank, durch den die Piraten fliegen können. Smee bastelt eine Feenfalle und während eines Niespulverangriffs der Kinder auf die Jolly Roger wird TinkerBell gefangen genommen. Jaro schüttelt so viel Feenstaub aus ihr heraus, dass sie vollkommen entkräftet ist. Um sie zu heilen müssen Peter und die Geschwister laut dem Großen Buch einen See finden, an dem Feen leben. Dazu müssen sie ins Herz des Waldes, wo sie wieder von den Sylphies eingefangen werden. Michael geling es, mit Tinkerbell zu entkommen und er stößt auf eine nette Sylphie. Sie will ihn und die anderen, die inzwischen dazu gestoßen sind, zum See führen, aber nur gegen einen Kuss von Peter, was dieser widerstrebend erfüllt. Der See zu dem sie geführt werden, ist vollkommen ausgetrocknet. Da entdeckt Wendy die Statuen von vier großen Feen, die ihr ein Rätsel aufgeben. Als sie das gelöst hat, füllt sich der See wieder mit Wasser und die Statuen erwachen zum Leben. Es stellt sich heraus, dass die vier die Patinnen von TinkerBell sind, die sie großgezogen haben. Da fällt TinkerBell, die inzwischen durch das Wasser des Sees geheilt ist, ein, dass sie in ihrer Jugend beschlossen hat, den See und die Feen zu verlassen und die Welt zu erkunden. Durch ihr Fortgehen waren die Feen so traurig, dass sie schließlich vertrocknet und versteinert sind. TinkerBell verspricht, sie oft zu besuchen und alles ist wieder in Ordnung. Als sie wieder zu Hause sind, stellen die Geschwister fest, dass ihre Großmutter, die auch Wendy heißt, Fotos von früher gemailt hat.  Peter sagt sofort, dass er das Mädchen kennt. Er erkennt auch Wendys Ururgroßmutter, die auch Wendy hieß, auf einem Foto wieder. Man kann also sagen, dass Peter seit Generationen irgendwie zur Familie gehört.Französischer Titel: &quot;Le Voleur D´Ombre&quot;    Ein seltsamer Held (18)    Mister Ploof, ein Nachbar der Darling-Kinder, der sich einbildet, der Held seines Lieblingsbuches, der Pirat Plick zu sein, bekommt zufällig etwas von TinkerBells Sternenstaub ab und fliegt mit den Kindern nach Nimmerland. Peter ist gegen seine Anwesenheit, weil er der Ansicht ist, Erwachsene richten nur Schaden an.Und er behält recht. Als die Kinder zu einem Fest ins Indianerdorf gehen, überredet Ploof Michael und Baby, mit ihm die Jolly Roger anzugreifen. Aber da seine Kampfkunst natürlich weit von der seines Helden entfernt ist, geraten die drei in Hooks Gefangenschaft und Peter und TinkerBell müssen kommen, um sie zu befreien. Hook hat wieder mal einen Plan, um Peter gefangen zu nehmen.Er lässt Lily und ihre Freundin Enola entführen und auf´s Schiff bringen. Dort wird das Deck mit Leim bestrichen und als Peter und die Kinder kommen, kleben sie am Boden fest. TinkerBell fliegt zu Ploof, der auf Anweisung von Peter beim Fantasiebaum bleiben musste, und die beiden entwickeln einen Plan, um die anderen zu retten. Der funktioniert auch und Ploof hat sich endlich einen Kindheitstraum erfüllt: ein Held zu werden.Französischer Titel: &quot;Origines&quot;  Nimmerland ist in Gefahr! Captain Hook heckt in bester Piratenmanier finstere Pläne aus, um die fantastische Welt zu beherrschen. Aber Peter Pan, Wendy, John, Michael und TinkerBell weisen den schrulligen Piratenkapitän von Abenteuer zu Abenteuer in seine Schranken. Dass sich der Freibeuter dabei gelegentlich selbst oder seine Kumpane ausknockt und sich andererseits Peter Pan voller Übermut und ohne Not in gefährlichste Situationen begibt, sorgt für überraschende Wendungen der Geschichten nach berühmtem Vorbild.Originaltitel: &quot;The new adventures of Peter Pan&quot;Info: Eine Produktion von DQ ENTERTAINMENT und METHOD ANIMATION - Koproduktion ZDF TIVI &amp; ZDF Enterprises in Zusammenarbeit mit France Télévisions, DEA Kids - De Agostini, MINIKA ATV, B ChannelNach der Originalvorlage von James Matthew BarrieMit freundlicher Genehmigung Kinderkrankenhaus Great Ormond Street - London</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>3D-CGI-Animationsserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/4149342d-9e00-4478-a2f7-7a16051f69a6</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>3d7926df33a26549048934de42646f2f</id>
      <key>2015-08-19T10:25:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T10:25:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T12:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Der kleine Prinz</titel>
        <untertitel>Der Planet des Großen Erfinders - 3. Teil / Der Planet der Musik - 1. Teil / Der Planet der Musik -...</untertitel>
        <beschreibung>Der Planet des Großen Erfinders - 3. Teil (7)    Der kleine Prinz muss den &quot;Großen Erfinder&quot; überzeugen, zu seinem Volk zurückzukehren, um den Planeten vor dem Untergang zu retten.Der kleine Prinz und Fuchs treffen auf die Bastelinos, die den ganzen Tag Dinge bauen und wieder weg werfen, so dass der Ozean durch die entsorgten Erfindungen kaum mehr sichtbar ist. Dafür hat der &quot;Große Erfinder&quot; den &quot;Gobbel-Bob&quot; erfunden, eine Art Untersee-Wurm, der das Meer von dem Schrott befreien soll. Seltsamerweise wird der Planet aber immer öfter von Flutwellen heimgesucht, der Müll jedoch wird nicht weniger. Der kleine Prinz findet heraus, dass der Gobbel-Bob die bedrohlichen Wellen auslöst. Der Einzige, der helfen kann, ist der Große Erfinder, doch der ist seit einiger Zeit verschollen.    Der Planet der Musik - 1. Teil (8)    Der kleine Prinz muss herausfinden, warum die Musikaner mit den Floranern so verfeindet sind - und Aria krank vor Liebeskummer ist.Der kleine Prinz folgt einem bezaubernden Gesang, der ihn zu einer Fabrik führt, in der Töne produziert werden, die notwendig für das Leben der Musikaner sind. Von Bari-Ton erfährt er, dass Aria, die Diva, so lieblich singt. Plötzlich wird die Harmonie unterbrochen: Aria weigert sich weiter zu singen. Der kleine Prinz findet heraus, was Aria traurig macht: ihre verbotene Liebe zu Florian, einem Floraner. Die Floraner sind seit langem die erklärten Feinde der Musikaner, obwohl sie einst in Harmonie miteinander lebten. Aria ist nicht länger bereit ihre Liebe zu verbergen und riskiert die fragile Waffenruhe der beiden Völker.    Der Planet der Musik - 2. Teil (9)    Der kleine Prinz muss herausfinden, warum die Musikaner mit den Floranern so verfeindet sind - und Aria krank vor Liebeskummer ist.Der kleine Prinz folgt einem bezaubernden Gesang, der ihn zu einer Fabrik führt, in der Töne produziert werden, die notwendig für das Leben der Musikaner sind. Von Bari-Ton erfährt er, dass Aria, die Diva, so lieblich singt. Plötzlich wird die Harmonie unterbrochen: Aria weigert sich weiter zu singen. Der kleine Prinz findet heraus, was Aria traurig macht: ihre verbotene Liebe zu Florian, einem Floraner. Die Floraner sind seit langem die erklärten Feinde der Musikaner, obwohl sie einst in Harmonie miteinander lebten. Aria ist nicht länger bereit ihre Liebe zu verbergen und riskiert die fragile Waffenruhe der beiden Völker.    Der Planet der Bücher - 1. Teil (24)    Der kleine Prinz und Fuchs treffen das Mädchen Miriam, das ihr Lieblingsbuch vermisst. Sie erfahren, dass die Bewohner immer trauriger werden, da die Stadt seit einiger Zeit von einem mysteriösen Bücherdieb heimgesucht wird der alle Bücher stiehlt. Angeblich soll der Bibliothekar Balthasar dahinter stecken. Doch schnell wird klar, dass Balthasar mit dem Verschwinden der Bücher nichts zu tun hat. Aber wer dann? Der kleine Prinz und Fuchs stehen vor einem Rätsel. Da schlägt der Bücherdieb erneut zu...  &quot;Der kleine Prinz&quot; von Antoine de Saint-Exupéry bricht auf zu neuen Reisen: Eine liebevoll gestaltete 3D-Animationsserie erzählt die weltweit bekannte Geschichte des jungen Planetenbummlers weiter. &quot;Man sieht nur mit dem Herzen gut. Das Wesentliche ist für die Augen unsichtbar&quot;, hat der kleine Prinz einst von seinem Freund, dem Fuchs, gelernt. Nun machen sich die beiden gemeinsam auf den Weg in ferne Galaxien. Dabei folgen sie der Spur der hinterlistigen Schlange, die auf ihrer Reise durch das All nichts als Unheil sät. Ein Planet nach dem anderen droht zu erlöschen. Doch der kleine Prinz hilft den Bewohnern der bedrohten Welten, die Gefahren abzuwenden und das natürliche Gleichgewicht im Universum wieder herzustellen. Von seiner abenteuerlichen Reise schreibt der kleine Prinz Briefe nach Hause an seine geliebte Rose: Sehnlich wünscht er sich, den Weg zu ihr zurück zu finden.Info: &quot;Der kleine Prinz&quot; ist eine Produktion von Method Animation und der Erbengemeinschaft La Succession Saint-Exupéry-d&apos;Agay in Koproduktion mit der ARD , France Télévisions, Sony Pictures Home Entertainment, Gallimard Jeunesse, Rai Fiction und TSR.Über vier Jahre arbeitete das Team von Produzent Aton Soumache und Regisseur Pierre-Alain Chartier an der Serie, die den kleinen Prinzen zu 24 unbekannten Planeten führt.Titellied: Annett Louisan &quot;Von Planet zu Planet&quot; &quot;Der kleine Prinz&quot; ist weltweit bekannt. In 220 Sprachen und Dialekte wurde die Geschichte übersetzt. Über 140 Millionen Exemplare des Literaturklassikers sind weltweit verkauft worden. Inhaltlich knüpfen die Fernsehabenteuer des kleinen Prinzen unmittelbar an das Buch an. Stark verpflichtet fühlen sich die Autoren und Produzenten der hochwertig produzierten Animationsserie der literarischen Vorlage von Antoine de Saint-Exupéry. Als Produktionspartner war die Familie des 1944 verstorbenen Autors in alle entscheidenden Produktionsprozesse eingebunden.</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>3-CGI-D-Animationsserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/4e9fcd45-bb36-407b-aa29-0d650ea1b620</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>fc97b064c810676a7e2a99b75360e298</id>
      <key>2015-08-19T12:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T12:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T12:25:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Willi wills wissen</titel>
        <untertitel>Achtung, wilde Miezekatzen!</untertitel>
        <beschreibung>Neugierig durch die Welt mit Willi Weitzel  Was schnurrt, miaut und fährt die Krallen aus, wenn es sein muss? Genau, der Stubentiger! Und um den und seine großen Verwandten, die Raubkatzen, dreht sich heute alles.Los geht&apos;s im Circus Krone, wo sich Willi mit Martin Lacey jr., einem der jüngsten Raubtierdompteure der Welt trifft. Martin trainiert mit seinen 10 Löwen jeden Tag. Und heute darf Willi ausnahmsweise dabei sein. Aber Achtung, bloß nicht zu nahe kommen! Löwen können zwar harmlos wie eine Miezekatze sein, sind aber richtige Killermaschinen. Diesen Instinkt nutzt Martin in der Manege aus, bei andressierten Scheinangriffen fauchen die Löwen und zeigen ihre scharfen Krallen. Bravo! Im Löwenbräukeller in München findet eine Katzenausstellung statt. 100 Katzenzüchter  kommen hier her, um ihre Edelkatzen prämieren zu lassen. Von Siam, Perser, Burma, bis hin zu außergewöhnlichen Rassen wie der Nacktkatze ist alles dabei. Und Willi natürlich auch!Im Walter Zoo in Gossau in der Schweiz besucht der Reporter Gabi Federer und ihre 6 Hauskatzen. Das sind aber keine normalen Katzen, Tiertrainerin Gabi hat ihnen einige Kunststücke beigebracht. Das ist gar nicht so einfach, denn jede Katze hat ihren eigenen Kopf. Mühelos balancieren sie über ein Seil oder machen Männchen. Applaus für die 6 Samtpfoten! Außerdem lädt Gabi Willi noch in das Katzenhaus ein, das sie extra für ihre Katzen gebaut hat. Schön kuschelig und mit hohen Katzenbäumen- so mögen es die Kätzchen! Schließlich schaut Willi bei der Raubkatzenstation in Wallersdorf vorbei. Hier leben zurzeit 13 Tiger, 5 Pumas und ein Ozelot. Die beiden Tierpfleger Norbert und Olaf kümmern sich um die Tiere, von denen die meisten eingeschläfert werden sollten. Willi darf beim Füttern der Raubkatzen helfen. Guten Appetit und miau! Willi wills wissen im Internet: www.br-online.de/kinder/radio-tv/willi/  Reporter sind neugierig. Das ist auch Willi! Er macht sich auf durch Bayern und andere Regionen Deutschlands, um Berufe, Orte und Abläufe zu erkunden: Er begleitet interessante Menschen, wie zum Beispiel einen Stuntman oder einen Tierarzt bei der Arbeit, lässt sich an spannenden Orten wie einer Feuerwache oder einem Rangierbahnhof von einer Überraschung zur nächsten treiben und klärt Zusammenhänge auf, indem er den Weg eines Wassertropfens von der Quelle bis zur Kläranlage verfolgt oder einer Postkarte von der Nordsee bis ins Voralpenland auf der Spur bleibt. Durch die richtigen Fragen an die richtigen Menschen gelingt es Willi, die wesentlichen Punkte eines Themas heraus zu arbeiten und trifft dabei immer den richtigen Ton, mal lustig, mal ernst, je nach Situation. Denn auch vor schwierigen Themen wie dem Tod, Krankenhaus oder Gefängnis schreckt Willi nicht zurück. Willi ist mehr als ein Beobachter, er erlebt die Geschichten für die Zuschauer. Er fragt und handelt, wie Kinder es tun und viele Erwachsene es gerne täten. Als kompetenter Reporter lässt er sich nicht mit halben Sachen abspeisen. Er fragt solange, bis er und jedes Kind den Sachverhalt verstanden haben. Frech und forsch und mit altersloser Naivität spürt er den Fakten nach und stellt dabei auch schon mal unverschämt direkte Fragen. Auch wenn Sachfragen im Vordergrund stehen: durch sein gutes Gespür für Zwischentöne gelingt es Willi im Gespräch immer wieder, auch die Persönlichkeit seines Gesprächpartners zur Geltung zu bringen. Humor und Herzlichkeit kommen dabei nie zu kurz. Wer ist Willi? Willi heißt mit vollständigem Namen Helmar Willi Weitzel. Er ist 38 Jahre alt, stammt aus Stadtallendorf bei Marburg und lebt seit elf Jahren in München. Er hat Lehramt für Hauptschule studiert. Seit Mitte der Neunziger betätigt er sich als Journalist, schreibt für verschiedene Zeitungen und wird Reporter und Moderator beim Kinderfunk des Bayerischen Rundfunks. Mit Willi wills wissen ist er seit Mai 2002 auf Sendung. Bei Kindern und Erwachsenen ist er vor allem wegen seiner offenen und unkomplizierten Art, seinen spontanen Einfällen und seinem Humor beliebt.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/00c8fa7b-d6bd-45f8-919b-a40f1182d959</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>06abea84faab85c7bd5fe08ff36b67c7</id>
      <key>2015-08-19T12:25:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T12:25:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T12:50:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>1, 2 oder 3</titel>
        <untertitel>Abgetaucht</untertitel>
        <beschreibung>Quizzen &amp; Wissen mit Elton  Die Quizshow für die ganze Familie. &quot;1, 2 oder 3&quot; vermittelt Wissen auf unterhaltsame und spielerische Weise. Helle Köpfe sind gefragt und flinke Beine: Denn die Kandidaten geben ihre Antworten durch das Springen auf eines der Antwortfelder.Heute heißt es tief Luft holen, denn Moderator Elton und Piet Flosse tauchen mit den Kandidaten hinab in die Unterwasserwelt. Hier leben viele faszinierende Tiere mit ganz speziellen Überlebenstricks. Robben zum Beispiel finden auch im trüben Wasser zielsicher ihre Beute. Aber wie machen sie das, ohne zu sehen?Menschen benötigen eine besondere Ausrüstung, um unter Wasser zu überleben. Ein Taucheranzug und eine Flasche mit Atemgas sind Voraussetzung, um unter Wasser sicher und lange auf Entdeckungstour gehen zu können. Aber warum verbraucht man mehr Sauerstoff, je tiefer man taucht? Die Sporttaucherin Beatrix Schmitt ist Tauchlehrerin beim Bayerischen Landestauchsportverband und erklärt im Studio unteranderem, wie sich der Unterwasserdruck auf den menschlichen Körper auswirkt.Der 13-jährige Ruben besucht in der Deutschen Sporthochschule Köln die Wasserspringer. Dort beobachtet er, wie die Springer aus zehn Meter Höhe abspringen und ins Wasser eintauchen, ohne sich dabei zu verletzten. Ein besonderes Verfahren erleichtert dabei die Eintauchphase. Aber ob das wirklich etwas mit Seife im Wasser zu tun hat? Sportlich bleibt es auch bei der letzten Frage, die erklärt, warum der Ball beim Unterwasserrugby unter Wasser bleibt ohne gleich wieder aufzutauchen.Die Kandidaten kommen aus Magdeburg/Deutschland, Vorarlberg/Österreich und aus Croydon/England.  Träumst du auch von einem Ausflug ins All? Oder wolltest du schon immer mal etwas total Verrücktes erfinden? Einen Roboter vielleicht, der dir bei lästigen Aufgaben unter die Arme greift? Oder willst du vielleicht Polizist werden - also spannende Tatorte erkunden und dem Bösen auf die Schliche kommen? Dann bist du bei 1, 2 oder 3 genau richtig. Denn diese und noch viele andere spannende Themen werden von Elton und seinem Freund Piet Flosse jede Woche aufs Neue erkundet. Bei 1, 2 oder 3 kannst du zusammen mit den Kandidaten im Studio dein Wissen testen, denn zu jedem Thema gibt&apos;s sieben Fragen und dann heißt es wieder: &quot;Und ob ihr wirklich richtig steht, seht ihr wenn das Licht angeht&quot;. Neben den Kandidaten im Studio befragt Elton auch Passanten auf der Straße, ob Sie die richtige Antwort wissen. Eine Frage wird sogar von einem Zuschauerkind gestellt. Auch du kannst zum Kinderreporter werden und eine spannende Frage zum Thema der Show stellen oder live als Kandidat im Studio dabei sein. Bewirb dich einfach unter www.1-2-oder-3.de. Bist du neugierig geworden? Dann schau doch mal rein, immer sonntags um 17.35 Uhr im KI.KA.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/d07f66f0-47f5-4c80-aa0a-6513e08bfb05</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>790b2348f753d472d615db3a76bf8b3a</id>
      <key>2015-08-19T12:50:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T12:50:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T13:15:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Jacob 2/2</titel>
        <untertitel>...und die Glückskarte</untertitel>
        <beschreibung>Jacob ist Torwart der Schul-Eishockeymannschaft, die leider immer verliert. Erst als er von seinem Vater eine Eishockey-Sammelkarte bekommt, wendet sich das Geschehen. Die Mannschaft wird immer besser. Sie bringen den geizigen Direktor dazu, ihnen eine neue Ausrüstung zu versprechen, falls sie ein Spiel gewinnen. Und es gelingt. Natürlich hält der Direktor sein Wort nicht und verlangt einen weiteren Sieg, den er mit allen Mitteln verhindern will. Er setzt Leo Laus, den Hausmeister, darauf an, den Kindern die Glückskarte zu stehlen. Und ohne die Karte trauen sie sich nichts mehr zu. Bis Jacob und Buffo den legendären Eishocky-Torwart Gummer besuchen, und der ihnen erklärt, dass keine Karte der Welt ein Spiel gewinnen kann, nur sie selbst mit Können und Selbstvertrauen.  Jacob 2/2, Held dieser Zeichentrick-Abenteuer, lebt mit vier älteren Geschwistern und seinen Eltern in einem großen Haus in Montreal. Da Jacob überall meist der jüngste und immer wieder der kleinste ist, sagt er manchmal die Dinge zweimal, um gehört zu werden. Damit hat er sich den Spitznamen &quot;Two-Two&quot; eingehandelt. Aber das macht ihm nichts aus, liebenswert und mit viel Humor kümmert er sich um die kleinen und großen Dinge des Lebens. Neben mysteriösen Nachbarn und launischen Geschwistern sorgt vor allem die Schule mit dem selbstsüchtigen, fiesen Direktor an der Spitze, der zickigen, gemeinen Klassenlehrerin und dem hinterhältigen Hausmeister für reichlich Ärger. Doch Jacob gelingt es immer wieder für originelle Überraschungen zu sorgen.Die Serie basiert auf den erfolgreichen &quot;Jacob Two-Two&quot;-Büchern von Mordechai Richler, von denen einige auch in deutscher Übersetzung vorliegen.</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Zeichentrickserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/431bede7-8f9f-4324-8cb7-1e838a2d8cc9</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>293b8334fc0a2b0d820ee608da41aa57</id>
      <key>2015-08-19T13:15:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T13:15:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T13:40:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>SHERLOCK YACK - Der Zoodetektiv</titel>
        <untertitel>Wer hat den Löwen blamiert? / Wer hat Hermione an die Wand gesprüht?</untertitel>
        <beschreibung>Wer hat den Löwen blamiert? (31)    Lachend zeigen die Zoobewohner auf den Löwen. Als er im Brunnen sein Spiegelbild sieht, ist er entsetzt: jemand hat Zöpfe in seine Perücke geflochten! Hermione führt die Ermittlungen in diesem Fall, um Sherlock Yack zu beweisen, dass Frauen die gleichen Fährigkeiten besitzen wie Männer. Und sie findet heraus, dass Löwe Präsident des &quot;Krumme-Krallen-Clubs? ist, einem reinen Männerclub, d.h. bis vor kurzem, denn dann hat er sich vom Stinktier beschwatzen lassen und der Dame eine Mitgliedskarte gegeben. Das scheint einem der anderen Clubmitglieder nicht gepasst zu haben. Findet Hermione den Täter?    Wer hat Hermione an die Wand gesprüht? (32)    Überall im Zoo tauchen Graffiti von Hermione auf. Da muss jemand mächtig in die Detektiv-Assistentin verknallt sein. Dennoch kann Sherlock Yack diese Verschandelung öffentlicher Wände nicht durchgehen lassen. Der Schmierfink muss gestoppt werden! Sherlock Yack nimmt sich Hermiones heimliche Verehrer vor - den Paradiesvogel, Tiger und Pavian - und lässt sie mit Schablone und Sprühdose die Tat wiederholen.  Sherlock Yack betätigt sich im Zoo als Detektiv. Der gemächliche Yack ist bekannt für seinen untrüglichen Scharfsinn und seine Spitzfindigkeit. Unterstützt und bewundert wird er von seiner wuseligen Assistentin Hermione, einem Wiesel. Den Beiden fehlt es nicht an kuriosen Fällen. Sie müssen herausfinden, wer dem Elefanten nachts den Rüssel verstopft hat, warum sich das Känguru beim Training am Boxsack die Hand gebrochen hat oder aus welchem Grund das jüngste Meisterwerk des Paradiesvogels verschandelt wurde. Die Fälle sind so angelegt, dass die jungen Zuschauer ermutigt werden, eigene Schlüsse zu ziehen, wer von den Verdächtigen als Täter in Frage kommt. Am Ende fasst Sherlock Yack noch einmal alle Indizien zusammen, beweist die Unschuld der Unschuldigen, entlarvt den Übeltäter und lässt sich eine gerechte Strafe für ihn einfallen. Nach der gleichnamigen französischen Buchreihe von Michel Amelin und Colonel Moutarde entstand à la Cluedo ein Ratespaß in wunderschönem Design.Originaltitel: &quot;Sherlock Yack, Zoo-Détective&quot;</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Animationsserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/79fdd42a-e9f3-47b1-89bd-2873060f3845</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>617e6292f89c268bf6374ca4ccd8e56a</id>
      <key>2015-08-19T13:40:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T13:40:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T13:55:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>CheXperiment</titel>
        <untertitel>Der Marmeladen-Brot-Stunt?!</untertitel>
        <beschreibung>Tobis heutiger Herausforderer heißt Mathias und ist Jongleur! Mathias ist absoluter Spezialist, wenn es darum geht, Gegenstände exakt fliegen und fallen zu lassen. Er fragt Tobi erst einmal, auf welcher Seite ein Marmeladenbrot landet, wenn man es fallen lässt: Na klar, immer auf der Marmeladen-Seite! Das kennt ja jeder vom Frühstückstisch. Und genau dieses scheinbare Gesetz soll Tobi durchbrechen. In seinem CheXperiment muss er zehn Marmeladenbrote abwechselnd auf der bestrichenen und auf der unbestrichenen Seite landen lassen. Aber ist es denn wirklich ein Natur-Gesetz, dass Marmeladenbrote immer auf der Marmeladen-Seite landen? Und falls ja, wie kann Tobi dieses Gesetz austricksen? Zum Glück hilft Tobi eine ganze Schulklasse bei diesem kniffligen Rätsel.</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Experimentierdoku</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/54d1db73-2551-45df-bab5-957a5a2618f2</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>1bb020d4033630e57647779c17669226</id>
      <key>2015-08-19T13:55:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T13:55:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T14:08:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>KIKA LIVE</titel>
        <beschreibung>In KIKA LIVE geht um alles, was Preteens auf dem Weg zur Jugend beschäftigt: Wie sie leben oder leben wollen, was sie können, wovon sie träumen, was ihnen gefällt und was sie absolut kalt lässt, es geht um Trends in Mode, Medien und Musik. Es geht um ihr Leben. Ben und Jess präsentieren alle Themen, die man mitbekommen muss, um mitreden zu können. Und immer wieder werden angesagte Stars im Studio begrüßt. Regelmäßig geht es in KIKA LIVE auch um Themen, bei denen die Probleme der Preteens eine Rolle spielen.  steht noch nicht fest!          In KIKA LIVE geht um alles, was Preteens auf dem Weg zur Jugend beschäftigt: Wie sie leben oder leben wollen, was sie können, wovon sie träumen, was ihnen gefällt und was sie absolut kalt lässt, es geht um Trends in Mode, Medien und Musik. Es geht um ihr Leben. Ben und Jess präsentieren alle Themen, die man mitbekommen muss, um mitreden zu können. Und immer wieder werden angesagte Stars im Studio begrüßt. Regelmäßig geht es in KIKA LIVE auch um Themen, bei denen die Probleme der Preteens eine Rolle spielen.</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Magazin</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/149381b9-e7ad-47ab-89ac-ac659ad8e11c</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>e7e2609b9b7fba3b35ad1c29c666f05c</id>
      <key>2015-08-19T14:08:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T14:08:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T14:10:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>logo! Die Welt und ich.</titel>
        <untertitel>Nachrichten für Kinder</untertitel>
        <beschreibung>Du willst wissen, was in der Welt los ist? Du willst super gut informiert sein? Dann: Hallo bei logo! - deinen Kindernachrichten bei KiKA.</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Nachrichten</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/a07fdd7a-5bcb-40c5-9fc0-6bf6a4c207a1</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>a4778fa0bc4e82978f29ee05016ed2fa</id>
      <key>2015-08-19T14:10:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T14:10:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T14:35:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Schloss Einstein - Erfurt</titel>
        <beschreibung>Das verabredete Wettrennen zwischen Hannes und Ole steht an. Dummerweise demoliert Hannes das mühsam von Fe zusammengeflickte Moped bei einer Probefahrt. Hannes würde am liebsten einen Rückzieher machen, will sich aber nicht vor Coco blamieren. Zudem haben seine Kumpels bei Fabian bereits Wetten auf ihn abgeschlossen. Gott sei Dank schafft es Fe, das Moped noch rechtzeitig zu reparieren. Als das Rennen beginnt, ist von Coco weit und breit nichts zu sehen. Hannes ist bitter enttäuscht, fährt aber trotzdem als strahlender Sieger über die Ziellinie. Von Ole ist weit und breit nichts zu sehen. Als dann ein Schrei zu hören ist, ahnen alle, dass etwas passiert sein muss.Paulina soll zusammen mit ihrer Mutter und deren neuen Freund nach Borkum ziehen.Sie fühlt sich Hin und Her gerissen zwischen dem Wunsch, bei ihrer Mutter oder auf &quot;Schloss Einstein&quot; zu wohnen. Nach langen Überlegungen beschließt Paulina, in Erfurt bleiben zu wollen. Leider akzeptiert Martina diese Entscheidung nicht und will Paulina zwingen, mit nach Borkum zu kommen.Coco übt mit Paulina und Mia für ihr Vorsingen bei der Band. Die beiden geben sich redlich Mühe, aber Cocos Gesangskünste sind nicht gerade die Besten. Dafür ist Mias Stimme einfach toll und Manuel bietet ihr an, als Sängerin in die Band einzusteigen. Paulina wird als Keyboarderin engagiert.</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Jugendserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/522dfdf3-3c08-4564-a083-53b1e4e43def</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>259b64c87fc6853b16c317f610722099</id>
      <key>2015-08-19T14:35:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T14:35:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T15:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Schloss Einstein - Erfurt</titel>
        <beschreibung>Layla will mit Manuel zusammen sein und küsst ihn vor allen Augen. Mounir beobachtet die Szene und ist fassungslos. Er fühlt sich hintergangen und droht damit, ihrem Vater die Wahrheit zu sagen. Layla hat nun endlich den Mut, sich ihrem Vater anzuvertrauen und gesteht ihm ihre Liebe zu Manuel. Im Gegensatz zu Mounir reagiert Laylas Vater positiv auf das Geständnis und freut sich für die beiden. Mounir dagegen ist stinksauer und kündigt Manuel die Freundschaft.Mia lehnt das Angebot von Manuel ab, als Sängerin in die Band einzusteigen. Wenn sie vor Publikum auf einer Bühne singen soll, kriegt sie keinen Ton raus. Manuel hat schließlich eine Idee, wie die Band doch noch bei dem Wettbewerb mitmachen kann. Er schlägt vor, dass Mia hinter der Bühne singt, während Coco auf der Bühne die Show abzieht. Doch dann wird Coco krank.Ole liegt nach dem Wettrennen mit Hannes am Boden und sein Roller ist kaputt. Er wirft Hannes vor, ihn abgedrängt zu haben und droht damit, alles Frau Dr. Steiner zu erzählen. Hannes gerät in Panik. Ole will jedoch nicht, dass sein Vater von dem Rennen erfährt. Also sorgt er dafür, dass alle, einschließlich Fabian, den Mund über das Rennen halten. Als Ole sicher ist, das alle dicht halten, erpresst er Hannes. Entweder übernimmt Hannes zukünftig seinen Stalldienst oder Ole will sein Schweigen über das heimliche Wettrennen brechen.</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Jugendserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/d392064c-d4d5-425e-abb7-32fb73cbff2c</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>e2d659406853e5437d0e1d50dd0bf863</id>
      <key>2015-08-19T15:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T15:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T15:25:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>H2O - Plötzlich Meerjungfrau</titel>
        <untertitel>Prüfungsstress</untertitel>
        <beschreibung>Cleo, Bella und Rikki sind im Stress. Es steht nicht nur eine große Prüfung in der Schule an, sondern auch wieder einmal der Vollmond vor der Tür. Cleo lernt wie eine Verrückte für die Prüfung, während Rikki sich mehr mit dem Vollmond und dem Wassertentakel auf Mako Island beschäftigt. Sophie umgarnt derweil Zane. Als die Prüfung in der Schule schließlich stattfindet, muss sie mittendrin abgebrochen werden, weil das &quot;magische Wasser&quot; dazwischenfunkt. Die Meerjungfrauen flüchten nach Mako Island und erleben in dieser Vollmondnacht, dass das &quot;magische Wasser&quot; ihnen etwas erzählen will. Doch bevor sie erfahren können, was sie schon immer wissen wollten, tauchen Zane und Will auf...  Originaltitel: &quot;H2O: Just Add Water&quot;</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Fantasyserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/8a26712d-5ef7-4a50-bf16-ae6129d2f48d</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>78652ec3f462bd5649c13541080d70c9</id>
      <key>2015-08-19T15:25:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T15:25:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T15:50:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Stoked</titel>
        <untertitel>Hot-Dog oder Hot Girl?</untertitel>
        <beschreibung>Lo beschließt Vegetarierin zu werden. Ihr Freund Reef soll ebenfalls auf Fleisch verzichten, was ihm aber gar nicht leicht fällt, zumal gerade ein großes Wurstfest in der Stadt gefeiert wird. Also hintergeht er Lo, indem er heimlich weiter Fleisch isst. Durch ein Missverständnis gelangt Fin zur Annahme, Reef würde Lo mit einem anderen Mädchen hintergehen und nimmt die Ermittlungen auf. Aber auch Lo hat gemerkt, dass Reef etwas vor ihr verbirgt und beginnt ihrerseits mit Nachforschungen. Dabei stellt sie fest, dass egal wo Reef hingeht, dort kurz darauf auch Fin auftaucht, sie wittert eine Affäre und zieht los, um die beiden auf frischer Tat zu ertappen.Originaltitel: &quot;Sweet, Sweet, Sweet Meat Cheat&quot;  Endlich Sommerferien! Die Teenies Reef, Fin und Emma können es nicht erwarten, zum ersten Mal von zu Hause weg zu sein. Sie haben einen Sommerjob in einem Nobelhotel am angesagtesten Surferstrand der Küste ergattert: Ein Promotionvideo des Ridgemount Surfer&apos;s Paradiese Resort &amp; Spa gibt ihnen schon im Voraus Einblick in traumhafte Strände, atemberaubende Sonnenuntergänge und Wellen, die jedes Surferherz höher schlagen lassen. Doch als die drei Teenager voller Vorfreude ankommen, werden ihre Erwartungen jäh enttäuscht: in Baracken für die Angestellten hausend, müssen sie sich mit nervigen neureichen Gästen und einen jähzornigen Oberaufseher herumschlagen, Reef als Surf- und Tauchlehrer, Emma als Bedienung im Themenrestaurant &quot;Pirate&apos;s&quot;, und Fin als Zimmermädchen im Hotel. Doch die drei Freunde versuchen, das Beste aus ihrer Situation zu machen. Schnell finden sie Anschluss und freunden sich mit einheimischen, ebenso surf-begeisterten Teenagern an, die sie zu geheimen Surfspots führen und ihnen das wahre, freie Leben zeigen.Originaltitel: &quot;Stoked&quot;</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Animations - Comedyserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/6a1ab6f3-797e-4844-803f-618d1bb8d1dc</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>f5d8383e22a0e795412838f4f9f31069</id>
      <key>2015-08-19T15:50:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T15:50:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T16:10:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Mia and me - Abenteuer in Centopia</titel>
        <untertitel>Ziggos freier Tag</untertitel>
        <beschreibung>Froh, gerade dem Benimm-Unterricht im Internat entkommen zu sein, muss Mia in Centopia enttäuscht feststellen, dass Mo heute eigentlich keine Zeit für sie hat. Er soll heute in königlicher Etikette unterrichtet werden. Doch vorher muss er mit Mia und Yuko nach dem Trumptusteil suchen. Dabei kommt ihnen Gargona in die Quere, die mal wieder hinter Onchao her ist. Aber sie hat nicht damit gerechnet, dass Ziggo, Pantheas Lieblingskatze, ihr einen Strich durch die Rechnung machen wird.  Im Mittelpunkt der von Gerhard Hahn kreierten Serie, die sich in erster Linie an eine weibliche Kinderzielgruppe im Alter von 6-12 Jahren richtet, steht das 12-jährige Mädchen Mia, das sich, nachdem seine Eltern nach einem Unfall als vermisst gelten, auf einem Internat zurecht finden muss. Alles was ihr von den Eltern geblieben ist, sind ein Armband und eine altes Buch über Einhörner in einem Land namens Centopia, was ihr Vater als Grundlage für sein letztes Video Game-Projekt benutzte. Durch Zufall macht Mia eine fantastische Entdeckung: Mit Hilfe des Armbands und des Buches kann sie von der realen Welt in das CGI-animierte Paradies Centopia gelangen, wo sie zu einer wunderschönen Elfe wird und herausfindet, dass sie mit den Einhörnern kommunizieren kann. Doch das paradiesische Centopia und die Einhörner sind in Gefahr, denn die heimtückische Königin Panthea, Anführerin der Munculus, benötigt dringend das Elfenbein der Einhörner, um damit ihren eigenen Lebenszyklus zu verlängern oder sogar unsterblich zu werden. Es liegt nun allein an Mia, die fantastische Welt von Centopia und die Einhörner zu retten. Indem sie zwischen der realen und der fiktiven Welt hin und her wechselt, versucht sie mit Hilfe der Elfen Yuko und Prinz Mo auf der einen Seite, und ihren neuen Internatsfreunden Paula und Vincent auf der anderen Seite, der hinterhältigen Panthea Einhalt zu gebieten. Co-produziert von Lucky Punch GmbH (einem Joint Venture zwischen m4e und Gerhard Hahn), Rainbow S.p.A. und March Entertainment, zusammen mit m4e AG, Hahn Film, ZDF German Television Network und Rai Fiction, ist &quot;Mia and me&quot; eine einzigartige neue Serie, die Realfilm mit CGI-Animation in einer noch nie gesehenen künstlerischen Manier verbindet.Originaltitel: &quot;Mia and Me - Centopia&apos;s Hope&quot;</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Real- und 3D-CGI-Animationsserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/b6294bd0-6c2b-489e-8da2-74e6536fc2f1</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>7a811d7508adb16b062047f9e6669197</id>
      <key>2015-08-19T16:10:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T16:10:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T16:15:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>logo! Die Welt und ich.</titel>
        <untertitel>Nachrichten für Kinder</untertitel>
        <beschreibung>Du willst wissen, was in der Welt los ist? Du willst super gut informiert sein? Dann: Hallo bei logo! - deinen Kindernachrichten bei KiKA.</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Nachrichten</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/432f70a4-4e0e-4706-bce7-53361f0bb837</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>b6a1898c73f0c634f92418508b601859</id>
      <key>2015-08-19T16:15:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T16:15:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T16:50:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Garfield - (The Garfield Show)</titel>
        <untertitel>Die Spaßbremse / Das Wetter spielt verrückt - Teil 1 / Das Wetter spielt verrückt - Teil 2</untertitel>
        <beschreibung>Die Spaßbremse (102)    Jons Chef muss ins Ausland reisen und gibt seinen Papagei namens Paxton bei Jon in Pflege. Jon glaubt, dass Garfield sich über etwas Gesellschaft freuen wird, da Odie bei Doug Boy auf der Farm ist. Doch Paxton stellt sich als ein schwer depressiver Papagei heraus, der nur das Negative sieht. Mit seiner trüben Stimmung steckt er alle an. Jeder Versuch, ihn aufzumuntern, schlägt fehl. Auch Dr. Whipple ist keine Hilfe. Erst Odie, der von Doug Boy zurückgebracht wird, gelingt das Wunder, Paxton die Welt mit anderen Augen sehen zu lassen ...Originaltitel: &quot;Parrot blues&quot;    Das Wetter spielt verrückt - Teil 1 (103)    Eine Hitzewelle legt das ganze Land lahm. Natürlich leiden auch Jon, Garfield und Odie unter  dem Wetterder großen Hitze. Umso schlimmer, dass die nervigen Zwillinge Drusilla und Minerva auftauchen. Jon hat ihnen einen Campingausflug in den Wald versprochen. Trotz der Hitze bestehen die schrecklichen Zwillinge darauf, dass Jon sein Versprechen hält. Und die Miezekatze, sprich Garfield, muss natürlich auch mit. Der wehrt sich mit allen vier Pfoten, hat aber keine Chance. Nicht lange, nachdem sie im Wald angekommen sind und ihre Zelt aufgeschlagen haben, ändert sich das Wetter. Zunächst beginnt es zu regnen, was natürlich alle freut. Auch als der Regen zu einem Schneetreiben wird, hat man noch seinen Spaß. Aber spätestens als es zu stürmen und zu hageln beginnt, wird das Ganze unheimlich ...Originaltitel: &quot;Unfair weather Part 1&quot;    Das Wetter spielt verrückt - Teil 2 (104)    Jon, Garfield und Odie erfahren, dass der seltsame Mann in dem Haus im Wald Hiriam Pressure heißt und tatsächlich das Wetter dirigiert. Allerdings ist es damit jetzt vorbei, denn Pressures Betrieb ist von dem skrupellosen Mr. Allwork übernommen worden. Dessen Techniker steuern das Wetter nun so, dass Mr. Allwork möglichst viele seiner Produkte verkaufen kann. Garfield und Odie dringen in seinen Firmensitz ein, um dem Unhold das Handwerk zu legen...Originaltitel: &quot;Unfair weather Part 2&quot;  Originaltitel: &quot;The Garfield Show&quot;&quot;The Garfield Show&quot; series © 2008 Dargaud Media - All right reserved © PAWS - GARFIELD and GARFIELD CHARACTERS &amp; © Paws. Inc.</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>3D-Animationsserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/4dc8277a-e853-4dae-bdc1-adf39aea3ff9</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>c78727026de6cd048560c026aab658cd</id>
      <key>2015-08-19T16:50:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T16:50:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T17:10:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Pound Puppies - Der Pfotenclub</titel>
        <untertitel>Ohne Fleiß kein Preis!</untertitel>
        <beschreibung>Der Pfotenclub will den süßen Welpen Wuschel an den Mann bzw. an ein Mädchen bringen. Dorothee, die Tochter des örtlichen Zeitungsverlegers, wäre genau passend. Doch Dorothees Vater will seiner Tochter den Hund nur zugestehen, wenn sie vorher bei einer Woche harter Arbeit bewiesen hat, dass sie Verantwortung übernehmen kann: Sie soll Zeitungen austragen. Doch leider braucht Dorothee viel zu lange dafür. Der Pfotenclub beschließt Dorothee zu unterstützen, was ziemlich schwierig wird. Schließlich kann Dorothee alle überzeugen, dass sie es drauf hat und ihr Vater erlaubt ihr, das Hündchen Wuschel zu behalten.Originaltitel: &quot;Working K-9 to 5&quot;  Eine Bande von lustigen Hunden von &quot;Pound Puppies - Der Pfotenclub&quot; macht den KIKA unsicher. Im Tierheim von Herrn Vonderleine leben viele gestrandete und einsame Hunde. Doch eine pfiffige Gruppe von Ihnen hat sich zusammen gerauft und zur Aufgabe gemacht, Neuankömmlinge so schnell wie möglich an passende Menschen zu vermitteln. Dafür haben die cleveren Hunde eine bestens funktionierende und geheime Untergrundorganisation gegründet, deren Standort sich genau unter ihrem Tierheim befindet. Sie nennen sich selbst &quot;Der Pfotenclub&quot; und ihr Motto lautet: &quot;Ein Hund für jeden Menschen, ein Mensch für jeden Hund&quot;. Mit dieser ebenso liebenswerten wie chaotischen Truppe ist Spaß garantiert!</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Animationserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/24b94434-aeac-4bff-a932-14a53420a1b4</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>6533fcca24d796f7d76f2701911f9428</id>
      <key>2015-08-19T17:10:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T17:10:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T17:35:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Momo</titel>
        <untertitel>Wo soll Momo wohnen?</untertitel>
        <beschreibung>Momo hat die erste Nacht in ihrer neuen Heimatstadt in einem alten Amphitheater verbracht. Ihr Freund Nino und seine Frau Liliana bieten ihr an, bei ihnen zu wohnen, doch Momo möchte lieber im alten Theater bleiben. Gemeinsam mit ihren neuen Freunden richtet sie es sich in einem alten Gewölbe gemütlich ein. Den grauen Herren ist soviel Freude und Spaß ein Dorn im Auge und sie versuchen, Streit zwischen den Freunden zu sähen. Die passenden Streithähne sind auch schnell gefunden: Der Wirt Nino und der Maurer Nicola sind immer für einen Streit zu haben und liegen sich schnell in den Haaren. Wird Momo den Streit schlichten können?  Nach dem Roman von Michael Ende</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Zeichentrickserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/f43d089e-2504-439e-b4de-bb5214f4f3ea</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>7da553af37f3988635151d92753311dc</id>
      <key>2015-08-19T17:35:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T17:35:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T18:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Hexe Lilli</titel>
        <untertitel>Lilli und der Meisterdetektiv</untertitel>
        <beschreibung>Weil Lilli ihre Hausaufgaben nicht finden kann, will sie sich von einem echten Detektiv Tipps zum Suchen holen. Also reist sie mit Hektor ins viktorianische London zum Meisterdetektiv James Campbell. Der ist gerade einer Bande Taschendiebe auf der Spur. Da er glaubt, dass die Täter Kinder sind, bittet er Lilli um Hilfe. Gemeinsam mit &quot;Superspürnase&quot; Hektor finden sie heraus, dass die Taschendiebe nur von einem großen Coup ablenken sollen: dem Raub der Kronjuwelen. Während der Verbrecherjagd nimmt Lilli den Waisenjungen Oliver in ihre Obhut. Am Ende sind die Kronjuwelen wieder an ihrem Platz und Oliver bekommt ein richtiges Zuhause. Zeit für Lilli, sich endlich um ihre verschwundenen Hausaufgaben zu kümmern.  Die Titelheldin der internationalen Zeichentrickserie HEXE LILLI ist ein ganz normales Mädchen. Lilli geht in die Schule und kann ihren kleinen Bruder ganz gut leiden, wenn er ihr nicht gerade mal wieder auf die Nerven geht. Durch einen merkwürdigen Zufall wird Lillis Leben völlig auf den Kopf gestellt: Eines Morgens entdeckt sie neben ihrem Bett ein Buch voller Hexentricks, das von einem kleinen Drachen Namens Hektor bewacht wird. Schnell schließen die beiden Freundschaft. Lilli und Hektor starten mit den magischen Sprüchen aus dem Buch zu Zeitreisen, erleben spannende Abenteuer an den fantastischsten Orten der Welt, und Lilli zeigt, was sie auf dem Kasten hat. Im Wilden Westen beweist Lilli, dass auch kleine Mädchen einen prima Sheriff abgeben können. Und fehlt im Märchenbuch ihres Bruders eine Seite, reist sie fix ins Märchenland, um selbst nachzuschauen, wie die Geschichte weitergeht. Soll Lilli als Hausaufgabe einen Steinzeit-Gegenstand basteln, schnappt sie sich ihr Hexenbuch und taucht in der Steinzeit auf. Von Leonard da Vinci lernt sie Malen und lässt mit ein wenig Hexerei seinen Flugapparat abheben. Immer wenn es brenzlig wird, rettet Lilli die Situation mit einem Hexenspruch. Aber ihre Magie hat Grenzen und dann muss sich Lilli auf ihre eigene Cleverness verlassen. Zu Hause bleiben Lillis Ausflüge mit dem geheimen Zauberbuch unentdeckt. Für ihre Mama, ihren kleinen Bruder Leon und den Rest der Welt bleibt Lilli eine Geheimhexe.</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Zeichentrickserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/82daab4b-066d-47df-9f2f-3abb2b6bddca</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>91513ca31c2d8ba1fef0f961edf5039c</id>
      <key>2015-08-19T18:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T18:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T18:15:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Sesamstraße präsentiert: Eine Möhre für Zwei</titel>
        <untertitel>Roter Rächer Superheld</untertitel>
        <beschreibung>Pferd ist ein Riesenfan vom &quot;Roten Rächer&quot;, einem Comic-Superhelden. Deswegen möchte er am liebsten all die tollen Sachen haben, die es vom &quot;Roten Rächer&quot; zu kaufen gibt. Doch dafür hat er gar nicht genug Geld. Und dann ärgert ihn auch noch der Wolf, der sich anscheinend die ganzen &quot;Roter Rächer&quot;-Sachen leisten kann. Doch schließlich merkt Pferd, dass es gar nicht darauf ankommt, immer das neueste Spielzeug zu besitzen...</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Puppenserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/4db09ce8-5da0-414c-8cd4-32e84d9b7f67</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>4bd247e83cd3fe33f90b7966d144ac88</id>
      <key>2015-08-19T18:15:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T18:15:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T18:40:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Coco, der neugierige Affe</titel>
        <untertitel>Ein Dutzend Donuts / Der neue Teppich</untertitel>
        <beschreibung>Ein Dutzend Donuts (3)    Ted erklärt Coco die Bedeutung der Zahl &quot;null&quot;, dass eine Null zum Beispiel aus einer Eins eine Zehn macht und eine weitere Null daraus eine Hundert und so weiter.  Als Coco ein Dutzend Donuts in der Bäckerei kaufen soll, schreibt er einfach noch ein paar Nullen hinter die Eins. Als Folge werden Tausende von Donuts geliefert, die Coco alle ordentlich in der Wohnung versteckt...    Der neue Teppich    Ted hat für das Haus auf dem Lande einen neuen Teppich gekauft. Als er noch andere Besorgungen macht, hüpft Coco mit seinem Traubensaft auf dem schönen Teppich herum und es passiert, was passieren muss: Ein großer blauroter Fleck ist auf dem neuen Teppich. Nun muss er den Teppich reinigen, bevor Ted wieder zurückkommt. Dabei setzt er bald die ganze Wohnung unter Wasser...  Die Zeichentrickserie &quot;Coco, der neugierige Affe&quot; basiert auf einer der erfolgreichsten Kinderbuchreihen weltweit: &quot;Curious George&quot; von Margret und H.A. Rey. Seit über 65 Jahren begeistert der kleine Affe Menschen rund um den Globus.Coco ist ein niedlicher und furchtbar neugieriger junger Schimpanse und Ted, der Mann mit dem gelben Hut, ist sein bester Freund. Er unterstützt Coco mit viel Geduld, Verständnis und liebevoller Resignation bei dessen turbulenten Entdeckungstouren. In Deutschland ist der kleine Affe spätestens seit Mai 2006 bekannt. Da startete der Zeichentrickfilm &quot;Coco, der neugierige Affe&quot; in den Kinos.Originaltitel: &quot;Curious George&quot;Info: deutsches Titellied gesungen von Michael Bauer</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>2D-Zeichentrickserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/31cb813a-0553-4a50-ab2c-a6f4238aaff2</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>c76cc4815df77f058c78c1332de443c3</id>
      <key>2015-08-19T18:40:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T18:40:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T18:50:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Poppy Katz</titel>
        <untertitel>Der kleine Ausreißer</untertitel>
        <beschreibung>Als Uhu eine Babyschildkröte in seinem Badeanzug findet, tauchen Poppy und ihre Freunde mit dem U-Boot im Ozean ab, um die Mutter des kleinen Ausreißers zu finden. Doch der reißt vor Schocker, der gefährlichen Qualle , aus. Als sie in einer Höhle nach der kleinen Schildkröte Ausschau halten, fällt das Licht aus. Dank Zuzus neuer Stirnlampe finden sie den Weg aus der Höhle und den kleinen Ausreißer, den sie seiner Mutter übergeben. Originaltitel: &quot;Missing Keys&quot;  Die kleine Lara liest ihrer Katze Poppy Katz Geschichten von Poppy Katz vor. Damit beginnt eine Reise in das Innenleben des Buches. Hier erlebt die getigerte Katze mit ihren Freunden der weisen Eule Uhu, dem burschikosen Hund Zuzu, der fürsorglichen Häsin Alma und dem quirligen Mäuserich Mo kleine Abenteuergeschichten. In jeder Folge werden die Freunde beim Spielen mit einem neuen Problem konfrontiert. Dank Poppy Katz&apos; magischem Halstuch reisen sie in fantastische Welten, wo die fünf Freunde das Problem aus der &quot;realen&quot; Welt lösen. Dabei lernen sie gelegentlich neue Freunde kennen, vor allem aber mischt der freche Dachs Egbert das Spiel von Poppy und ihren Freunden immer wieder gehörig auf.Originaltitel: &quot;Poppy Cat&quot;</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Animationsserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/ce888515-6b3c-4811-86ec-12f3bcb1318e</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>b97367acd0aa17e51d0781d75ef8f127</id>
      <key>2015-08-19T18:50:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T18:50:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T19:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Unser Sandmännchen</titel>
        <untertitel>Jan &amp; Henry: Die Oma in der Ritterrüstung</untertitel>
        <beschreibung>Die Erdmännchen Jan und Henry hören ein seltsames Geräusch, das sie vom Schlafen abhält.</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Abendgruß</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/281bfa80-c925-440a-af02-cb8a8be067a0</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>ff4b577943bf0445122cc1944168017d</id>
      <key>2015-08-19T19:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T19:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T19:25:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Das Dschungelbuch</titel>
        <untertitel>Der Schakal im Wolfspelz / Peinliches Trompeten</untertitel>
        <beschreibung>Der Schakal im Wolfspelz (69)    Es herrscht Futter-Knappheit im Dschungel, aber die Wölfe haben vorgesorgt und nach der letzten Büffeljagd ein geheimes Vorratslager in einer Höhle angelegt. Während der Rudelführer Akela seinen Wölfen sagt, dass sie sich nur mit seiner Erlaubnis daraus bedienen dürfen, werden Mogli und Bala von Shir Kahn verfolgt und in die Enge getrieben. Die Wölfe wollen zu Hilfe eilen, aber das ist nicht mehr nötig, denn Tabaqui, der sich doch eigentlich immer hinterhältig verhält, beschützt Mogli und Bala vor dem Tiger. Zum Dank dafür darf Tabaqui beim Wolfsrudel bleiben. Doch Mogli und Bala trauen dem Schakal nicht. Und tatsächlich! In der Nacht beobachtet Mogli ein Treffen zwischen Shir Kahn und Tabaqui. Was haben die Beiden vor? Haben sie es etwa auf das geheime Vorratslager abgesehen?Originaltitel: &quot;Jackal in Wolf&apos;s Clothing&quot;    Peinliches Trompeten (70)    Die Elefanten wollen am Abend ein Fest feiern, auf dem Appu und Hita zeigen sollen, dass sie nun zu den Großen gehören. Dafür müssen die Geschwister einen lauten und kräftigen Elefantenruf trompeten. Hita ist verzweifelt, weil sie das nicht kann. Sie bringt nur komische Töne heraus. Mogli, der sie zufällig beim Üben trifft, bietet ihr seine Hilfe an. Doch das ist gar nicht so einfach, weil entweder die Affen sie stören und sich über Hitas peinliche Töne lustig machen, oder das Krokodil Jakala versucht, Mogli zu fangen. Originaltitel: &quot;Trumpet Trouble&quot;  Die erfolgreiche und brillante 3D-CGI-Animationsserie geht weiter! Mogli erlebt 52 neue, spannende und lustige Abenteuer im wilden indischen Urwald. Dort hat er viele Freunde aber auch einige Feinde. Pfiffig und mutig schlägt er sich durch den Dschungelalltag und ist ganz besonders auf der Hut, wenn Shir Khan, der gefährliche Tiger, in der Nähe ist. Mit seinen guten Ideen und der Hilfe seiner besten Freunde Balu und Baghira oder seiner Wolfsgeschwister Bala und Lali kann er die fiese Raubkatze aber immer überwältigen.Info: Angelehnt an die klassischen Geschichten von Rudyard Kipling wurde die Serie vom größten indischen Animationsstudio &quot;DQ Entertainment&quot; in Hyderabad (&quot;Peter Pan&quot;, &quot;Der kleine Prinz&quot;, &quot;Der kleine Nick&quot;usw.) produziert.</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>3 D-CGI-Animationsserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/b34aa169-cc79-40aa-9729-17d440774747</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>20d2812220187b853a068de3b4c81787</id>
      <key>2015-08-19T19:25:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T19:25:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T19:50:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>pur+</titel>
        <untertitel>Eric sucht Sand</untertitel>
        <beschreibung>&quot;Wie Sand am Meer&quot;, diese Redewendung sagt, dass etwas im Überfluss vorhanden ist. Dabei wird ausgerechnet der Sand knapp und somit kostbar. Schuld daran ist die Bauwut der Menschen. In Metropolen rund um den Globus entstehen unzählige Gebäude aus Beton - mit Sand als wichtigstem Grundstoff. Weltweit verbrauchen wir fast so viel Wasser wie Sand. Die Folgen sind fatal: Inseln verschwinden im Meer, Menschen verlieren ihre Existenzgrundlage, Tiere ihren Lebensraum.Im &quot;pur+&quot;-Experiment testet Moderator Eric Mayer: Gibt es Alternativen zu herkömmlichem Beton? Zum Beispiel aus recyceltem Bauschutt oder einer Altglas-Beimischung? Und bestehen sie einen Härtetest? Ein Bauwerk, das komplett aus Sand besteht, ist die Sandburg. Und die ist seit Neuestem auch Forschungsobjekt von Physikern wie Stephan Herminghaus. Er geht der Frage nach, was Sandburgen im Inneren zusammenhält, um Aufschluss über die Stabilität von Erdhängen zu erhalten. &quot;pur+&quot;-Moderator Eric Mayer macht zusammen mit dem Göttinger Physiker den Sandburgen-Check: Wie sieht das beste Verhältnis von Wasser zu Sand aus? Welcher Sand ist am geeignetsten? Und wie hoch kann man eine Sandburg bauen?pur+ - Das Entdeckermagazin mit Eric Mayer.Mehr wissen macht nix!</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Entdeckermagazin</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/7402a555-03b4-43d0-82f5-5523a1465aa7</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>8a1a912b09110007943c8d09e8d94137</id>
      <key>2015-08-19T19:50:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T19:50:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T20:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>logo! Die Welt und ich.</titel>
        <untertitel>Nachrichten für Kinder</untertitel>
        <beschreibung>Du willst wissen, was in der Welt los ist? Du willst super gut informiert sein? Dann: Hallo bei logo! - deinen Kindernachrichten bei KiKA.</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Nachrichten</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/a4f82148-2ee8-4d18-b002-bebdab961480</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>2e45f580014ea25208edf5d5075ec94b</id>
      <key>2015-08-19T20:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T20:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T20:10:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>KIKA LIVE</titel>
        <beschreibung>Vier Tage lang mischen sich Jess und Ben auf einem Ponyhof im Norden Deutschlands unter über hundert Ferienkinder und 300 Pferde. Am dritten Tag reitet Jess mit einer Mädchengruppe und der Haflingerstute &quot;Naomi&quot; aus, Ben hat Maulesel &quot;Rübchen&quot; vor eine Kutsche gespannt. Bei einer Lagerfeuerpause treffen sie auf einer Wiese Pferdemädchen mit gut 100 Ponys, die fast alle wie &quot;Naomi&quot; aussehen. Wie soll Jess da ihr Ferienpferd wiederfinden? Und Bens &quot;Rübchen&quot; will sich einfach nicht einfangen lassen. KiKA LIVE, 20:00 Uhr.  Jess und Ben auf dem Ponyhof - Tag 3          Vier Tage lang mischen sich Jess und Ben auf einem Ponyhof im Norden Deutschlands unter über hundert Ferienkinder und 300 Pferde. Am dritten Tag reitet Jess mit einer Mädchengruppe und der Haflingerstute &quot;Naomi&quot; aus, Ben hat Maulesel &quot;Rübchen&quot; vor eine Kutsche gespannt. Bei einer Lagerfeuerpause treffen sie auf einer Wiese Pferdemädchen mit gut 100 Ponys, die fast alle wie &quot;Naomi&quot; aussehen. Wie soll Jess da ihr Ferienpferd wiederfinden? Und Bens &quot;Rübchen&quot; will sich einfach nicht einfangen lassen. KiKA LIVE, 20:00 Uhr.</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Magazin</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/feed1f12-445b-4edf-8627-db6210bbe5ac</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>5f4ca25c470bdb9ab0333a331d3e4b82</id>
      <key>2015-08-19T20:10:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T20:10:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T20:35:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>DAS MUTCAMP 3.0</titel>
        <beschreibung>Tränen im MUTCAMP! Mira ist krank geworden! Halsschmerzen und Fieber zwingen sie, das MUTCAMP zu verlassen - denn Gesundheit geht vor!  Die anderen Mutcamper sind traurig und können es erst gar nicht glauben. Passend zur Stimmung regnet es. Damit die Mutcamper keinen Lagerkoller bekommen, haben sich die Coaches etwas ganz Besonderes einfallen lassen, um mit den jetzt noch fünf Mutcampern an deren Ängsten zu arbeiten. Die Fünf sollen sich in Situationen bewähren, die für sie total ungewohnt sind. Jannick, der unter Blamage-Angst leidet, muss sich im Smalltalk mit Marlene bewähren. Findet der schüchterne  14-Jährige die richtigen Worte? Matz und Lenno kämpfen derweil mit Krawattenknoten. Denn alle Mutcamper sind zu einer eleganten &quot;Tea-Time&quot; verabredet. Jetzt bloß nichts falsch machen!www.mutcamp.de  Angst lähmt. Angst bremst. Angst schwächt. Wer ständig in Furcht lebt, verpasst das Beste im Leben: Spaß, Freude, Freiheit. Zurückziehen ist keine Lösung - im Gegenteil! &quot;DAS MUTCAMP 3.0&quot; zeigt den Weg raus aus der Angst; rein in ein freieres Leben. Doch wie genau bekomme ich die Angst in den Griff? Wie lange dauert das? Wie geht das überhaupt? &quot;DAS MUTCAMP 3.0&quot; hilft dabei weiter.Auch in diesem Jahr stellen sich wieder sechs Jugendliche ihrer ganz persönlichen Angst. Lea, Marlene, Mira, Matz, Jannick und Lenno sind zwischen 14 und 15 Jahren alt und leiden schon lange unter ihren Ängsten. Alle sagen: &quot;Es reicht! Ich will etwas ändern!&quot;. Die MUTCAMPER kämpfen hart für ihren Traum von einem unbeschwerteren Leben - und haben vor allem eines: den MUT, ihre Angst zu besiegen. In &quot;DAS MUTCAMP 3.0&quot; in Südafrika warten auf die Sechs spannende Aufgaben: tiefe Abgründe, enge Höhlen, große Höhen und jede Menge wilde Tiere! Nach und nach lernen die MUTCAMPER, sich auf ihre Angst einzulassen und sie auszuhalten. Professionell begleitet werden die Sechs von Therapeutin Shital Balser und Trainer Jonas Bell. Die beiden Coaches helfen ihnen, an ihre persönlichen Grenzen und darüber hinaus zu gehen. Wie stark und mutig die Sechs am Ende sein werden, wird für so Manchen eine echte Überraschung!</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Doku-Soap</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/e9d73b71-005b-492f-a352-9471409932e6</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>b10891ea1c67ba522a91027289e33b62</id>
      <key>2015-08-19T20:35:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T20:35:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T21:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>In Your Dreams - Sommer deines Lebens</titel>
        <untertitel>Lili zwischen den Stühlen</untertitel>
        <beschreibung>Tina schlägt Lili vor, ein gemeinsames Mutter-Tochter-Wochenende in Berlin zu verbringen. Zu spät fällt Lili auf, dass der Termin zeitgleich mit dem Sommerball stattfindet, dem für Adelskreise wichtigsten Ereignis des Jahres.  Als dann auch noch Lilis Schwarm, Prinz Karl Christoph, sie bittet, ihn zum Ball zu begleiten, ist das Dilemma grenzenlos.  Lili stellt sich krank und schickt ihre Mutter allein nach Berlin - nicht ahnend, dass die mütterliche Sorge Tina davon abhält. Als Tina unvermutet im Schloss auftaucht, fällt Lili vor Schreck die Treppe herunter und verknackst sich den Knöchel. Jetzt kann sie weder zum Sommerball noch nach Berlin.  Ein sehr entspannter Karl Christoph beschließt jedoch, den Abend gemeinsam mit Lili bei einer Pizza vor dem Fernseher zu verbringen - und Sam und Markus vertreten die beiden würdevoll auf dem Sommerball.  Die Zwillinge Sam und Ben werden für ein paar Monate von ihren Eltern zu den von Hasenburgs geschickt, entfernten Verwandten, die auf einem Schloss in Niedersachsen leben. Schon bei der Ankunft merken Sam und Ben, dass das von außen imposante Gebäude bröckelt. Der Besitzer, Philipp von Hasenburg , hat Mühe, den Schlossbetrieb mit Café und Führungen aufrecht zu erhalten - und für dringend notwendige Renovierungsarbeiten ist schon lange kein Geld mehr vorhanden. Philipp lebt mit seiner Tochter Lili auf dem Schloss; seine Frau Tina ist vor einigen Jahren in beiderseitigem Einverständnis in die Stadt gezogen. Auch der Praktikant Markus hat ein Zimmer in dem Gebäude. Die Teenager versuchen immer wieder, dem Schloss neues Leben einzuhauchen, Widersacher wie den intriganten Onkel Hermann (Hans-Werner Meyer) in ihre Schranken zu verweisen und gleichzeitig ihr Leben als multikulturelle Wohngemeinschaft in den Griff zu bekommen ...Info: &quot;In Your Dreams&quot; ist eine deutsch-australische Koproduktion zwischen Endemol Worldwide Distribution Ltd., Seven Network Australia, dem NDR als Federführer sowie dem HR und WDR.</beschreibung>
        <programdata>
          <genre>Jugendserie</genre>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/a0f2d361-c50b-4df8-96d5-4d53721599e8</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>fde70068ea6eea1be1b4fd8d9c1f15aa</id>
      <key>2015-08-19T21:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T21:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T06:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>KI.KA</name>
        </station>
        <titel>Sendeschluss</titel>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/3dbbe367-9e5a-4136-92a1-f5d923fc5c17/f8766cb9-d6ad-4b46-931d-d78ec1ffdc6a</url>
      </value>
    </sendung>
  </sendungen>
</response>
