<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<response>
  <status>
    <statuscode>ok</statuscode>
  </status>
  <sendungen>
    <sendung>
      <id>facd0575411db6c052118f61812968c0</id>
      <key>2015-08-19T06:25:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T06:25:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T07:10:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>TV Noir</titel>
        <untertitel>mit Heather Nova und Jonas David</untertitel>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/d10118a2-30a7-4c75-85a0-6533d48bdb9c</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>1df9e6c91ca97b00623ea002134888c9</id>
      <key>2015-08-19T07:10:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T07:10:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T07:40:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Ägypten - Leben im Schatten der Pyramiden</titel>
        <beschreibung>In Kairo und Umgebung gibt es über 80 Pyramiden. Die bekanntesten sind Gizeh, Sakkara und Dahshur. Millionen von Touristen besuchen jährlich die Meisterwerke pharaonischer Baukunst.  Doch die Weltwunder stehen nicht isoliert in der Wüste. Um sie herum findet der ganz normale ägyptische Alltag statt. Im Schatten der Pyramiden leben hunderttausende Menschen. Dort wachsen auch die köstlichsten Datteln der Welt.  Auslandskorrespondent Dietmar Ossenberg besucht für die Dokumentation &quot;Ägypten - Leben im Schatten der Pyramiden&quot; unter anderem die Schlangenfängerfamilie Tolba, die diesem ungewöhnlichen Gewerbe schon seit 200 Jahren nachgeht. Er trifft die Deutsche Uta Brinckmann, die ihren Lebensabend bei Sakkara verbringen will, und den englischen Maler Hugh Sowdon, der sich in Dahshur einen kleinen Garten Eden geschaffen hat.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/02f96cb6-f7c4-46ed-ae9d-8265b3fd4d42</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>8d75d9c506da6d3bd42604ec46418e36</id>
      <key>2015-08-19T07:40:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T07:40:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T08:10:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Wohnzimmer - Hinter diesen Fenstern (1/3)</titel>
        <untertitel>Peter Degner und Parasolia</untertitel>
        <beschreibung>Menschen in Österreich, der Schweiz und Deutschland laden in ihre Wohnungen ein.  Es geht nicht um Frauentausch, Renovierungen oder Kochduelle, sondern es werden Geschichten von verschiedenen Menschen und Orten erzählt. Ohne starre Raster oder Vorgaben müssen die Protagonisten nicht exemplarisch für etwas stehen.  Mal sind sie jung mal alt, mal Single, mal sind es Familien. Warum wohnen sie ausgerechnet dort und warum ausgerechnet so? Was erzählt der Wohnraum über seine Bewohner? Und was bedeutet es eigentlich für sie, &quot;zu Hause&quot; zu sein?  Die dreiteilige Dokumentationsreihe &quot;Wohnzimmer - Hinter diesen Fenstern&quot; zeigt, wie es sich Deutsche, Österreicher und Schweizer zuhause gemütlich machen. In der ersten Folge geht es zunächst nach Leipzig. &quot;Gerümpel, Gerümpel, na klar isses Gerümpel&quot;, so beschreibt Peter Degner augenzwinkernd seine Wohnzimmereinrichtung. Wirklich Gerümpel ist es aber doch nicht, zwischen dieses würden sich Leute wie Michail Gorbatschow, Ray Charles und Maximilian Schell auch garantiert nicht setzen. Peter Degner, seit über 20 Jahren Konzertveranstalter in Leipzig, hat sie alle schon zu Gast gehabt, die Großen des Show-Geschäfts - entweder in seiner &quot;Bude&quot; - oder auf den Bühnen der Messestadt: Tina Turner, Liza Minelli, Mikis Theodorakis, Klaus Doldinger, Eartha Kitt und viele mehr. &quot;Anything goes&quot;, alles ist möglich, nach diesem Motto hat der Impressario Möbelstücke, Nippes, Kunsthandwerk und Kitsch querbeet gesammelt und zu einer atemberaubenden Sammlung gehäuft. In Wien inszeniert die Hausfrau und DJ Parasolia sich und ihre Wohnung täglich neu: Es fließt ein möblierter Bach voller Fische durch die Küche, eine komplette Frühstückstafel ist an die Decke geschraubt, es gibt ein Klo mit einem Goldthron, Mausefallen, an denen Sockenpaare hängen, einen Running Sushi und eine eingesperrte Tollwutlampe - unter anderem. Die schier überbordende Fantasie der Parasolia hat eine ganz eigene Wohnwelt geschaffen, die vielleicht so etwas wie die ironische Interpretation der Gemälde von Hieronymus Bosch ist.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/a528683b-37cb-40ff-aeb9-50381a62b25a</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>8e0797c11d8c2fbbb96a0e819901424b</id>
      <key>2015-08-19T08:10:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T08:10:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T09:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Hitparade</titel>
        <beschreibung>Sandra &amp; Andres: &quot;Mama mia&quot;  Christian Anders: &quot;Sechs Uhr früh in den Straßen&quot;  Danyel Gerard: &quot;Meine Stadt&quot;  Tony Marshall: &quot;Ich fang&apos; für Euch den Sonnenschein&quot;  Rex Gildo: &quot;Fiesta Mexicana&quot;  Adam &amp; Eve: &quot;Das macht die Liebe allein&quot;  Anne Karin: &quot;Traummelodie für zwei&quot;  Bernhard Brink: &quot;Wo steht das geschrieben&quot; Costa Cordalis: &quot;Unbekanntes Mädchen&quot;  Daffi von Cramer: &quot;Locomotion&quot;  Michael Holm: &quot;Gimme gimme your love&quot;  Phil &amp; John: &quot;Du oder keine&quot;  Ricky Shayne: &quot;Delta Queen&quot;  (ZDF 23.12.1972)</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/e300b024-cb8c-4757-8d1b-e2dd58ac779c</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>86b7b6f8f4cece017a1630d0c03626f7</id>
      <key>2015-08-19T09:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T09:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T09:45:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Disco</titel>
        <beschreibung>Matchbox: &quot;Love me full of you&quot;  Tony Holiday: &quot;Rio&quot;  Doll By Doll: &quot;Main travel roads&quot;  Kirsty Maccoll: &quot;There&apos;s a guy works down the chip shop swears he&apos;s Elvis&quot;  Roland Kaiser: &quot;Dich zu lieben&quot;  Soft Cell: &quot;Tainted love&quot;  Aneka: &quot;Japanese boy&quot;  Lonzo: &quot;Deller und der dealer&quot;  Leif Garrett: &quot;Uptown girl&quot;  The Teens: &quot;New York&quot;  (19.10.1981)</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/a17a489e-66fb-44f2-a0d1-b4efa8914572</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>bf23a710b9aeeed06b4033e1aa0abb1b</id>
      <key>2015-08-19T09:45:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T09:45:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T10:25:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <kicker>Neue Folgen</kicker>
        <titel>Samt und Seide</titel>
        <untertitel>Aussteiger</untertitel>
        <beschreibung>Große Gefühle, dramatische Verwicklungen und das Schicksal des Augsburger Traditionsunternehmens Althofer stehen auch in der dritten Staffel im Mittelpunkt des Geschehens.  Die spannenden Geschichten aus der Feder von Erfolgsautor Michael Baier bieten wieder beste Serienunterhaltung - und das gleich in zehn neuen Folgen. Für Lena ist das Gefühl zur Gewissheit geworden: Sie erwartet von Chris ein Kind.  Aber der ist nach Tibet gereist, und Lena will auf keinen Fall, dass er &quot;nur&quot; wegen des Kindes zu ihr zurückkommt. So verschweigt sie nicht nur Chris, sondern auch ihrer Assistentin und Freundin Waldtraud die Schwangerschaft, bis ihre ständige Übelkeit sie verrät. Im Beruf bleibt Lena der Erfolg treu. Ihre Boutique läuft prächtig, doch bedingt durch eine neue Konstellation in der Führungsetage der Firma gibt es Reibereien. August Meyerbeer nimmt mit der gewohnten Strenge das Ruder in die Hand und legt ein Tempo vor, das auch Wilhelm einiges abverlangt. Roland Althofer ist nach seinem Selbstmordversuch verschwunden. Silke, die mitschuldig an seinem Absturz war, hat ihr Leben umgekrempelt. Sie beginnt zu Wilhelms Überraschung nach Roland zu suchen und findet ihn in Griechenland. Aber er ist nicht mehr der, den sie noch vor Monaten um den Finger wickeln konnte. Nachdem sich Wilhelms zweiter Sohn Felix einen weiteren Seitensprung leistet, ist für Natalie das Maß voll. Sie zieht aus der gemeinsamen Wohnung aus, was Sonnyboy Felix vor einige Probleme stellt. Reumütig sucht er Rat bei Wilhelm.  In der Firma Althofer geht es hoch her. Der geplante Börsengang erhitzt die Gemüter von Belegschaft und Familie gleichermaßen. Doch damit nicht genug: Nach dem &quot;Machtwechsel&quot; residiert jetzt August Meyerbeer in Felix ehemaligem Büro - sehr zum Missfallen der altgedienten Chefsekretärin Marion Stangl. An Lena gehen die internen Machtkämpfe in der Geschäftsleitung jedoch vorerst unbemerkt vorüber. Sie ist vollauf mit der neuen Kollektion und dem Umzug in die Villa Althofer beschäftigt. Doch ihr gesundheitlicher Zustand verschlechtert sich mehr und mehr, und Waltraud macht sich ernsthafte Sorgen um ihre sonst so energiegeladene Chefin. Und auch Wilhelm ist in großer Sorge: Roland ist und bleibt verschwunden. Wenn er nicht rechtzeitig zur Vorstandssitzung erscheint, wird es kaum durchzusetzen sein, dass Roland mit einem Beratervertrag bei Althofer bleiben kann. Aber Roland ist nicht der einzige Althofer-Sohn, der für Unruhe sorgt. Felix fühlt sich übergangen und ist wütend auf Lena. Als er sich deshalb mit fadenscheinigen Ausreden vor Lenas Einweihungsparty drücken will, stößt er bei seiner Freundin Natalie nicht gerade auf Verständnis.  Zehn neue Folgen werden ausgestrahlt.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/c0ee7bf3-09f5-4e6d-8e56-d8432fc1566d</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>a5fa1cdbdf5af6b45504146fc29a0971</id>
      <key>2015-08-19T10:25:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T10:25:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T11:15:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>girl friends - Freundschaft mit Herz</titel>
        <untertitel>Feuer und Flamme (2)</untertitel>
        <beschreibung>Ilka ist empört über die Vorgänge in der Chefetage. Sie wendet sich direkt an Herrn Hansson. Aber der hat augenblicklich nur Interesse für sein neues Hotelprojekt in Hamburg.  Es ist das Hansson Palace, ein Haus der Extra-Luxus-Klasse. Nach einem gemeinsamen Abend mit Elfie und Stefan erkennt Vera ihren Albert in einem vorbeifahrenden Taxi. Sie beschließt, ein paar Tage Urlaub zu nehmen, um seiner Spur zu folgen.  Einen Tag vor der Eröffnung laufen die Vorbereitungen im Country Hotel Hitzacker auf Hochtouren. Mitten im Trubel taucht ein unliebsamer Besucher aus Maries Vergangenheit auf. Ein Wasserrohrbruch sorgt zusätzlich für Aufregung. Marie sieht ihre dunklen Vorahnungen bestätigt. Doch es kommt noch viel schlimmer.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/e911bdcb-6015-4726-889b-4f0470e5d2f6</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>7793a65e3df60accda2b4c37f4cc9cee</id>
      <key>2015-08-19T11:15:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T11:15:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T12:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Alle meine Töchter</titel>
        <untertitel>Fragen der Zukunft</untertitel>
        <beschreibung>Berthold Sanwaldt wird zum Ehrendoktor ernannt, Patty und Kim schmieden Pläne, wie sie sich auch in Zukunft regelmäßig sehen können.  Sylvie hat einen geeigneten Psychiater gefunden, und auch der aus dem Krankenhaus entlassene Onkel Albert hat sich halbwegs mit seiner Situation abgefunden.  Margot erhält die Mitteilung, dass sie als Kreditbürgin der inhaftierten Frau Abert deren Pachtvertrag finanziell übernehmen müsse; gleichzeitig aber taucht ihr ehemaliger Arbeitgeber mit einem verlockenden Angebot auf. Der alte Apothekenbesitzer, der weder Kinder noch Verwandte hat, will sein Erbe in guten Händen wissen. Daher möchte er Margot sowohl seine Apotheke als auch die Rechte an der Verwertung seiner geheimen Rezepturen überlassen.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/67d8174a-f601-40b8-95b8-972b8cf7f37d</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>2cc3122c1c68060129c0c8ccb8021ba6</id>
      <key>2015-08-19T12:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T12:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T12:45:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Alle meine Töchter</titel>
        <untertitel>Total normal</untertitel>
        <beschreibung>Das Familienleben der Sanwaldts beginnt endlich wieder in geordneten Bahnen zu verlaufen: Anna und Johannes sind glücklich verheiratet in Kalifornien.  Sylvie, nach einigen Sitzungen bei Psychiater Dr. Stein endlich zur Ruhe gekommen, plant, sich eine eigene Wohnung zu suchen und ihre Boutique zu eröffnen.  Patty wird nach den Ferien wieder im Internat sitzen, und für Berthold beginnt mit dem Professoren-Amt als Ausbildungsleiter von Jura-Referendaren ein neuer Karriere-Abschnitt.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/539b1d6e-5703-4d0a-9296-da9d20a1733d</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>fb22a3ea4d2d733c4b40abc1f017bad5</id>
      <key>2015-08-19T12:45:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T12:45:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T13:30:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>girl friends - Freundschaft mit Herz</titel>
        <untertitel>Hanssons Geheimnis</untertitel>
        <beschreibung>Im Hansson Hotel setzt von Winkler die Kündigungsmaschinerie in Gang. Außer dem Schreibpool trifft es die Hälfte der Zimmermädchen und den beliebten Portier Schmollke.  Die meisten akzeptieren die angebotene Abfindung. Dagegen ist Elfie kampfbereit: Sie will den Aufhebungsvertrag nicht unterschreiben und holt sich Unterstützung bei einem Freund. Die Stimmung in Hitzacker ist ebenfalls auf dem Nullpunkt.  Marie und Ronaldo fühlen sich nach dem Unglück von Hansson im Stich gelassen und stehen nun vor den Trümmern ihrer Existenz. Von Winkler ist bestens gelaunt. Er ist sehr erfreut über die ersten Entlassungen und holt nun zum Hauptschlag aus: Er feuert Ilka fristlos. Einzige Gewinnerin im Hotel ist ausgerechnet die intrigante Renée Broschek. Bei einem Besuch in Hitzacker kommt es zwischen Ilka und Marie zu erheblichen Spannungen. Denn die selbstmitleidige Marie bemerkt nicht, dass es ihrer Freundin ebenfalls schlecht geht. Unverhofft besucht Hansson Ronaldo in seinem Krankenzimmer. Er hat eine Überraschung für das unglückliche Paar.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/a55d0ce8-6a35-40c2-9733-73d83c1d1598</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>11e283f7fadd83da767e413b13962d04</id>
      <key>2015-08-19T13:30:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T13:30:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T14:10:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Tierische Kumpel (15)</titel>
        <beschreibung>Eine gefiederte Überraschung für die Duisburger Elefanten.  Revierchef Hermann Sommer möchte seinen &quot;grauen Riesen&quot; das Leben ein bisschen bunter gestalten.  Drei Hühner und ein Hahn für die Elefantenkühe Daisy, Saiwa, Etosha und den Bullen Shaka. Heute sollen sie ihre neuen gefiederten Freunde kennen lernen.  Hermann hat die neuen Mitbewohner schon in sein großes Tierpfleger-Herz geschlossen - und das nicht nur wegen der leckeren Bioeier.   Schwangerschaftstest für eine Serval-Katze.  Seit einiger Zeit wird Malina immer runder, obwohl sie die Pille bekommt. Tierärztin Pia Krawinkel möchte der Sache auf den Grund gehen. Eine Schwangerschaft wäre in diesem Fall kein Grund zur Freude. Schließlich hat die Katze gerade erst einen Wurf Junge groß gezogen. Der Ultraschall wird zeigen, was sie unter ihrem Fell versteckt: Neue Babys oder nur einen ordentlichen &quot;Rettungsring&quot;?   Die kleinen Pflegekinder werden groß.  Tierarzthelferin Tanja Pirl und Azubi Renate Jung sind die erfolgreichsten Ziehmütter der Zoom Erlebniswelt in Gelsenkirchen: Momentan ziehen sie vier Eichhörnchenbabys und drei kleine Feldhasen auf, die  sich prachtvoll entwickeln. Eichhörnchen und Feldhasen verhalten sich völlig unterschiedlich: Während die Eichhörnchen ihre Ersatz-Mamas als Kletterbaum benutzen, wollen die Häschen einfach nur ihre Milch.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/c2874f92-104b-46fb-9179-42aa26452350</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>48bc16883ae2fba1ac3423fa09f3138e</id>
      <key>2015-08-19T14:10:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T14:10:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T14:55:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Tierische Kumpel (16)</titel>
        <beschreibung>Wer hat die Kokosnuss geklaut?  Das ist bei den Gelsenkirchener Schimpansen keine Frage. Entweder die Älteste oder der Jüngste.  Oma Zita hat sich den Respekt in einem langen Leben &quot;erarbeitet&quot; - Dongo ist für alle schlicht und ergreifend der &quot;kleine Prinz&quot;.  Tierpleger Markus Moskon wirft seinen Schützlingen die begehrten Tropenfrüchte zu und amüsiert sich köstlich über die Kapriolen seiner Affen-Bande.   Auf Tuchfühlung mit Ameisenbär-Dame Lua.  Im Duisburger Zoo müssen auch die angehenden Tierpfleger wissen, wie sie mit Lua, der Ameisenbärin umgehen können. Mario Chindemi gibt seinem Azubi Woody eine Unterrichtsstunde. Das heißt: Während Lua Würmer aus dem Flaschenhals schleckt, erfährt Woody alles über Stärken und Schwächen der langzüngigen Südamerikaner.   Vorzeige-Unterricht im Delphinarium.  Kleine Klassen, geduldige Lehrer, keine Strafen, nur Lob. Die Schülerinnen sind mit Freude bei der Sache - jede in ihrem eigenen Tempo. Mit den Delfin-Kindern Donna und Dolly zeigt Thomas Lange, wie Lernen Spaß macht und zum Erfolg führt.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/88d2ad61-7b73-47aa-8940-bf50411fda24</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>0ed59b5c7035f06e8bc1519a16b4b06e</id>
      <key>2015-08-19T14:55:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T14:55:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T15:40:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Samt und Seide</titel>
        <untertitel>Unglücksrabe</untertitel>
        <beschreibung>Neben all der Aufregung in der Firma hat Waltraud auch noch privates Pech: ein Gläschen zu viel und der Führerschein ist weg.  Doch Waltraud hat Glück im Unglück, denn Dank dieser unseligen Geschichte macht sie eine sehr angenehme Bekanntschaft. Tom dagegen kommt nicht so glimpflich davon. Er braucht nach einer Dummheit Geld, viel Geld.  Als er in seiner Not versucht, Lena zu betrügen, dauert es nicht lange, bis ihm Birgit auf die Schliche kommt. Und als Isabella und die fassungslose Lena davon erfahren, bleibt ihm nur ein Ausweg. Doch Tom ist nicht die einzige Enttäuschung für Lena. Zwischen ihrer Freundin Natalie und Felix kriselt es wieder einmal gewaltig. Und trotz ihrer Bemühungen gelingt es ihr scheinbar nicht, die Beziehung der beiden zu retten. Als Natalie Felix verlässt, erwacht in Lena ein beunruhigender Verdacht. Und auch Wilhelm hat einen schlimmen Verdacht, denn nun weiß er seit Wochen nicht, was mit Roland passiert ist. Er hat nichts mehr von ihm gehört und auch die anderen wissen nicht, wo Roland geblieben ist. In diese Ungewissheit platzt Rolands Exfreundin Silke mit einem völlig überraschenden Entschluss. Sie will Roland suchen, denn im Gegensatz zu allen anderen, hat sie Roland nicht aufgegeben.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/13bf015f-0eab-4161-b209-9cb5cde31fdd</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>aa1477969580225bb6c8d91a67cc6242</id>
      <key>2015-08-19T15:40:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T15:40:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T16:25:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Samt und Seide</titel>
        <untertitel>Lebenszeichen</untertitel>
        <beschreibung>Lena erhält endlich eine E-Mail von Chris aus Indien, der offenbar erfahren hat, dass Lena ein Kind von ihm erwartet.  Natürlich war es Waltraud, die den Mund nicht halten konnte und gegen Lenas ausdrücklichen Wunsch ihr Geheimnis ausgeplaudert hat. Lena ist außer sich. Doch nicht nur in dieser privaten Angelegenheit fühlt sie sich übergangen.  Auch in der Firma finden einschneidende Veränderungen ohne ihr Wissen statt. Erst ein Abendessen bei Hedda und August gibt ihr die Gelegenheit, den neuen kaufmännischen Leiter der Firma Althofer, Dr. Holzknecht, kennen zu lernen. Und so ganz nebenbei erfährt auch Hedda an diesem Abend eine interessante Neuigkeit. Heddas Sohn Felix hat in der Zwischenzeit ganz andere Pläne. Im Börsengang der Firma sieht er offensichtlich eine gute Gelegenheit, sich durch gemeinsame Aktienspekulationen mit dem zwielichtigen Dr. Lausitz zu bereichern und an Lena zu rächen. Allerdings ist Lausitz nicht nur an dem zu erwartenden Gewinn interessiert. Der sonst so kühle Geschäftsmann kann es einfach nicht verwinden, dass Silke ihn tatsächlich verlassen hat. Aber noch jemand ganz anderer wird schmerzlich vermisst: Leos Tochter Luzie ist spurlos verschwunden und Emma ist krank vor Sorge.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/49836a17-0d78-49e3-ae45-b1c1eb526dc6</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>ae0bc2fad186d3bdce3404a4e0c4db8a</id>
      <key>2015-08-19T16:25:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T16:25:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T17:10:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>girl friends - Freundschaft mit Herz</titel>
        <untertitel>Wahre Treue</untertitel>
        <beschreibung>Ronaldo und Marie haben wieder ein Hotel. Hansson hat Ronaldo die Leitung für das Glanzstück seiner Hotelkette übertragen: das Hansson Palace.  Gemeinsam beziehen sie die eleganten Direktionsräume. Katja Harms fasst energisch mit an. Ein ganzer Tross von Mitarbeitern nutzt die Mittagspause, um zum neuen Hansson Palace zu pilgern.  Elfie, Vera, Stefan, Portier Schmollke und die Rezeptionistin Doris suchen bei ihrem alten Chef Ronaldo eine neue Arbeit. Ilka genießt wider Erwarten ihre Freiheit vom Berufsleben. Euphorisch schlägt sie Zoltan vor, ihn auf seinen Reisen zu begleiten oder gemeinsam Urlaub zu machen. Doch Zoltan blockt ab. Ilka wird misstrauisch. Marie hat für sich und Ronaldo ein neues Haus gefunden. Dem privaten Glück der beiden steht nichts mehr im Weg. Beruflich bahnt sich allerdings neuer Ärger an. Nachdem Ronaldo Winkler eine Lektion in Mitarbeiterführung erteilt hat, macht dieser ihm eine eindeutige Kampfansage: Konkurrenz statt Zusammenarbeit der beiden Hotels. Ronaldo bietet Ilka an, stellvertretende Direktorin bei ihm zu werden. Aber Ilka will nach all den Enttäuschungen keine Zusammenarbeit mehr mit dem Hansson-Konzern. Marie macht einen letzten Versuch, Ilka für das Hansson Palace zu gewinnen.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/63dcd79d-58c3-43ad-ba74-9e6114616573</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>eb0156b81489f3d68968d86e79dc6f45</id>
      <key>2015-08-19T17:10:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T17:10:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T17:55:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Alle meine Töchter</titel>
        <untertitel>Nur ein einziges Mal</untertitel>
        <beschreibung>Sylvie ist niedergeschlagen. Um die geplante Boutique eröffnen zu können, muss sie mindestens eine viertel Million Mark auftreiben, doch das ist es nicht allein.  Beat, der sich unsterblich in Sylvie verliebt hat, gesteht ihr, dass er kurz vor der Heirat mit seiner Jugendliebe Astrid von Soltau-Ladenberg steht. Erschwerend kommt hinzu, dass die beiden Familien geschäftlich miteinander verbunden sind.  Dennoch trifft sich Sylvie mit ihm. Das erste Rendezvous mit im soll auch zugleich das letzte sein: noch überwiegt die Vernunft.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/ff3f8073-4a96-4c69-b564-df81979cbd18</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>60a95ff7426b7741fec2bd954b2eadbf</id>
      <key>2015-08-19T17:55:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T17:55:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T18:40:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Tierische Kumpel (17)</titel>
        <beschreibung>Besuch im Giraffenhaus  Normalerweise haben sie bei ihren langhalsigen Nachbarn in Gelsenkirchen nichts zu suchen.  Aber wenn die Giraffen nicht zu Hause sind, sondern draußen im Freien, dann dürfen die Stachelschweine schon mal ihren Stall unsicher machen.  Für die flinken Nager ist das wie ein Ausflug in den Freizeitpark: Viel Platz zum Rennen, Buddeln, Schnuppern, Nagen und im Stroh wühlen. Azubi Florian Beutel hat seinen Spaß mit der munteren Horde.   Jetzt kommt es darauf an  Hat das säurehemmende Medikament bei der kleinen Goonderrah eine Besserung gebracht? Noch einmal muss das appetitlose Koalamädchen unter das Röntgengerät. Ist ihr Magen immer noch unnatürlich vergrößert, hilft nur noch eine riskante Operation. Pfleger Mario Chindemi und Tierärztin Kerstin Jurczynski warten in der Tierklinik voller Anspannung und Sorge auf die Diagnose des Röntgen-Spezialisten.   Babyboom im Affenhaus  Nach Jahren vergeblichen Wartens hat sich die Geburtenrate bei den Duisburger Gorillas um 200 Prozent erhöht: Nach Safiri ist jetzt auch Wizuri Mutter geworden. Pflegerin Simone Querfurt kann sich gar nicht satt sehen an den winzigen Babys und den liebevollen Müttern.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/3531d46b-65b4-4384-8e41-d5e86f6461e4</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>73bcc058b462c96adf2a00fe7520b3cb</id>
      <key>2015-08-19T18:40:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T18:40:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T19:30:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Hitparade</titel>
        <beschreibung>Ricky Shayne: &quot;Delta Queen&quot;  Michael Holm: &quot;Gimme gimme your love&quot;  Phil &amp; John: &quot;Du oder keine&quot;  Adam &amp; Eve: &quot;Das macht die Liebe allein&quot;  Danyel Gerard: &quot;Meine Stadt&quot;  Bernd Clüver: &quot;Der Junge mit der Mundharmonika&quot;  Peggy Connelly: &quot;Wär&apos; ich ein Buch&quot;  Bata Illic: &quot;So lange ich lebe&quot;  Martina Mai: &quot;Heut&apos; fängt unsre Liebe an&quot;  Mouth &amp; MacNeal: &quot;You-Kou-La-Le-Lou-Pie&quot;  Chris Roberts: &quot;Mein Schatz, Du bist &apos;ne Wucht&quot;  Marianne Rosenberg: &quot;Jeder Weg hat &apos;mal ein Ende&quot;  Juliane Werding: &quot;Kinder des Regenbogens&quot;  (ZDF 20.1.1973)</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/f97cd3e2-37a0-4d29-904f-8367f7c07900</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>bdc77fc63221d6ab37693b2ad987fba3</id>
      <key>2015-08-19T19:30:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T19:30:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T20:15:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Disco</titel>
        <beschreibung>Revolver: &quot;Good time&quot;  Chris Roberts: &quot;Allein&quot;  Speedy: &quot;Heroes never win&quot;  Veronika Fischer: &quot;Halt mich fest&quot;  Bernie Paul: &quot;Night after night&quot;  Tim Coons: &quot;Rock &apos;n&apos; roll lullaby&quot;  Rachel Sweet: &quot;Then he kissed me&quot; / &quot;Be my baby&quot;  Bernhard Brink: &quot;Du entschuldige - ich kenn&apos; dich&quot;  Die Electronicas: &quot;Dance little bird&quot;  (14.12.1981)</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/ce3f85c1-c168-4c88-8682-80dc9119e498</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>eacd207f65f95de4e0149c675f551beb</id>
      <key>2015-08-19T20:15:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T20:15:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T21:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Die Letzten ihrer Art (1/5)</titel>
        <untertitel>Das Ende der weißen Nashörner</untertitel>
        <beschreibung>Stephen Fry, Komiker, Autor und Schauspieler, und der Zoologe und Fotograf Mark Carwardine begeben sich in der fünfteiligen Reihe &quot;Die Letzten ihrer Art&quot; auf eine Weltreise.  Sie spüren auf dieser Reise vom Aussterben bedrohte Tiere auf. In Kenia beginnt ihr Abenteuer.  Auf dem afrikanischen Kontinent begegnet Stephen Fry dem ersten Nashorn seines Lebens, und das kommt ihm für seinen Geschmack viel zu nah.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/244549ac-9960-4a34-ac62-4bdbc5b94f07</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>9e1198f7560b1af7ebff87f23c77d227</id>
      <key>2015-08-19T21:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T21:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T21:40:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Die Letzten ihrer Art (2/5)</titel>
        <untertitel>Das Aye-Aye - Das hässlichste Tier der Welt</untertitel>
        <beschreibung>Die zweite Etappe der Reise auf den Spuren vom Aussterben bedrohter Tiere führt Stephen Fry und Mark Carwardine auf die ostafrikanische Insel Madagaskar, wo sie dem Aye-Aye begegnen.  Das Aye-Aye ist ein nachtaktiver Lemur und - wie sich die Landesbewohner erzählen - so hässlich, dass es jedem, der es direkt ansieht, den Tod bringt.  Einem lebenden Aye-Aye stehen Stehen Fry und Mark Carwardine im Zoo von Antananarivo gegenüber.   Um ein Aye-Aye auch in freier Wildbahn erleben zu können, machen sich die beiden Reisenden auf den Weg in den Westen Madagaskars</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/07d3b289-4729-4c4d-b478-75e542158346</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>6e87dbbde19c184a10c7c629790c3ca5</id>
      <key>2015-08-19T21:40:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T21:40:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T22:25:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Die Letzten ihrer Art (3/5)</titel>
        <untertitel>Die Insel der Komodo-Drachen</untertitel>
        <beschreibung>Stephen Fry - Komiker, Autor und Schauspieler - und der Zoologe und Fotograf Mark Carwardine begeben sich in der fünfteiligen Reihe &quot;Die Letzten ihrer Art&quot; auf eine Weltreise.  Auf dieser Reise spüren sie vom Aussterben bedrohte Tiere auf.  Die indonesische Insel Komodo ist die Heimat des Komodowarans. Von den Bewohnern Indonesiens wird er nicht ohne Stolz &quot;Drachen&quot; genannt.  Die erschreckend aussehende Riesenechse ist extrem gefährlich - aber auch in ihrem Bestand stark gefährdet.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/d48eb479-c711-4432-8f79-99b0e3ab23e8</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>6892ee17244998831a4e1c74a614e6f5</id>
      <key>2015-08-19T22:25:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T22:25:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T23:10:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Die Letzten ihrer Art (4/5)</titel>
        <untertitel>Komischer Vogel Kakapo</untertitel>
        <beschreibung>Stephen Fry - Komiker, Autor und Schauspieler - und der Zoologe und Fotograf Mark Carwardine begeben sich in der fünfteiligen Reihe &quot;Die Letzten ihrer Art&quot; auf eine Weltreise.  Auf dieser Reise spüren sie vom Aussterben bedrohte Tiere auf. So machen sie sich in Neuseeland auf die Suche nach dem Kakapo, einem nachtaktiven, flugunfähigen und recht sonderbaren Vogel.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/fdb38f7e-e7e6-45e9-adaa-191eee91df55</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>94d8c138f31e890ddcde450933a53344</id>
      <key>2015-08-19T23:10:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T23:10:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T23:55:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Die Letzten ihrer Art (5/5)</titel>
        <untertitel>Die Bucht der Blauwale</untertitel>
        <beschreibung>Stephen Fry - Komiker, Autor und Schauspieler - und der Zoologe und Fotograf Mark Carwardine begeben sich in der fünfteiligen Reihe &quot;Die Letzten ihrer Art&quot; auf eine Weltreise.  Auf dieser Reise spüren sie vom Aussterben bedrohte Tiere auf. Vor der Küste Mexikos machen sie sich im Cortez-Meer auf die Suche nach dem Blauwal, dem größten lebenden Säugetier der Erde.  In San Ignacio, dem ersten Stopp dieser Etappe, treffen sie erst einmal auf Grauwale: Die Tiere suchen die Nähe des Menschen und lassen sich streicheln.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/48ff2c69-d765-4d8b-af9d-524be34efcc0</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>0c52fe17a59ed213e401ac48e0f3e500</id>
      <key>2015-08-19T23:55:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T23:55:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T00:35:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Die Letzten ihrer Art (1/5)</titel>
        <untertitel>Das Ende der weißen Nashörner</untertitel>
        <beschreibung>Stephen Fry, Komiker, Autor und Schauspieler, und der Zoologe und Fotograf Mark Carwardine begeben sich in der fünfteiligen Reihe &quot;Die Letzten ihrer Art&quot; auf eine Weltreise.  Auf dieser Reise spüren sie vom Aussterben bedrohte Tiere auf. In Kenia beginnt ihr Abenteuer. Auf dem afrikanischen Kontinent begegnet Stephen Fry dem ersten Nashorn seines Lebens, und das kommt ihm für seinen Geschmack viel zu nah.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/1b34928c-b440-42d0-9491-f676128561e9</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>19e5d287d39fa34b6c05e46e3000eb4e</id>
      <key>2015-08-20T00:35:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T00:35:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T01:20:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Die Letzten ihrer Art (2/5)</titel>
        <untertitel>Das Aye-Aye - Das hässlichste Tier der Welt</untertitel>
        <beschreibung>Die zweite Etappe der Reise auf den Spuren vom Aussterben bedrohter Tiere führt Stephen Fry und Mark Carwardine auf die ostafrikanische Insel Madagaskar, wo sie dem Aye-Aye begegnen.  Das Aye-Aye ist ein nachtaktiver Lemur und - wie sich die Landesbewohner erzählen - so hässlich, dass es jedem, der es direkt ansieht, den Tod bringt.  Einem lebenden Aye-Aye stehen Stehen Fry und Mark Carwardine im Zoo von Antananarivo gegenüber.   Um ein Aye-Aye auch in freier Wildbahn erleben zu können, machen sich die beiden Reisenden auf den Weg in den Westen Madagaskars.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/01dfaa5d-3c68-42a1-b80e-32c7e60c0b73</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>f9b1ec26c056e6161537b8d376777ce9</id>
      <key>2015-08-20T01:20:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T01:20:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T02:05:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Die Letzten ihrer Art (3/5)</titel>
        <untertitel>Die Insel der Komodo-Drachen</untertitel>
        <beschreibung>Stephen Fry - Komiker, Autor und Schauspieler - und der Zoologe und Fotograf Mark Carwardine begeben sich in der fünfteiligen Reihe &quot;Die Letzten ihrer Art&quot; auf eine Weltreise.  Auf dieser Reise spüren sie vom Aussterben bedrohte Tiere auf. Die indonesische Insel Komodo ist die Heimat des Komodowarans. Von den Bewohnern Indonesiens wird er nicht ohne Stolz &quot;Drachen&quot; genannt.  Die erschreckend aussehende Riesenechse ist extrem gefährlich - aber auch in ihrem Bestand stark gefährdet.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/e2b9c9f1-5413-4847-99a8-056baa6abcf1</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>cd03009f67b2eebfb31b5f3158fce43c</id>
      <key>2015-08-20T02:05:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T02:05:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T02:45:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Die Letzten ihrer Art (4/5)</titel>
        <untertitel>Komischer Vogel Kakapo</untertitel>
        <beschreibung>Stephen Fry - Komiker, Autor und Schauspieler - und der Zoologe und Fotograf Mark Carwardine begeben sich in der fünfteiligen Reihe &quot;Die Letzten ihrer Art&quot; auf eine Weltreise.  Auf dieser Reise spüren sie vom Aussterben bedrohte Tiere auf. So machen sie sich in Neuseeland auf die Suche nach dem Kakapo, einem nachtaktiven, flugunfähigen und recht sonderbaren Vogel.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/f17b221b-58f4-45c0-9fa0-604ab229ab79</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>d40823239ef171207c5ed43fd3420391</id>
      <key>2015-08-20T02:45:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T02:45:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T03:30:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>Die Letzten ihrer Art (5/5)</titel>
        <untertitel>Die Bucht der Blauwale</untertitel>
        <beschreibung>Stephen Fry - Komiker, Autor und Schauspieler - und der Zoologe und Fotograf Mark Carwardine begeben sich in der fünfteiligen Reihe &quot;Die Letzten ihrer Art&quot; auf eine Weltreise.  Auf dieser Reise spüren sie vom Aussterben bedrohte Tiere auf. Vor der Küste Mexikos machen sie sich im Cortez-Meer auf die Suche nach dem Blauwal, dem größten lebenden Säugetier der Erde.  In San Ignacio, dem ersten Stopp dieser Etappe, treffen sie erst einmal auf Grauwale: Die Tiere suchen die Nähe des Menschen und lassen sich streicheln.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/3f5068ea-4c36-4d72-92b3-af04527face2</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>f6747e7bb5c0a3ef02e21863290ba2a0</id>
      <key>2015-08-20T03:30:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T03:30:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T04:30:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <kicker>Open Air</kicker>
        <titel>splash! 2013: Thunderbird Gerard und Iggy Azalea</titel>
        <beschreibung>In Sachsen-Anhalt, genauer in Ferropolis, der &quot;Stadt aus Eisen&quot;, findet jährlich das größte Hip Hop-Festival Deutschlands statt: das splash!.  Zu den Besonderheiten gehört der Veranstaltungsort: Die Künstler performen vor 25 000 Musikfans im Freilichtmuseum für Braunkohletagebau, zwischen gigantischen Baggern und industriellen Großgeräten.  Drei Tage lang wird diese ungewöhnliche Kulisse des ehemaligen Industriegeländes wiederbelebt und zahlreiche Bands und DJs von den Festivalbesuchern gefeiert, 2013 bereits zum 16. Mal.  ZDFkultur zeigt die Highlights vom splash! 2013.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/da7334eb-73c9-46c5-9c0b-08207af6fbe9</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>da138aab8d5d50fc68c52cff44fbf813</id>
      <key>2015-08-20T04:30:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T04:30:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T05:25:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <kicker>Open Air</kicker>
        <titel>MELT! 2012: Caribou</titel>
        <beschreibung>In Sachsen-Anhalt, genauer in Ferropolis, der &quot;Stadt aus Eisen&quot;, findet jährlich das Melt! statt, eines der größten Indie-Festivals Deutschlands.  Zu den Besonderheiten gehört der Veranstaltungsort: Die Live-Bands spielen auf 7 Bühnen vor 20 000 Musikfans im Freilichtmuseum für Braunkohletagebau, zwischen gigantischen Baggern und industriellen Großgeräten.  Drei Tage lang wird diese ungewöhnliche Kulisse des ehemaligen Industriegeländes wiederbelebt und zahlreiche Bands und DJs von den Festivalbesuchern gefeiert, 2012 bereits zum 15. Mal.  ZDFkultur zeigt in zehn einstündigen Sendungen die Highlights vom Melt! 2012.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/aeeb436a-65e7-45ab-bd5d-01e35734325e</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>d1660a9d92ef8295da949bd86c7190f6</id>
      <key>2015-08-20T05:25:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T05:25:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T06:30:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDF.kultur</name>
        </station>
        <titel>zdf@bauhaus: Maxim</titel>
        <beschreibung>Maxim landet mit seiner Single &quot;Meine Soldaten&quot; einen Riesen-Hit! Das geschichtsträchtige Bauhaus in Dessau ist gleichzeitig Bühne und Produktionsort für die Konzertreihe &quot;zdf@bauhaus&quot;.  Internationale Künstler geben in einem intimen Rahmen exklusive Konzerte vor Live-Publikum. Präsentiert werden die Konzerte von Moderator Jo Schück.  Maxim berührt. Seine Stimme, seine Texte und seine Musik gehen unter die Haut. Harte Kämpfe hat Maxim ausgefochten und zehn Jahre im Musikgeschäft im Rücken, als er sich anschickt, endlich auch mit der Unterstützung eines Major-Labelpartners sein Album &quot;Staub&quot; zu veröffentlichen. &quot;Staub&quot; zeigt das Resultat eines Entwicklungsprozesses. Maxim hat sich gefunden, sein Klangbild, seine Inhalte und die richtigen Mitstreiter. Er findet ureigene, dennoch für jedes fühlende Wesen nachvollziehbare Themen, die er in treffende Bilder verpackt.   Sein Hit &quot;Meine Soldaten&quot; ist die erste Single aus seinem vierten Album &quot;Staub&quot;.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/cd946bca-3138-33a7-9ff7-c183e90cd233/847c14bb-0d9e-4afe-9fad-070e3d6e5cbf</url>
      </value>
    </sendung>
  </sendungen>
</response>
