<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<response>
  <status>
    <statuscode>ok</statuscode>
  </status>
  <sendungen>
    <sendung>
      <id>492a70d3041957a8a3e08711f1c58f67</id>
      <key>2015-08-19T05:25:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T05:25:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T06:15:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <kicker>Terra X</kicker>
        <titel>Der Limes (1)</titel>
        <untertitel>Grenzwall gegen die Barbaren</untertitel>
        <beschreibung>Eine schwer befestigte Grenzanlage zieht sich vor beinahe 2000 Jahren quer durch ganz Europa - der Limes. Ein Bollwerk von Nordbritannien bis zum Schwarzen Meer.  Das Team von Schliemanns Erben spürt den immer noch vorhandenen Resten des Schutzwalls nach und begleitet Wissenschaftler, die mit ausgefallenen Ideen das Geheimnis des Limes zu enträtseln versuchen. Wozu diente der Grenzwall gegen die Barbaren?  Das römische Weltreich reichte von den Wüsten Afrikas bis in den Nordatlantik. Kriegsschiffe sichern die Flussgrenzen Rhein und Donau, den &quot;nassen Limes&quot;. Palisaden, Wall und Graben, vier Meter hohe Mauern und Kastelle bilden den Landlimes quer durch Germanien, das wilde &quot;Barbaricum&quot;. Der nördlichste Außenposten Roms war Britannien. Auch dort trennte eine Mauer die Bürger des Imperiums von den Barbaren: der Hadrianswall. Aus einem aufblasbaren Heißluftschiff, das exklusiv und zum ersten Mal für die zweiteilige Fernsehdokumentation den römischen Grenzwall befuhr, erkennen wir die gewaltigen Ausmaße des Limes in Britannien: 15 Kastelle, in denen eine 12 000 Mann starke Armee stationiert war.   120 Kilometer Mauer, 80 befestigte Tore, 158 Beobachtungstürme und hunderte Kilometer schnurgerader Verbindungsstraßen gehörten zum Verteidigungssystem Hadrianswall. Wie in Germanien lebten auch hier jenseits der Grenze etliche verschiedene Stämme. Sie liebten ihre Freiheit und Unabhängigkeit. Eine Zentralmacht, wie sie der Kaiser in Rom darstellte, akzeptierten sie nicht.   Zur Sicherung der römischen Gebiete östlich des Rheins und nördlich der Donau in den Provinzen Obergermanien und Raetien wurde ein zunächst hölzerner Palisadenwall gegen das Barbaricum errichtet: Der Obergermanisch-Raetische Limes lag auf dem Gebiet der heutigen Bundesländer Rheinland-Pfalz, Hessen, Baden-Württemberg und Bayern. In seinem Endausbau erstreckte er sich über eine Länge von rund 550 Kilometern von Rheinbrohl in Rheinland-Pfalz bis an die Donau südwestlich von Regensburg.   Damit ist der Obergermanisch-Raetische Limes nach der Chinesischen Mauer das zweitlängste Bauwerk der Menschheit. Mit seinen etwa 900 Wachttürmen und 120 größeren und kleineren Truppenlagern, die durch ein logistisch ausgefeiltes System miteinander verbunden waren, ist der Grenzwall Weltkulturerbe der UNESCO. Auch hier gelangen dem Filmteam spektakuläre Aufnahmen mit dem Heißluftschiff, von Römerturm 1 am Rhein über die Saalburg, diesem wilhelminischen Traum vom Imperium, bis zum Donaudurchbruch.   Die Erinnerung an die Bedeutung der Sperranlage verblasste im Laufe der Jahrhunderte. Die Wachttürme zerfielen zu Schutthaufen, ihre Steine wurden wie die Mauern der Kastelle als Baumaterial verwendet, die 80 Kilometer lange schnurgerade mächtige Befestigungsmauer galt als vom Teufel errichtet. Erst vor gut einem Jahrhundert konnte von der damaligen Reichs-Limeskommission der Verlauf des Bollwerks gegen die Barbaren nachgezeichnet werden. Seither wird ausführlich geforscht, rekonstruiert und weitergegraben.   So wissen wir genau, woher Öl, Oliven und Wein der Wachsoldaten an der Grenze zwischen Zivilisation und Wildnis stammten. Und auch woher das römische Geschirr kam, das auf germanischer Seite freigelegt wurde. Doch nicht alle Barbaren wollten bloß Handel treiben. In Franken gruben Archäologen zwei Germanensiedlungen aus, die nur zwei Kilometer voneinander entfernt lagen.   Während das eine Dorf von den Römern verplombte Waren geliefert bekam, gingen die zugewanderten Elbgermanen des zweiten Dorfes auf Plünderungszüge jenseits des Limes. Es gab germanische &quot;Freunde&quot;, die sich arrangiert hatten, und zuwandernde aggressive &quot;Feinde&quot; Roms. Der Limes war keine unüberwindliche Festungsanlage und sollte es auch nicht sein.  ZDFneo zeigt den zweiten Teil von &quot;Der Limes&quot; direkt im Anschluss.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/7a1279f7-54c0-42b9-aad3-5d43799c51f9</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>a06fbad244b62024aee619f7b6ee2488</id>
      <key>2015-08-19T06:05:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T06:05:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T06:20:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Frag den Lesch</titel>
        <untertitel>Gravitationswellen</untertitel>
        <beschreibung>Viele Jahre lang haben Forscher mit einem Teleskop vom Südpol aus auf eine bestimmte Stelle am Himmel gestarrt und gemessen und gemessen. Dann machten sie eine sensationelle Entdeckung.  Im Frühjahr 2013 haben sie eine winzige Veränderung gemessen: den Hinweis auf Gravitationswellen vom Urknall. Die früheste Botschaft vom Beginn des Universums, die überhaupt je empfangen wurde. Wissenschaftler in aller Welt sind elektrisiert.  Sehr lange hatte man darauf gewartet. Der Erfolg zeigt: Für manche Forschung braucht man eben einen sehr langen Atem.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/e2dcecbf-84a3-4fec-a3b0-5c3de6145af9</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>06dcc1bcd59cc0e0ec45a49899a6496f</id>
      <key>2015-08-19T06:20:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T06:20:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T07:30:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Columbo</titel>
        <untertitel>Mord à la Carte</untertitel>
        <beschreibung>Ein Lob von Restaurantkritiker Paul Gerard kann für deutlich höhere Einnahmen sorgen, seine Kritik einen Betrieb in den Ruin treiben. Doch Gerard lässt sich mit Geld bestechen.  Gastronom Vittorio Rossi weigert sich, ihm weiterhin die Schmiergelder auszuhändigen, und droht zudem, seine krummen Geschäfte publik zu machen. Da macht der halbseidene Gourmet kurzen Prozess und vergiftet Rossi. Wird Columbo ihm auf die Spur kommen?  Regisseur Jonathan Demme machte mit dieser Folge seine ersten Fingerübungen, bevor er den oscarprämierten Thriller &quot;Das Schweigen der Lämmer&quot; in Szene setzte.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/00581999-7b35-4c0b-962a-6bd1c9546e0d</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>23c95a64149e484be10f80f2e0082a2e</id>
      <key>2015-08-19T07:30:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T07:30:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T08:35:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Lanz kocht</titel>
        <beschreibung>Von wegen: Viele Köche verderben den Brei. Im Gegenteil! Prominente Vertreter ihrer Zunft leisten in der Kochshow mit Markus Lanz ausgezeichnete Teamarbeit und kreieren originelle Menüs.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/b89355d8-f982-4de1-b70b-a74c86b89c71</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>6680b8def0dd0067804af135d0c3c15d</id>
      <key>2015-08-19T08:35:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T08:35:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T09:15:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Lafer!Lichter!Lecker!</titel>
        <beschreibung>In dieser Kochschule lernen zwei Prominente alles über das große Kocheinmaleins. Bodenständiges von Horst Lichter, Raffiniert-Delikates von Johann Lafer.  Lafer und Lichter beweisen, dass aus scheinbar unüberwindbaren kulinarischen Differenzen am Ende ein feines Vier-Gänge-Menü wird. Zu Gast sind Jutta Speidel und Bruno Maccallini.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/1cf11a4a-56f2-4b20-803e-fd84b7d27678</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>55a0d5a4f10b11542daa7877d81fb7d1</id>
      <key>2015-08-19T09:15:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T09:15:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T10:10:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Topfgeldjäger</titel>
        <beschreibung>Bei den &quot;Topfgeldjägern&quot; geht es für zwei Teams um bis zu 10 000 Euro. Während der Sendung müssen sie aus vorgegebenen Zutaten ein komplettes Menü zaubern.  In mehreren Quizrunden können sich die &quot;Topfgeldjäger&quot; weitere Zutaten erspielen, mit denen sich vielleicht der kleine, aber feine Unterschied erkochen lässt. Wer hier gut kochen will, muss schlau, schnell und kreativ sein.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/da99761c-fc3e-4485-b78e-ad4af511ebe1</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>54f1ea47e3185876ef2bb17d64f3b278</id>
      <key>2015-08-19T10:10:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T10:10:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T11:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Raumschiff Enterprise</titel>
        <untertitel>Der dressierte Herrscher</untertitel>
        <beschreibung>Ein Besatzungsmitglied der Enterprise bringt das Schiff in seine Gewalt und zwingt ihr einen anderen Kurs auf. Kurz darauf gibt sich der Offizier als Roboter zu erkennen.  Als die Enterprise das vorgegebene Ziel erreicht hat, werden sie dem Herrscher vorgestellt, dem Verbrecher Harry Mudd. Die Besatzung der Enterprise wird auf den Planeten eingeladen, um sich zu erholen. Doch die Einladung erweist sich schnell als Falle.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/34612fcc-144e-43b8-98cf-2376ed920b2b</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>91f924b5b996b162926357e15da17ba9</id>
      <key>2015-08-19T11:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T11:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T11:45:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Raumschiff Enterprise</titel>
        <untertitel>Metamorphose</untertitel>
        <beschreibung>Auf einem fremden Planeten trifft die Crew der Enterprise auf einen Einsiedler, der sich als Zefram Cochrane erweist. Der erste Mensch, der einen Warp-Antrieb konstruiert hat.  Er gilt seit 150 Jahren als tot. Doch schon bald erschließt sich ein Zusammenhang zwischen Chochranes langer Lebensdauer und der Ionenwolke, die das Shuttle auf dem Planeten festhält.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/622d5e48-8348-41d2-8152-df24fbdd9a5e</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>2ae4a847cde363b1851cf843df55254c</id>
      <key>2015-08-19T11:45:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T11:45:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T13:20:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Columbo</titel>
        <untertitel>Geld, Macht und Muskeln</untertitel>
        <beschreibung>Milo Janus transferiert seit Jahren Gelder auf Konten in Europa. Als ihm Gene Stafford, der Manager eines seiner Fitnessstudios, auf die Schliche kommt, ist das sein Todesurteil.  Milo bringt ihn um und lässt es wie einen Sportunfall aussehen. Mit Hilfe einer manipulierten Tonbandaufnahme verschafft er sich das scheinbar perfekte Alibi. Columbo zweifelt an der Unschuld des Fitnessmoguls.  Der Autor der Folge, Peter  S. Fischer, schrieb neben &quot;Geld Macht und Muskeln&quot; noch das Drehbuch zu sechs weiteren &quot;Columbo-Folgen bevor er seine eigene Krimi-Serie, den Klassiker &quot;Mord ist ihr Hobby&quot; mit Angela Lansbury kreierte.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/51839b05-ded0-49b7-b997-f5c754319bbd</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>b0a6929a2dca5295dcc4fcd87264b4bc</id>
      <key>2015-08-19T13:20:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T13:20:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T14:00:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Die Rettungsflieger</titel>
        <untertitel>Klare Worte</untertitel>
        <beschreibung>Wollcke hat mit Hilfe von Jonnys Kredit nun genug Geld, um sich und Madeleine den Haustraum zu erfüllen. Doch schnell ist wieder Streit zwischen den frischgebackenen Hausbesitzern angesagt.  Wollcke macht eine flapsige Bemerkung über Sabine und Blank, als sie sich gemeinsam über das Neugeborene von Homann und Cora beugen. Hat er einen wunden Punkt getroffen? Zudem meldet sich Brandt bei Sabine. Will er die Romanze mit ihr wieder aufleben lassen?  Die freche Layla, der schüchterne Lukas und der draufgängerische Ronny beschließen, in einem Kramladen an der Ecke Absinth zu klauen. Während Layla und Ronny durch Randale die Händlerin ablenken, soll Lukas die Flaschen schnappen. Doch ein schweres Regal fällt auf Lukas. Ronny kann mit dem Verletzten zwar aus dem Laden flüchten, aber die Ladenbesitzerin hält Layla fest.  Als die Rettungsflieger eintreffen, kann Blank Layla überzeugen, das Team zum Versteck der kleinen Bande zu führen. Ronny hat sich in seiner Angst mit dem Alkohol vollgepumpt und wird wegen einer Alkoholvergiftung eingeliefert. Bei Lukas stellt Sabine ein schweres Bauchtrauma fest.   Die Straußenfarmbesitzerin Kathrin versucht, ihren entlaufenen Strauß Bibo wieder einzufangen. Mit von der Partie ist eher widerwillig ihr Sohn Leander, den sie für einen Tunichtgut hält. Deshalb soll er bloß beim Wagen bleiben. Als Bibo auftaucht, packt Leander das Jagdfieber. Doch anstelle des Vogels trifft er seine Mutter mit dem Betäubungspfeil, ein dummes und überdies gefährliches Missgeschick, denn die Betäubungsdosis für den Strauß ist dreimal so stark wie für einen Menschen.   Inzwischen hat sich die neugierige Layla im Krankenhaus Medikamente besorgt, weil sie einen Arzt belauscht hat, der davon sprach, man könne von den Pillen &quot;high&quot; werden. Sie wird von Sabine und Jonny ertappt, kann aber aus dem Krankenhaus flüchten. Wird das Team die Kleine rechtzeitig finden, bevor sie sich mit den Tabletten vergiftet?</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/a2687130-ea65-4142-93b8-430728924854</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>d42e4ad7279d9665bba3043c28fa5f6d</id>
      <key>2015-08-19T14:00:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T14:00:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T14:45:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Die Rettungsflieger</titel>
        <untertitel>Das Streben nach Glück</untertitel>
        <beschreibung>Sparen an der falschen Stelle ist gefährlich: weil Herr Seitz die Waschmaschine mit Klebeband selbst geflickt hat, wäre seine Frau beinahe an einem Stromschlag gestorben.  Wollcke und Madeleine streiten weiter beim Geldausgeben. Doch auch Jonny, der Wollcke mit einem Kredit ausgeholfen hat, kommt in Geldnot. Zwischen Sabine und Blank knistert es, doch bevor beide über die Situation nachdenken können, lädt Brandt Sabine zum Essen ein.  Der junge Familienvater Karl Fischer und sein älterer Kollege Hans Sauter arbeiten schon seit Jahren bei einer Werttransportfirma. Auch wenn Fischers Ehefrau ständig um ihren Mann bangt, hat er sein Versprechen bisher noch nicht eingelöst, eine weniger gefährliche Arbeit zu suchen.   Dann wird Sauter bei einer Fahrt von einer Biene gestochen. Er verreißt das Lenkrad, und der Wagen überschlägt sich. Sauter kann sich retten, doch die einbruchsichere Panzertür fällt wieder zu. Da die Feuerwehr nicht an den schwer verletzten Fischer im Fahrerhaus herankommt, müssen Blank und Wollcke unter Zeitdruck bei Fischers Firma einen Ersatzschlüssel holen.   Steffi Fürst ist ein ehrgeiziges Mädchen. Deshalb will sie sich im Ausscheidungs-Turnier unbedingt einen Platz für das begehrte Tennisinternat sichern. Im Match steht sie allerdings der spielstarken Annika gegenüber, die genau wie sie von Vater Fürst trainiert wird. Als die Dinge schlecht für die verzweifelte Steffi laufen, entschließt sich der besorgte Vater zu einem folgenschweren Schritt. Annika bricht auf dem Court zusammen, und wieder werden die Rettungsflieger gerufen.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/358cba15-67a2-41d4-8b1b-f20e394bd9e1</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>01ce93eff549cc16b2f8599731f25c50</id>
      <key>2015-08-19T14:45:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T14:45:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T15:35:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>SOKO 5113</titel>
        <untertitel>Das Blutopfer (Teil 2)</untertitel>
        <beschreibung>Das fröhliche Gemeindefest von Meutenstetten wird plötzlich durch eine furchtbare Nachricht unterbrochen: Der Kastner ist tot. Gefunden wurde er auf dem Blutstein: Ein heiliger Ort.  Der Legende nach fordert der Stein ein Opfer, wenn sich Neid und Habgier breitmachen. Der Dorfpolizist ist überfordert und die SOKO nimmt die Ermittlungen auf. Sie bringen eine schreckliche Wahrheit ans Licht - eine Wahrheit, die auch ihr eigenes Leben bedroht.  Schon bald merken die Beamten, dass sie es bei der Bevölkerung von Meutenstetten mit einer eingeschworenen Gemeinde zu tun haben, die Konflikte lieber unter sich löst. Trotzdem steht schnell fest, dass der alte Kastner bei weitem nicht so beliebt war, wie alle vorgeben. Seinem Sohn Hanno wollte er den Hof wegnehmen, Kastners Stieftochter Liesel wurde seit ihrer Kindheit unterdrückt. Mit dem Gemeinderatsvorsitzenden Enzinger verband Kastner eine jahrelange Feindschaft, und der Wirtin Lohbichler passten Kastners Verkaufspläne der Eggenwald-Alm so gar nicht ins Konzept. Und welche Rolle spielen Frau Pauli, die geheimnisvolle Anwältin, die plötzlich im Dorf auftaucht, und die dubiose Alte vom Berg, die den Mythos des Blutsteins zu ihrem Lebensinhalt erklärt hat?</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/49059c0d-ae26-3f9c-91ff-c8365b1b515f/799bc052-6aad-4c18-80c2-3c9ab5c9f46e</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>242c2cf81c970e69f9f9846d2c6f78f1</id>
      <key>2015-08-19T15:35:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T15:35:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T16:20:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Hart aber herzlich</titel>
        <untertitel>Feuriges Wochenende</untertitel>
        <beschreibung>Um dem Alltagsstress für eine Weile zu entfliehen, ziehen sich die Harts in ihre abgelegene Berghütte zurück. Doch mit der beschaulichen Ruhe ist es bald vorbei.  Der Hausverwalter Danny wird Zeuge des Mordes an seiner Freundin. Er wird vom Sheriff wegen Mordverdachts verhaftet. In Wirklichkeit ist jedoch der korrupte Sheriff selbst der Täter. Er will Danny den Mord anhängen, um seine krummen Geschäfte zu verschleiern.  Jonathan glaubt weiterhin an Dannys Unschuld, daher schleust er seinen Butler Max ins Gefängnis ein, um an die nötigen Beweise zu gelangen.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/5bb5ca89-58cc-4898-a43a-06362b1083f4</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>ed2174393dccfaf7d87e5e2f361dabef</id>
      <key>2015-08-19T16:20:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T16:20:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T17:10:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Hart aber herzlich</titel>
        <untertitel>Hartland-Express</untertitel>
        <beschreibung>Ein Fluglotsenstreik zwingt die Harts, mit dem Zug zu fahren. Zunächst freuen sich die beiden darauf, aber statt einer romantischen Reise erleben sie einen wahren Horrortrip.  Sie schließen Bekanntschaft mit der jungen Eva Drake und deren Begleitung Jim Casey. Letzterer wird wenig später tot im Abteil der Harts aufgefunden. Es stellt sich heraus, dass Eva eine Kronzeugin in einem bevorstehenden Mafiaprozess ist und Jim ihr Bodyguard war.  Nun liegt es an den Harts, Eva zu beschützen und die Auftragskiller unter den Passagieren ausfindig zu machen.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/4bbb7e0a-a855-4735-9155-e490f083c93a</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>f9d1e1ac15b1cf416c33c4a22e72cfc0</id>
      <key>2015-08-19T17:10:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T17:10:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T17:55:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Magnum</titel>
        <untertitel>Die Spielmacherin</untertitel>
        <beschreibung>Magnum trainiert eine deprimierend schlechte Jugend-Basketball-Mannschaft für ein wichtiges Spiel. Eines Tages taucht die 13-jährige Willie auf und mischt Magnums Gurkentruppe auf.  Magnum nimmt das begabte Mädchen ins Team und erlebt sein blaues Wunder: Willie ist nicht nur im Basketball eine Geheimwaffe, sondern kann selbst dem universal gebildeten Higgins noch etwas beibringen. Doch wie sich herausstellt, hat Willie ein Problem.  Sie ist eine Waise und das ausgebeutete Pflegekind zweier Betrüger, die sie für ihre Zwecke einsetzen. Pflegevater Bob und seine Frau Vera sehen in Willies neuer Freundschaft zu Magnum und Higgins eine wunderbare Gelegenheit, einen Diebeszug durch Robin Masters&apos; Besitz anzutreten.  Der damals bereits 20-jährige Gaststar Dana Hill spielt in der Rolle des Basketballwunderkinds Willie eine ihrer häufigen Kinderrollen. Die 1996 im Alter von nur 32 Jahren verstorbene Hill litt an einer schweren Diabetes, die ihr Wachstum auf 1,52 m beschränkte und sie damit zu einer idealen, weil ohne Einschränkungen einsetzbaren Kinderdarstellerin machte.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/5cfd4658-3868-462e-9b54-1f73777a9008/27834784-1de8-45e4-9220-85b7e9fbb4d2</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>c6c57c3c62e2c5d435a0a9faf0c22897</id>
      <key>2015-08-19T17:55:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T17:55:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T18:40:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Magnum</titel>
        <untertitel>Die perfekte Täuschung</untertitel>
        <beschreibung>Higgins erhält Besuch von der Ex-Highschool-Lehrerin Elizabeth Barrett, die sich zu Higgins&apos; Entsetzen häuslich auf dem Anwesen einrichtet, um ein Buch über Ornithologen zu schreiben.  Barrett bittet Magnum, den auf Hawaii lebenden Vogelexperten Dr. Tessa für sie aufzutreiben. Magnum findet Erstaunliches heraus: Bei der angeblichen Barrett handelt es sich um eine KGB-Agentin, die auf den Flüchtling Tessa angesetzt wurde - Auftrag: Mord.  Tom Sellecks Ex-Frau Jacquelyn Selleck macht Magnum in einer Nebenrolle als unfreundliche Sekretärin Miss Roebuck das Leben schwer, während die damals 73-jährige Sylvia Sidney Higgins als Mrs. Barrett auf die Nerven fällt.   Sidney, die ihre Karriere in den 20er Jahren auf der Bühne begann, hatte eine ihrer bekanntesten Rollen in Hitchcocks &quot;Sabotage&quot; von 1936. &quot;Beetlejuice&quot; (1988), &quot;Die Herbstzeitlosen&quot; (1992) und &quot;Mars Attacks!&quot; (1996) gehörten zu ihren späten Filmrollen, bevor sie 1999 mit 89 Jahren starb.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/5cfd4658-3868-462e-9b54-1f73777a9008/cbed0b60-37de-4982-98e6-e000350bb5f9</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>43b648d7d651d7dda236b6cc08b71a51</id>
      <key>2015-08-19T18:40:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T18:40:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T20:15:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Columbo</titel>
        <untertitel>Geld, Macht und Muskeln</untertitel>
        <beschreibung>Milo Janus transferiert seit Jahren Gelder auf Konten in Europa. Als ihm Gene Stafford, der Manager eines seiner Fitnessstudios, auf die Schliche kommt, ist das sein Todesurteil.  Milo bringt ihn um und lässt es wie einen Sportunfall aussehen. Mit Hilfe einer manipulierten Tonbandaufnahme verschafft er sich das scheinbar perfekte Alibi. Columbo zweifelt an der Unschuld des Fitnessmoguls.  Der Autor der Folge, Peter  S. Fischer, schrieb neben &quot;Geld Macht und Muskeln&quot; noch das Drehbuch zu sechs weiteren &quot;Columbo-Folgen bevor er seine eigene Krimi-Serie, den Klassiker &quot;Mord ist ihr Hobby&quot; mit Angela Lansbury kreierte.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/00fb2845-1fcf-4f8b-afca-04876b7499c1</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>18f1f5460dfaafde45c46de0c99190eb</id>
      <key>2015-08-19T20:15:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T20:15:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T21:45:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Kein Entkommen</titel>
        <beschreibung>Ehe, Job und Kitasorgen: Das ist der Alltag von Anna. Dann wird sie Opfer eines brutalen Überfalls, den sie nur knapp überlebt. Sie ahnt nicht, dass bald ihre ganze Familie bedroht ist.  Nach dem Raubüberfall ist Anna stärker traumatisiert als sie zugeben will. Sie setzt alles daran, für ihre Familie und ihr Umfeld zu funktionieren. Doch als die Verurteilung der jugendlichen Täter viel zu milde ausfällt, will sie den Fall nicht auf sich beruhen lassen.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/a2808bd7-aa9e-46d6-8829-5b610bcef0e3</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>e5105acbca02aea43b7f7f39e2c9c6cf</id>
      <key>2015-08-19T21:45:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T21:45:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-19T23:15:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Das Duo</titel>
        <untertitel>Im falschen Leben</untertitel>
        <beschreibung>Der frostige Kühlraum des Hochseefischerbootes &quot;Mienleev&quot; birgt eine grausige Fracht: die Leiche einer jungen Frau - unbekleidet und ganz offenbar erfroren.  Am Tatort stellen Hauptkommissarin Marion Ahrens und ihr Mitarbeiter Benno Polenz keine auffälligen Spuren fest. Da platzt plötzlich Lizzy Krüger in die Ermittlungen. Sie besetzt den zweiten Hauptkommissarsposten. Das missfällt den Ermittlern jedoch gehörig.  Denn auf den Posten hatte sich Benno auch schon Chancen ausgerechnet Lizzy ist zusätzlich auch noch eine fachfremde Polizistin. Sie wurde vom Wirtschaftsdezernat der Hamburger Polizei wohl nicht ganz freiwillig nach Lübeck zur Mordkommission versetzt. Doch auch seine Chefin hat ihre Schwierigkeiten mit der neuen Kollegin. Die Skepsis ist gegenseitig. Mit der Versetzung in die &quot;Provinz&quot; ist Lizzy alles andere als glücklich. Doch, dass sie ihre Arbeit nicht versteht, will sie sich nicht nachsagen lassen. Mit großem Eifer macht sie sich an die Ermittlungen.   Die Tote wird als Katharina Kauerhof identifiziert, eine Amtstierärztin. Spuren führen zu ihrem Geliebten, dem Reeder und Besitzer der &quot;Mienleev&quot;, Steffen Baeck. Doch der hat ein Alibi von seiner Frau Ellen. Ellen Baeck weiß seit langem von dem Verhältnis ihres Mannes - aber es scheint sie nicht weiter zu kümmern. Lizzy stöbert in den geschäftlichen Unterlagen von Steffen Baeck und vermutet, dass Geld als Mordmotiv eine entscheidende Rolle spielt. Aber die Ermittlungen stagnieren zunächst. Erst als Lizzy sich als Touristin ausgibt und inkognito an einer Ausflugsfahrt der &quot;Mienleev&quot; teilnimmt, gelingt es ihr, mit versteckten Videoaufnahmen aufzudecken, dass Reeder Steffen Baeck ein lukratives Schmuggel-  geschäft mit russischem Kaviar betreibt.   Die beiden Kommissarinnen sind endlich auf dem richtigen Weg durch ein Dickicht aus familiären Verstrickungen um Geld und Liebe. Doch damit ist der Fall noch nicht gelöst, und die beiden Lübecker Kommissarinnen sind gerade noch rechtzeitig zur Stelle, um einen zweiten Mord zu verhindern. Und am Ende weiß Marion Ahrens, dass der erste Eindruck manchmal trügt. Bei allen Unterschieden zwischen den beiden Frauen - auf ihre neue Mitarbeiterin will sie nicht verzichten.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/6f42380d-0f35-44e8-85dc-e1fa68750a59</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>fa7162e1f1d9561606030c655a5bf9f0</id>
      <key>2015-08-19T23:15:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-19T23:15:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T00:05:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Code 37</titel>
        <untertitel>Der Junge von nebenan</untertitel>
        <beschreibung>Nach einem Selbstmordversuch liegt der 14-jährige Pieter im Koma. Guy Terlingen, Leiter eines Jugendtreffs, sagt, dass Pieter misshandelt worden sei. Von wem, wollte ihm der Junge nicht sagen.  Auch Pieters Eltern sind keine große Hilfe: Sein Vater ist ständig auf Dienstreisen, und seine Mutter leidet unter schweren Depressionen. Das Team geht zunächst mehreren Spuren nach. Dann konzentrieren sich die Ermittlungen auf einen Ex-Priester.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/a032c8ae-951b-4524-8426-2400c62ee9d6</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>805a95a53d591d98cbb70cdd597babdd</id>
      <key>2015-08-20T00:05:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T00:05:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T00:50:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Code 37</titel>
        <untertitel>Entzug</untertitel>
        <beschreibung>Hannah Maes kann endlich ihren Vater aus den Fängen der Entführer befreien. Doch anstatt die Polizei zu informieren, bittet Hannah ihren Nachbarn Koen Verberk um Hilfe.  In der Zwischenzeit beschäftigt sich das Team der Sitte mit dem Fall der jungen Elke, die halb tot auf einer Mülldeponie abgelegt wurde. Alle Spuren führen zu Elkes Ex-Freund. Doch dann gibt es ein zweites Opfer. Die Ermittlungen führen zur Organisation &quot;Oase&quot;.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/16cfd165-6b56-4839-80f2-9c401445fe7d</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>620fcf731a4a944bff8e7cf17e8705e3</id>
      <key>2015-08-20T00:50:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T00:50:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T01:40:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Raumschiff Enterprise</titel>
        <untertitel>Ein Paralleluniversum</untertitel>
        <beschreibung>Nach einer Mission auf dem Planeten Halkan wollen Captain Kirk und sein Team auf die Enterprise zurückkehren. Beim Beamen kommt es jedoch zu Komplikationen.  Captain Kirk und sein Team landen in einem Gegenuniversum. Zwar gibt es dort auch ein Raumschiff Enterprise, doch steht dieses im Dienste eines barbarischen Imperiums, das den Planeten Halkan auslöschen will.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/95085c64-526e-472c-b8a6-a1e2908e212e</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>7efdf992d2a641bcdcb76f445c3305bb</id>
      <key>2015-08-20T01:40:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T01:40:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T02:10:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Kessler ist...</titel>
        <untertitel>Michael Mittermeier</untertitel>
        <beschreibung>Erneut taucht Michael Kessler in die Vergangenheit und Gegenwart von Prominenten ein, verwandelt sich zu ihrem Abbild und konfrontiert sie schließlich mit ihrem eigenen Spiegelbild.  Dafür recherchiert er gründlich im Leben des jeweiligen Promis - sichtet private Fotos und Archivmaterial, spricht mit ihm selbst und trifft Angehörige und Freunde. Am Ende seiner Reise verwandelt er sich in seinen Gast - in perfekter Maske, Mimik und Gestik.  Im finalen Interview konfrontiert Kessler so sein prominentes Gegenüber mit dessen Spiegelbild: Lichter trifft auf Lichter, &quot;Effe&quot; auf &quot;Effe&quot;. Nachdem Kessler zuvor den Prominenten interviewte, interviewt der am Ende &quot;sich selbst&quot;. Er stellt sich Fragen, die er sich schon immer stellen wollte. Mit ungewissem Ausgang. Denn wenn Kessler als Spiegelbild des Prominenten antwortet, fallen die letzten Masken.  In der dritten Folge verwandelt sich Michael Kessler in Michael Mittermeier.  Seit vielen Jahren zählt Michael Mittermeier zu den beliebtesten Stand-Up-Comedians Deutschlands. Warum also hat er vor Kurzem im Ausland noch einmal komplett bei null angefangen? Michael Kessler trifft Mittermeiers Freund und Comedy-Kollegen Rick Kavanian und erfährt beim Plausch mit Ehefrau Gudrun, warum ihr Michi manchmal manisch in einem Tunnel verschwindet.  Auch in der zweiten Staffel hält Michael Kessler wieder einer Reihe prominenter Gäste seinen Spiegel vor. Gedreht wurde im Frühjahr 2015 an wechselnden Orten in ganz Deutschland.  Diesmal trifft Michael Kessler auf folgende Prominente: Horst Lichter, Stefan Effenberg, Michael Mittermeier, Kai Pflaume, Stefanie Hertel und Götz Alsmann.  Sechs Folgen, ab dem 30.06.2015, immer donnerstags um 21.45 Uhr in ZDFneo</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/84a3fb64-bf64-4183-a96b-6f9c42587955/a7f9a319-cff7-4900-a85f-5ef171204149</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>909c8d7eb8f62f85a1b9503c4f22b04d</id>
      <key>2015-08-20T02:10:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T02:10:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T02:55:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Waffen des Fortschritts</titel>
        <untertitel>Der Garten Eden</untertitel>
        <beschreibung>Alle Menschen sind gleich - aber warum leben wir so verschieden? Warum sind einige Menschen bis heute Jäger und Sammler, während andere zu Bankern und Wissenschaftlern wurden?  &quot;Waffen des Fortschritts&quot; gibt verblüffend einfache Antworten: Es kommt darauf an, welche Pflanzen wir anbauen und welche Tiere wir essen. Das Schicksal einer Kultur hängt stärker von geografischen Bedingungen ab als bislang vermutet.  Im ersten Teil der Dokumentations-Reihe geht Jared Diamond den Wurzeln der Ungleichheit auf den Grund. Ursachen vermutet er bereits in frühester Menschheitsgeschichte. In Papua Neuguinea versucht er herauszufinden, welche Rückschläge die Jäger und Sammler bei der Entwicklung von Kulturpflanzen erleben mussten und wie sich bereits damals die Welt in Arm und Reich aufteilte.   Mit spannenden Spielszenen, packenden Computergrafiken und atemberaubenden Naturaufnahmen aus fünf Kontinenten, lässt die Dokumentation 13 000 Jahre Menschheitsgeschichte Revue passieren. Dabei beleuchten die einzelnen Folgen den Aufstieg und Fall ganzer Zivilisationen - in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft.  Die dreiteilige Dokumentation basiert auf dem Weltbestseller &quot;Guns, Germs and Steel&quot; des amerikanischen Evolutionsbiologen Jared Diamond. Er zeigt, warum die Möglichkeit, Weizen und Kichererbsen anzubauen, schließlich zu politischer und kultureller Vorherrschaft führte.   ZDFneo zeigt &quot;Waffen des Fortschritts - In den Tropen&quot; direkt im Anschluss.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/fa2db02e-2b7f-44ad-a7b4-28fe18b669e1</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>aca8a0657642c7b7d6b21809bc4a80bc</id>
      <key>2015-08-20T02:55:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T02:55:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T03:45:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Waffen des Fortschritts</titel>
        <untertitel>In den Tropen</untertitel>
        <beschreibung>Alle Menschen sind gleich - aber warum leben wir so verschieden? Warum sind einige Menschen bis heute Jäger und Sammler, während andere zu Bankern und Wissenschaftlern wurden?  &quot;Waffen des Fortschritts&quot; gibt verblüffend einfache Antworten: Es kommt darauf an, welche Pflanzen wir anbauen und welche Tiere wir essen. Das Schicksal einer Kultur hängt stärker von geografischen Bedingungen ab als bislang vermutet.  In diesem Teil der Dokumentations-Reihe geht Jared Diamond der Frage nach, wie es dazu kommen konnte, dass Afrika innerhalb weniger Jahre kolonialisiert wurde und heute der ärmste Kontinent der Welt ist - und das obwohl der Kontinent als Wiege der Menschheit gilt und reich an natürlichen Ressourcen ist.   Mit spannenden Spielszenen, packenden Computergrafiken und atemberaubenden Naturaufnahmen aus fünf Kontinenten, lässt die Dokumentation 13 000 Jahre Menschheitsgeschichte Revue passieren. Dabei beleuchten die einzelnen Folgen den Aufstieg und Fall ganzer Zivilisationen - in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft.  Die dreiteilige Dokumentation basiert auf dem Weltbestseller &quot;Guns, Germs and Steel&quot; des amerikanischen Evolutionsbiologen Jared Diamond. Er zeigt, warum die Möglichkeit, Weizen und Kichererbsen anzubauen, schließlich zu politischer und kultureller Vorherrschaft führte.   ZDFneo zeigt &quot;Waffen des Fortschritts - Eroberung&quot; direkt im Anschluss.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/f36a175a-f560-40f2-96b0-777691821e9c</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>df03636db1e18c11224fb7b86ffa90de</id>
      <key>2015-08-20T03:45:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T03:45:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T04:30:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <titel>Waffen des Fortschritts</titel>
        <untertitel>Eroberung</untertitel>
        <beschreibung>Alle Menschen sind gleich - aber warum leben wir so verschieden? Warum sind einige Menschen bis heute Jäger und Sammler, während andere zu Bankern und Wissenschaftlern wurden?  &quot;Waffen des Fortschritts&quot; gibt verblüffend einfache Antworten: Es kommt darauf an, welche Pflanzen wir anbauen und welche Tiere wir essen. Das Schicksal einer Kultur hängt stärker von geografischen Bedingungen ab als bislang vermutet.  Im  November 1532 wurde in Cajamarca im heutigen Peru eine Armee von über 80 000 Inkas von 168 spanischen Eroberern grausam niedergemetzelt. Jared Diamond geht der Frage nach, wie es zu diesem Ungleichgewicht zwischen alter und neuer Welt kommen konnte.   Mit spannenden Spielszenen, packenden Computergrafiken und atemberaubenden Naturaufnahmen aus fünf Kontinenten, lässt die Dokumentation 13 000 Jahre Menschheitsgeschichte Revue passieren. Dabei beleuchten die einzelnen Folgen den Aufstieg und Fall ganzer Zivilisationen - in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft.  Die dreiteilige Dokumentation basiert auf dem Weltbestseller &quot;Guns, Germs and Steel&quot; des amerikanischen Evolutionsbiologen Jared Diamond. Er zeigt, warum die Möglichkeit, Weizen und Kichererbsen anzubauen, schließlich zu politischer und kultureller Vorherrschaft führte.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/3a17dcb7-3432-4010-83b7-9d062d218b8b</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>629b86e0cfb92e915fc4f25d38eb4337</id>
      <key>2015-08-20T04:30:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T04:30:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T05:10:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <kicker>neoWissen</kicker>
        <titel>Mosleys Universum</titel>
        <untertitel>Woraus besteht die Welt?</untertitel>
        <beschreibung>Michael Mosley zeigt, dass wir alle durch den Wunsch bestimmt sind, herauszufinden, was die Welt ausmacht und zusammenhält.  Die zweite Folge seiner Zeitreise startet in den geheimen Laboratorien der Alchemisten, die noch gierig nach Gold suchten. Weiter geht es über die Entwicklung der ersten synthetischen Farbe bis hin zur Erfindung des Transistors.  Michael Mosley ist britischer Wissenschaftsjournalist, TV-Produzent und seit einigen Jahren für BBC2 auch vor der Kamera tätig. Für seinen außergewöhnlichen Blick auf die Wissenschaft war er unter anderem für den Emmy nominiert.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/23a20b89-7a15-4edb-a2db-d5ad03bac6ab</url>
      </value>
    </sendung>
    <sendung>
      <id>f10eb3df40a7c3c51a62e1e522921b97</id>
      <key>2015-08-20T05:10:00+02:00</key>
      <value>
        <time>2015-08-20T05:10:00+02:00</time>
        <endTime>2015-08-20T05:55:00+02:00</endTime>
        <station>
          <name>ZDFneo</name>
        </station>
        <kicker>neoWissen</kicker>
        <titel>Mosleys Universum</titel>
        <untertitel>Was ist da draußen?</untertitel>
        <beschreibung>Michael Mosley beschreibt all die großen Erfindungen und Entdeckungen im Kontext ihrer Zeit. In der ersten Folge geht es um den wohl größten Umbruch in der Geschichte der Menschheit.  Es ist die Erkenntnis, dass die Erde nicht der Mittelpunkt des Universums ist, sondern nur einer von unendlich vielen Planeten. Oft ermöglichten erst politische oder moralische Brüche in der Geschichte bestimmte neue Sichtweisen und Erfindungen.  In jedem Moment, an jedem Tag unseres Lebens bewegen wir uns in einer Welt, die von unserem Wissen und den Wissenschaften geformt wurde. Die Geschichte dieser Wissenschaften ist mehr als ein Märchen über Genies, die aus der Badewanne springen und &quot;Heureka!&quot; rufen.  Michael Mosley ist britischer Wissenschaftsjournalist, TV-Produzent und seit einigen Jahren für BBC2 auch vor der Kamera tätig. Für seinen außergewöhnlichen Blick auf die Wissenschaft war er unter anderem für den Emmy nominiert.</beschreibung>
        <programdata>
        </programdata>
        <url>http://www.zdf.de/programdata/bb825f94-27ad-3a77-bc21-5ac98b92a103/952cbbc2-965c-4c06-8cb3-f540062c988f</url>
      </value>
    </sendung>
  </sendungen>
</response>
